六點半妖氣報導「大家好，我係陳四月⋯⋯」

妖氣報告 序1

御宅的吸血鬼王子 零

「饒...饒命呀！」漆黑的街角內，白髮的中年上班族向男子跪地求饒。

「饒命？剛才那女人向你求饒時，你還不是狠狠的咬下去了？」穿著黑色大褸，上身中空下身穿著黑色漆皮褲的男子，一副娃娃臉配著銀色的短髮，相貌年輕的他傲視著白髮的中年人。

「念在我們是同族份上，你就放過我吧...」白髮中年人瞳孔泛著藍光，那是吸血鬼一族的記認。

「同族？你這感染者和我這正統皇室後裔，算得上是同族嗎？」男子血紅色的瞳孔是原生吸血鬼的象徵。

純正吸血鬼皇室血統的紅眼，被咬的人類擁有次一級碧綠色的曈孔，然後被咬者再感染人類的吸血鬼瞳孔泛藍。

「說，你的主人是誰？」男生的黑衣下露出吸血鬼獨有的魔翼。

「皇室...怎會在人界出現的？你是那混血的二王子！」吸血鬼貴族的人員極少在人界露面，除了這位不願留在魔界的王子，一直浪跡在人間。

「現在是我發問的時間，你只要回答我的問題就好。」男生顯得不耐煩。

「原來是混血王子零先生，我就在想是誰一直在追殺我們的員工。」男生身後傳來人群的腳步聲。

「經理！」白髮男知道是援兵趕到。

「經理？即是幹部級的人了吧？那麼我的提出的問題，你應該知道答案吧？」男生環顧四週，二，三十對藍色的眼睛正敵視著他。

「零先生，你想要的答案，是要用性命來交換的。」碧綠眼睛的經理穿著白色西裝，他張開魔翼，一眾穿黑西裝的下屬亦準備狩獵。

「我很無耐性的，一起來吧。」阿零張開結界，隔絕人類的視線。

『結界』除了能隔絕人類的視線，還會修復期間被破壞的人間之物，除了生物。

白髮男馬上伸出利爪，但利爪還未觸及阿零之際已經被阿零的黑翼貫穿了胸口。

「讓我看看，你們的羽翼有多硬。」阿零看著化成灰燼的白髮男說。

八隻吸血鬼馬上張開魔翼，從四方八面襲向阿零。

「魔裝術二號，陸戰突擊型裝甲，黑之古鐵。」阿零的魔翼包裹著身體形成漆黑的戰甲，厚重的兩邊肩甲付有擴散武器，右手臂甲上裝有長槍，左手臂甲上配有機關炮。

『魔裝術』近代吸血鬼的戰鬥方式，以黑翼包圍自身，隨使用者的想像展現出不同特性的戰甲。

「讓你們看看，二次元的熱血鋼魂！」阿零其實非常沈迷人類世界的機械人動畫，還收藏了大量超合金玩具。

「方陣掃蕩炮！」把這種趣味應用在戰鬥上他認為是藝術，黑之古鐵魔裝正是參招遊戲角色古之鐵而成。

隨著阿零的喝聲，兩肩的肩甲打開，發射出廣闊射程的擴散炮，六隻吸血鬼被射個稀巴爛。

但後方的兩隻吸血鬼乘著空隙躲到阿零的死角，正想展開偷襲之時，阿零高速轉身以右手的長槍貫穿兩隻雜卒。

「大將不上嗎？那我不客氣了。」阿零啟動黑甲後方的噴射裝置，高速飛向白衣經理。

四隻吸血鬼想要上前阻攔，但他們的魔翼面對阿零的機槍有如紙張般被瞬間打穿，經理眼見大敵當前馬上拍翼飛往上空。

「魔裝術，闇夜毒蜂。」綠眼的經理同樣懂得高級吸血鬼的作戰方法。

「幹部級果然有些料子呢。」阿零高舉左手準備以機關炮把毒蜂擊落。

「包圍他。」經理一聲號令，四隻吸血鬼馬上上前抓著阿零的手腳。

「死吧！」化作毒蜂的經理以銳利的尾針襲向阿零胸口。

「只有這程度嗎？」但毒蜂的刺針無法貫穿黑之古鐵的防禦。

阿零再度張開肩甲準備發射方陣掃蕩炮，毒蜂馬上高速飛向上空，逃離擴散攻擊的射程，包圍阿零的雜卒全部灰飛煙滅。

「撤退。」毒蜂眼見形勢不利，召集餘下的吸血鬼向空中逃跑。

「你未回答我的問題呢，魔裝術三號，空戰形重炮裝甲，黑翼高達v2。」阿零身上的裝甲馬上變化成長有飛翼的模樣，肩上的裝甲化成重炮，右手持著長距離鐳射槍，左手握有厚重的盾牌。

飛翼噴射出紫光，阿零與餘下的吸血鬼展開月下的空中戰。

「我看到你囉。」尾隨的阿零一槍一槍幹掉經理的爪牙。

四月巴好耐冇見

「老闆，我們遇襲了，請求馬上派出增援！」毒蜂向總部發出求救，三十隻吸血鬼面對一隻紅眼貴族完全不堪一擊。

「結束這晚的播映時間，用我最愛的魔裝吧！魔裝術四號，強力必殺型，暗黑巨鎚勇者！」阿零飛到毒蜂上方，轉變出握著巨鎚的獅子勇者鎧甲。

「一擊必殺！」阿零巨鎚一揮，把身處空中的毒蜂直擊墮地。

「真爽...差點忘了要留活口呢。」阿零解除了魔裝術，輕鬆地站在破碎倒地的毒蜂前。

「告訴我，你的首領，是不是白翼的吸血鬼？」阿零以魔翼架在毒蜂脖子上。

「哈哈...和我們組織作對，就算你是皇子，我們的主人也不會放過你的。」毒蜂失常地笑了起來。

「我不喜歡同一個問題問兩遍，最後一次，你的首領...」但阿零的話未說完，毒蜂已經以自己的魔翼自行了斷。

然而在這時候，阿零再被趕到的敵增援包圍，三十多隻吸血鬼正張牙舞爪。

「這個晚上真漫長呢...」阿零再度準備穿上魔裝。

「也不見得。」

但藍色的火焰為未展開的戰鬥劃上了句號，強大的藍焰突然燃起，增援的吸血鬼全部被燒成灰燼。

藍色的火焰，是妖狐族中只有九尾級別才能駕馭的技法法。

穿著酒紅色薄褸，白色背心黑色窄裙的長髮女性，慢慢步近阿零，吸引著阿零目光的並非她冷豔的美貌，而是她短裙下擺動的九條白色尾巴。

「妖狐族嗎？吸血鬼的事關你什麼事？」阿零提防著女生，能一把火燒死那麼多吸血鬼，面前的九尾妖狐絕對不是泛泛之輩。

「因為我們在找相同的人，白翼的吸血鬼。」女生收起尾巴，露出友善的笑容。

「加入我的團隊吧，我需要你，流著亞歷山大血脈的混血吸血鬼王子。」

『亞歷山大族人』，人類中稀有的族人，傳說只有流著這血統的生物，才能把吸血鬼和人狼的力量結合，造成超越常規的妖魔。

感謝你呀！今次準備耐左，但文量充足的！

妖氣報告 序2

科學巨人和他的女兒 弗蘭與瑪麗

「爸爸，還可以嗎？」十二歲的人類少女騎坐在巨人弗蘭的肩膀上。

「可以的...還差一點就回到家了。」弗蘭全力奔跑，用強壯的雙臂破開森林中檔路的大樹。

在魔幻樹海，魔界中巨人棲息之地。

「弗蘭！沒用的，無論你逃到那麼也走不過巨人族的追捕，把那不祥的女孩交出來吧！」追捕著弗蘭的巨人猛力吼叫，叫聲響遍整個樹海。

但是弗蘭沒有理會，奔足狂奔，他和瑪麗成功終於逃回他們的秘密小基地。

「爸爸！無事了！我們無事了。」瑪麗抱住弗蘭的巨手。

弗蘭拉開胸甲，內裡卻不是血肉，而是機械組成的動力裝置，一個快要失去光芒的熔爐。

「瑪麗，我不行了...你逃亡到人界吧，你不是學會了製造傳送門嗎？」弗蘭知道能量快要耗盡，他再也不能保護女兒，女兒待在魔界鐵定會被追捕者殺掉。

「不！我不走，我不可以留下爸爸你的！要走我們一起走！」瑪麗流下熱淚，相依為命了十二年的兩人，瑪麗雖不是弗蘭的親生女兒，但他們的感情早已情同父女。

「我一定會把爸爸你救醒的！爸爸你等我！」瑪麗對已經停止活動的爸爸說。

一切的開端在十二年前，弗蘭在下雪的晚上遇到還是女嬰的瑪麗，瑪麗被放在樹下的搖籃中，嘩嘩嚎哭的她快要冷死樹下。

就是出於憐憫之心，巨人弗蘭收養了人類的孩子，孩子的搖籃內放著寫上瑪麗二字的銀牌，所以弗蘭把這個當作是女嬰的名字，並把她養育成人。

在魔幻樹海凄息的，除了巨人族剛好還存在由遠古已經生活在魔界的稀有人類族群，魔女一族。

魔女一族把技術和稀有藥材運到人界，同時觀察魔界的勢力動向，在魔界出現大變動時通報人界。

而巨人族和魔女族就成為了互相守望的盟友，魔女的技術加上巨人的力量，魔幻樹海成為了沒有魔族敢侵略的和平領土，數千年如是的友好關係，卻被一次襲擊打破了。

瑪麗自少在魔女和巨人的村落四處奔走，兩族對活潑好動的小娃兒寵愛有加，而且瑪麗非常聰明，聰明得魔女們也一致認為她是百年難得一見的天才。

五歲的時候她模仿著魔女的動態畫出了能召喚火精靈的魔法陣，但小小的瑪麗不懂得控制精靈，火精靈差點燒傷了瑪麗，魔女們有見及此，索性把魔女的技法教授給瑪麗，十歲那年，她已經學會大部份上級魔法。

不止如此，瑪麗的腦袋運轉得異常快速，魔女族的典藉她在三數月間已經看清光，明明是失傳已久的古文字她也像是先天認識地流利閱讀，再加上魔女們不時帶來人類的科技產物，瑪麗萌生了一個念頭。

十一歲那年，她創造了一頭用魔力賦予生命的機械狼，她騎著狼愉快地在兩條村落遊走，弗蘭為她感到無比自豪。

魔女們的反應卻非如此，機械狼在半天後用盡能源停止了運作，於是瑪麗帶著機械狼找魔女尋求延長機械狼壽命的方法，但是魔女們卻喝止了瑪麗，她們說這是有違天道的邪術，絕對不能研究下去。

瑪麗只好躲起來在自己的小基地研究，巨人般的機械手腳和身體對瑪麗來說只是輕而易舉的製作，就連更良善的動力爐她也靠自己的智慧研究出來，問題是能驅動起它的強大魔力。

瑪麗一直苦思，靠她自身的魔力，機械巨人充其量能活動僅三天，但如此大的消耗瑪麗的魔力也回復不過來，她需要更強大的力量，能持續的能量，她想到兩個能達成條件的魔族，其中一個更聚居在魔幻樹海外圍不遠處。

但在她還未行動之際，卻發生了那次襲擊。

那是魔女們的傳統慶祝節日，只有那天，巨人族不會駐守魔女的村落，受魔女們寵愛的瑪麗亦獲邀參與慶典，然而那晚上卻發生了大規模的屠殺，而且行兇者只得一個。

一個長著白翼的吸血鬼。

他的魔裝術扺擋了一切魔法攻擊，魔女的血肉之軀有如紙張般被他的利爪撕破，魔女的村落像是下了一場血雨，三份二的魔女被屠殺掉，而當巨人們趕到援助之際，卻看到造成瑪麗被追殺的一幕。

白翼的吸血鬼親吻了瑪麗的手背，像是伺候主人的騎士。

弗蘭馬上揮舞強大的重鎚擊向來襲者，並馬上抱住驚呆的瑪麗，但是待他回過神來時，半邊身軀已經消失得無影無蹤，被來襲者右手的魔炮瞬間破滅。

其他巨人亦蜂擁而上，吸血鬼只留下了一句說話，然後便逃去無踪。

「我會回來的，待時機成熟後。」

重傷的弗蘭奄奄一息，瑪麗想到唯一能救活爸爸的方法是把魔導學用在救援之上，把鋼鐵的肢體接駁到巨人身上。

但是弗蘭的心臟受了至命的傷害，瑪麗唯有用盡自身的魔力強行推動起動力爐讓弗蘭延續三天的壽命。

弗蘭醒來了，對女兒的能耐大為震驚，但更令人震驚的，是魔女和巨人的反應。

「她一定是白翼吸血鬼的同黨。」

「是派來偷學魔女秘術的間諜。」

「處死她！只有處死那不祥人才能安撫死者的亡魂。」

十二年來看著瑪麗成長的眼睛變得無比猙獰，弗蘭決定帶著瑪麗逃亡，但是魔界並沒有他們的容身之所，而弗蘭的動力亦去到盡頭。

他們回到了瑪麗的秘密基地後，瑪麗把弗蘭冷凍起來，執恰行裝準備尋找能點燃動力爐的力量來源，在魔幻樹海外頭的鳥人峽谷，能產生紫電的上級鳥人心臟就是她的目標。

小小的瑪麗剪去長髮，齊蔭的小冬菇頭架著眼鏡，背著沈重的背包，騎著機械狼向鳥人峽谷進發。

「找到了...」瑪麗看到正坐在枯樹上嗑睡的鳥人，靜靜地接近。

「小白二世，去吧！」瑪麗指揮機械狼奔向鳥人。

但鳥人擁有卓越的聽力，機械的運轉聲早已驚動了鳥人，鳥人避過小白二世的撲擊，以雷電擊向小白二世，小白二世隨即應聲倒地。

「這是什麼鬼東西？人類的玩意？」鳥人用腳抓起小白，但小白突然變化起來，身軀鋼甲打開，還伸出多支鋼抓把鳥人固定起來。

「投擲式睡眠魔法！」瑪麗把紫色的水晶球擲向鳥人的頭部，破碎的水晶球釋放出魔法陣，把鳥人瞬間催眠入睡。

「對不起...」瑪麗流著眼淚用刀割開鳥人的胸膛。

「不是...這鳥人的雷電不是紫色的...」瑪麗失望地跪倒在地上。

但是紫電卻出現了，而且擊落在瑪麗身上，她的手臂立刻被炸得皮開肉綻，全身麻痺倒地。

「人類的小娃兒真大膽，竟然來鳥人的地盤狩獵鳥人。」螳螂捕蟬，黃雀在後，上級鳥人一直盯著瑪麗的一舉一動。

「讓我吃了你吧，人類的血肉老子也很久無品嚐了。」鳥人慢慢靠近瑪麗。

「要完了...爸爸...」瑪麗無力地流淚，救不了父親，她為自己的無能感到悲憤。

「幸運女神不喜歡愛哭的孩子啊。」瑪麗身邊突然傳來另一把女性的聲音。

穿著酒紅色薄褸，白色背心黑色窄裙的女性出現在瑪麗身後，她短裙下正擺動著九條白色的尾巴。

「你是？」瑪麗被突如其來的女子呆住了。

「你的幸運女神。」女性輕撥中分的長髮，然後伸手摸向瑪麗的傷患處。

「痛...」瑪麗叫苦了一下，然後感到陣陣暖意。

「這是治療術，你也懂得吧？」女生微笑著說。

「九尾！敢闖入鳥人的地盤，你死定了！」鳥人向兩人發射出紫雷。

「女生說話時在旁邊尖叫是很不禮貌的行為。」女生沒有望向鳥人，但她的尾巴已經自動擋去雷電，並主動攻擊鳥人。

鳥人飛到空中凝聚強大的雷球，但雷球還未完成，妖狐的尾巴已經直擊向雷球，一條雪白的尾巴頓時被電得焦黑。

「這女人瘋了嗎！自己把尾巴送到我眼前。」鳥人沾沾自喜，沒有發現身上的羽翼已經沾上藍色的火苗。

「這是...」鳥人猛力拍翼，但火焰像有生命般緊咬著他不放，藍焰一步一步燒毀他身體的每一寸，他無法停住火勢。

「這是上級的狐火，奈落業火...」女生邊治療尾巴邊說。

「短視的鳥人，化作塵土吧。」女生冷淡地看著鳥人被燒成灰燼。

「不要！心臟...他的心臟！」瑪麗想撲向業火，幸好女生及時阻止。

「我需要那心臟...能救活爸爸的心臟⋯」瑪麗看著活命的靈藥被火炎無情燒毀。

「能推動那動力爐的力量，不是還有另一種嗎？」女生微笑撫摸瑪麗的頭顱。

「奈落業火...」瑪麗想到了除了鳥人的紫電，還有妖孤的藍焰擁有這級數的力量。

「我們回去吧，這裡是鳥人的巢穴，我們很快會被其他鳥人發現的。」然後女生帶著瑪麗，逃出了鳥人峽谷。

秘密基地內，女生以藍焰推動起弗蘭胸前的動力爐，弗蘭慢慢地回復了意識。

「爸爸！爸爸！」瑪麗激動地抱著弗蘭的大手。

「你愛哭的女兒的確是位天才，這種技術令我大開眼界。」女生微笑著說。

「這位是...」弗蘭坐起身子，按著胸口溫熱的動力爐，看著眼前陌生的女子。

「爸爸，是這位妖狐姐姐救了我們的...」瑪麗簡略地把事情的經過告訴父親。

「但就算是我的火焰，也無法讓這動力爐永恆地轉動吧？」女生看著神奇的動力裝置。

「是的，以姐姐的火焰...如果不涉及大型消耗，應該能維持一個多月吧，要達至永恆動力...還需要更多資源研究。」瑪麗為此感到苦惱。

「加入我的團隊吧，我可以一直為你的父親充電，而且...你們也不可能再留在這樹海吧？」女生向瑪麗伸出友善的手。

「跟著你的話...要到那裡？」瑪麗躲到弗蘭身後。

「人界，那裡能避開追兵，我也可以提供你需要的資源，你儘管盡情發揮你的天賦吧。」女生知道這是對他們最吸引的條件。

「為什麼想我們加入，你的目的是什麼？」弗蘭疑惑著說。

「因為我在找的人...和你們也有恩怨，白翼的吸血鬼，把你們害至如此田地的原兇。」女生的微笑取得了瑪麗的信任。

「姐姐...你叫什麼名字？」瑪麗輕握女生的手。

「烈花，九尾狐烈花。」

妖氣報告 序3

魔女與傀儡 傀儡師卑彌呼

東洋的傳統演舞廳內，烈花，阿零和瑪麗坐在觀眾席欣賞著舞台上精湛的傀儡戲，這歷史悠久的戲法已經快要被時代淘汰，人類追求科技，人工智能，這種需要長時間鑽研的手藝越來越少人學習。

「我們千里迢迢就是來看這種玩偶劇嗎？」銀髮的娃娃臉男生，阿零不耐煩地說。

「零哥哥，是傀儡戲呀，從古至今流傳了千百年的傳統手藝來的。」冬菇頭的眼鏡少女，瑪麗曾經在書本上看過傀儡戲這名字。

「零哥哥只看機械人動畫的，藝術這東西他識條鐵咩。」一頭黑色中分長髮的女性，烈花對瑪麗說。

「嘖...藝術關我什麼事？我們不是來找同伴嗎？」阿零很無耐性，要他長時間坐定算是一種酷刑。

「就在你眼前啦，我想要的同伴。」烈花專注地欣賞傀儡戲。

「吓？耍木偶的那丫頭？」阿零嚇了一跳。

「零哥哥...傀儡師在古時是其中一種盛行的退魔行業呀，以魔力造成念線來操控大型傀儡，很有名的...」瑪麗對阿零的無知感到無奈。

「操控這種公仔可以有多了不起呀？」阿零藐視著傀儡，因為傀儡不是熱血機械人系列。

「我也同意...這種要自己操控的麻煩東西比不上我的魔導機械產物吧？」瑪麗也認為科技比傳統更勝一籌。

「那你們待會親自領教一下吧，傀儡師卑彌呼的身手。」烈花冷笑了一下，對自己看中的未來隊員她充滿信心。

結束了演出後，三人尾隨著卑彌呼走到昏暗的窄巷。

「何等鼠輩尾隨至此？」紮著髮髻的卑彌呼膚色黝黑，穿著黑色長䄂皮革和牛仔熱褲的她，背著沈重的木箱。

「你是聖鬥士嗎？背著聖衣箱在大街遊盪。」阿零上前挑釁，人類傀儡師的實力他充滿疑惑。

「烈花姐...她腳上的紋身是？」吸引了瑪麗目光的並非卑彌呼背著的木箱，而是她腳上滿佈的紋身。

「那是卑彌呼特別的地方。」烈花牽著瑪麗並張開薄薄的炎牆保護瑪麗，因為戰鬥，馬上要開始。

「講多無謂，讓我看看你有什麼本領吧！」阿零張開結界，左邊的魔翼伸延直擊卑彌呼。

「吸血鬼嗎？」卑彌呼高舉右手，背後的木箱立即伸出了數隻木手擋下阿零的魔翼。

「傀儡，天式，千手。」卑彌呼左手橫拉，超過兩米高的巨大的傀儡即時跳上她前面。

「很漂亮呢！」瑪麗讚嘆地說。

「千手觀音，傀儡師的戰鬥用傀儡多以神明為設計藍圖。」烈花解釋著說。

「手多的木頭也只是木頭，看我把你打個稀巴爛！魔裝術二號，陸戰突擊型裝甲，黑之古鐵。」阿零的魔翼包裹著身體，形成漆黑的戰甲，厚重的兩邊肩甲負有擴散炮，右手臂甲上裝上長槍，左手臂甲配上機關炮。

阿零啟動機關炮，密集的子彈攻擊卻全數被千手擊落，千手傀儡每隻手也握著武器，威武的模樣教人生畏。

卑彌呼在後方舞動，千手隨著指揮衝向阿零。

「近戰嗎？正合我意！」阿零以長槍作出全力的刺擊，但千手以多隻手作出防禦，成功攔截阿零的刺擊。

「現在無路可逃了吧？」阿零張開肩甲，啟動方陣掃蕩炮。

「散！」卑彌呼雙手拉高，千手傀儡分散成無數散件，把掃蕩炮的殺傷力減到最底。

射空的掃蕩炮擊向瑪麗和烈花所在之處，烈花馬上加強炎牆擋住射擊。

「你是白癡嗎！這麼狹窄的環境用擴散攻擊！瑪麗無事吧？」烈花馬上看看瑪麗有沒有受傷。

「沒有呀，那姐姐很厲害呢！」瑪麗咀嚼著說。

「但...你在吃什麼？」烈花好奇地問。

「花生呀，要吃嗎？」瑪麗正吃著花生等睇戲。

「不...不用了。」烈花再次專注戰局。

方陣掃蕩炮無功而還，但阿零見千手未重新組裝，馬上開動噴射器飛到傀儡師面前。

「那傀儡的確難對付，但作為操控者的你正是致命弱點。」阿零揮搶突刺，但卻被空氣中的微弱光線阻擋。

由魔力組成的強韌光線，把黑甲長槍擋下，卑彌呼踩著長槍跳到阿零身後，在空中舞動的瞬間，那些千手散件像暴雨擊打阿零的鎧甲。

「不錯的攻擊力！但還不夠拿下我！」阿零的鎧甲雖被打得滿佈裂痕，但這程度的攻擊還傷不了阿零。

「對呢，那就認真一點吧。」卑彌呼低喃著咒語，右邊大腿上的紋身發出了藍色的亮光。

「冰精解放。」卑彌呼說罷腿上的紋身召喚出冰精靈，以冰魔法凝住了阿零。

「原來是魔法陣，難怪這麼眼熟。」瑪麗吃著花生說。

「傀儡，地式，須佐。」卑彌呼截斷了連接千手的念線，重新接駁到木箱的下層。

「不只如此，魔女血統的卑彌呼把傀儡術和魔法結合的戰鬥方式才是我看中的地方。」烈花滿意地說。

「火精解放，憑依。」卑彌呼再解放了右小腿上的紋身，把火精靈寄宿到傀儡須佐之男的劍上。

「烈焰天叢雲！」卑彌呼右手一拉，須佐立即揮動火劍斬向被冰封的阿零。

千均一髮之際，阿零解除了魔裝術破開冰結，集中妖力煉成黑盾，勉強地擋下了火劍。

「有料子！再來！」阿零的勝負欲被燃起，想要更換另一套魔裝作戰。

「好了，今天到這裡為止吧，再打下去兩位可會受傷的了。」烈花拍手叫停。

「嘖...才剛到戲肉。」阿零不滿地收起魔翼。

「你們...到底是什麼人？」卑彌呼仍然對來襲者充滿戒心。

「我是來邀請你加入我們團隊的，我是九尾狐，烈花。」烈花對卑彌呼釋出善意。

「廢話，我以斬妖除魔為己件，又豈會和魔物為伍。」卑彌呼揮舞兩手，傀儡隨著即回到木箱。

「正常的情況下是啦，但我們有共同的敵人，白翼的吸血鬼。」烈花遊說卑彌呼，除了看中她的實力，更重要是因為共同的敵人。

「你...知道什麼？」卑彌呼聽到白翼的吸血鬼馬上臉色一沉。

「魔女屠殺的事件中，你的家人和師傅也死了吧？你因為在人界而避過一劫，但你還是很想為他們報仇，所以你獵殺了大量鐮鼬，想用它們的利刃鍛造更強的武器。」卑彌呼的事烈花早已調查得一清二楚。

「所以你被正鐮鼬一族追殺，而我已經幫你解決了那班傢伙，這是我對你表示的誠意。」烈花走到卑彌呼面前。

「爸爸！」瑪麗對趕到的巨人弗蘭說。

「大姐，那班老鼠仔我清理好了。」弗蘭抱起瑪麗，讓她坐在自己肩膀上。

「加入我們吧，我們有帳要跟那白翼的吸血鬼清算。」烈花向卑彌呼伸出友誼之手。

妖氣報告 序4

九尾妖狐 召集人烈花

「好了，歡迎來到我們的基地。」穿著酒紅色薄褸，白色背心黑色窄裙的女性，長著一頭中分烏黑的長髮，烈花透過傳送門把四名隊友帶回秘密基地。

「他們已經有自己的房間，卑彌呼你就用上層左邊第一個房間吧。」烈花指向二樓。

「這裡...實際在那裡？」卑彌呼感覺到地面有輕微晃動。

「卑彌呼姐姐，這裡在海底呀！我的房間能看到外面的魚在遊的。」瑪麗對這個會操控大型傀儡的魔女非常感興趣。

「先放下行李吧，今晚我們盡情喝一番，當慶祝你的加入。」烈花非常喜愛杯中之物。

弗蘭替卑彌呼把行李移送到她的房間，這三層高的海底基地讓卑彌呼大為震驚。

所謂海底基地其實是由巨大的島龜改造而成，死亡的島龜透過瑪麗的技術改造成魔導機械要塞，以烈花的狐火為能源驅動，透過烈花提供的資源，瑪麗的構思得到高度實踐，弗蘭的機械身軀亦添加了更強的武器。

「你換個方便的衣服再下來中廳吧。 」弗蘭身形高大，在走廊只能彎身而行。

卑彌呼看著陌生的房間脱下外套，心裡想著已經失去所有家人的自己，以後要在這裡生活便感到不安。

卑彌呼換上舒適的運動服，一步出房門便聽到中廳傳來陣陣笑聲，這人魔混雜的團隊，相處得比她想像的融洽得多。

卑彌呼看著陌生的房間脱下外套，心裡想著已經失去所有家人的自己，以後要在這裡生活便感到不安。

卑彌呼換上舒適的運動服，一步出房門便聽到中廳傳來陣陣笑聲，這人魔混雜的團隊，相處得比她想像的融洽得多。

「阿零放下你的橙汁！你是小孩子嗎？喝威士忌！」烈花搶走了阿零的橙汁。

「都不知道這種黑黑的東西有什麼好喝...」阿零不只喜好，連口味也像個長不大的小鬼。

「橙汁是我的呀，零哥哥真的很像小孩，竟然拜託我製作超可動機械人模型。」瑪麗藐視著阿零說。

「臭丫頭！你答應過幫我保守秘密的！」阿零立即發爛。

「我只答應你那天保守秘密呀。」瑪麗扮著鬼臉說。

「阿零不要和瑪麗鬥嘴啦，你是大哥哥呀。」弗蘭拿著整瓶威士忌喝，一支威士忌只夠他喝一口。

「啊！來啦，我們的新成員。」烈花對正下樓梯的卑彌呼說。

「你們...真熱鬧呢。」卑彌呼不習慣與人相處，長期使用沒有靈魂的傀儡讓她臉上也失去了表情。

「雖然認識不久，但要成為一個團隊就必須信任伙伴，這裡的規矩只有兩條，絕不背叛同伴，還有所有任務要以保著性命為先。」烈花喝著酒說。

「以保命為先...」傀儡師一直以退魔為己任，為了保衛別人很多時要不惜和魔物同歸於盡，烈花的理念她從無想過。

「當然呀，死了還怎找那該死的白翼吸血鬼。」烈花脫下外套，小背心下姣好的身材盡現人前。

阿零不禁偷瞄了一眼。

「你這色蝙蝠怎麼盯著人家的胸部看！」烈花誇張地掩住胸前。

「沒有！我才...對狐狸...無興趣！」阿零心虛地說。

「爸爸，吸血鬼和妖狐交配出來的是什麼？」瑪麗天真地問弗蘭。

「我也不清楚呢...有蝙蝠翼的小狐狸？」弗蘭也一頭霧水。

「不清楚就不要亂猜！」阿零和烈花異口同聲地說。

「哈哈...」卑彌呼終於忍不住笑了出來。

眾人呆望著卑彌呼，像是傀儡的臉上展露了笑容般神奇。

「原來你也會笑，你的膚色已經很黑了，再木口木面就真的像塊黑炭。」烈花說話非常直接。

「笑起來也挺漂亮嘛，剛才你耍傀儡時...也很帥。」阿零和卑彌呼碰了一下杯。

被稱讚的卑彌呼頓時臉紅起來。

「爸爸，零哥哥是不是在泡妞？人類和吸血鬼交配會生出什麼呢？」瑪麗又再問出讓人尷尬的問題。

「你可不可以用做愛來代替交配呢...正常來說是生不來啦，除了像這位小鬼般擁有阿歷山大血統之外。」烈花回應問題少女。

「你們順道介紹一下自己吧。」烈花想讓卑彌呼了解隊友更多。

「正如大姐所說，我是吸血鬼和人類的混血兒，我的母親是亞歷山大的後裔，父親...是老邁的吸血鬼王。」阿零喝著威士忌，被強烈的酒味刺激到眉頭緊皺。

卑彌呼嚇得酒杯也差點掉了下來。

「我是巨人族的弗蘭，她是我女兒瑪麗，帶著人類的半身鋼鐵巨人，相信你也聽過我們的事吧？」弗蘭知道魔女一族的卑彌呼對瑪麗的事一定略知一二。

「我相信這女孩不是共犯...但是白翼的吸血鬼會找上你，當中的原因到底是？」卑彌呼長期在人間居住，不相信瑪麗是不祥人這種守舊的想法。

「我也不知道...但白翼說過...他會再來找我。」瑪麗一回想起大屠殺的畫面，心裡不寒而慄。

「所以你跟我們在一起就無錯了，那混蛋一定會找上門的。」烈花淡然地說。

「吸血鬼和巨人我能理解，但妖狐和他有什麼恩怨？你到底是什麼人？」卑彌呼問烈花。

「我？和你一樣是賞金獵人呀。」烈花乾了杯中的威士忌。

「爸爸，賞金獵人是什麼？」瑪麗是個問題少女。

「狩獵魔物去公會領取賞金的職業呀，在人間界合法註冊居留的妖魔普遍也從事這職業的。」阿零解釋著說。

「正確。」烈花又開了一瓶新的威士忌。

「嘩...這世界居然有我不知道而零哥哥知道的事！」瑪麗表示十分驚訝。

「臭丫頭...」阿零表示十分討厭小鬼。

『公會』人類和魔物協同經營的組織，組織會為人類和妖魔登記，讓合法居留的妖魔也參與獵殺非法逗留或襲擊人類的妖魔。

「白翼的吸血鬼，神秘得一點資料也沒有，公會亦沒有懸紅通輯，你到底為什麼要找他？」卑彌呼知道烈花有事隱瞞。

「好吧，既然是一伙人，坦誠是很重要的。」烈花舉起食指，藍色的火焰在她指頭上點燃。

「奈落業火，是只有上級妖狐族才能使用的秘法，能召喚這種火焰是因為我們世世代代也為守護我們的聖地而簽訂契約。」烈花看著晃動的藍焰說。

「三途之川。」卑彌呼對妖狐族的事亦略有所聞。

「正確，陰與陽的邊界，正是妖狐的聚居地。而負責看這聖地的我族族主，我的母親，被捉走了。」烈花的眼睛充滿恨意。

「被白翼的吸血鬼捉走了。」烈花終於說出展開追捕的理由。

「他的目的...是想打開黃泉之門？」卑彌呼能想像對方的目的。

「或者是時機未到吧，暫時三途之川並沒有什麼異樣，族主之位亦由小姨暫代了，我母親的失蹤沒有對外公佈...所以我必須在事情變得更嚴重前找到那白翼吸血鬼，否則無論人界魔界也會天下大亂。」烈花把整支威士忌喝光。

每人懷著沈重的過去，把酒一杯杯喝光，昏醉的眾人在中廳的沙發熟睡，除了兩頭非常好酒量的妖魔。

「既然加入了你的團隊，我就視你為大姐，但你...到底是相信瑪麗，還是想利用瑪麗？」弗蘭問烈花。

「這孩子的天賦是我看中的地方，我相信她不是那吸血鬼的一伙...但是她和白翼一定有關連...你老實告訴我，白翼到底說了什麼，讓魔女一族如此仇視瑪麗。」烈花坦白了自己的想法，她亦必須隊友向她坦白。

「他說...待時機成熟時，他會再來找她...」弗蘭吞吐著說。

「還有呢？」烈花看出弗蘭還有隱瞞。

「他叫瑪麗...主人...」

留名留名
今次會唔會關馬家事？

感謝你呀
巴打竟然記得「夢慾願墮」
不關事的

咁順手問多個問題，世界觀上魔界生物死後會唔會去搵勝男

的確會有主宰陰間的陰間王，但就不是勝男啦

四月巴終於出文

先留名再後睇

感謝你，抱歉今次準備耐左

下次個故名係咪用天氣預告
第一次係交易現場，今次就六點半新聞報導

瞬間看鼻頭

留名

巴打

妖氣報告 序5

間場 團員的日常

「大家好，歡迎收睇今日既六點半妖氣報告，我係你既節目主持人，陳四月，本週妖氣普遍強勁，受非法逗留的吸血鬼集團影響，市中心一帶見妖度極高，危險度屬六級。

一齊睇睇妖氣圖，沿海一帶出現強烈蛇妖訊號，不排除下週會提高至八歧烈魔訊號...

另外人狼公主還處於失踪階段，人狼發言人表示不排除大舉入侵人間找尋她的下落，希望已在公會登記的獵人盡快協助，賞金已在公會網頁內上載。」

烈花看著電視裡只有在公會登記了的人或妖魔才能收看的「妖氣報告」。

從中她能得知有什麼新的工作，魔間的動向，或是在人間搗亂的妖魔也一目了然。

「吸血鬼集團嗎...賞金很不錯呢，八歧訊號？搞錯了吧？多久無出現過這種絕種大妖了...人狼公主也不錯，不過阿零不會尷尬吧？人狼和吸血鬼弄得這麼彊。」烈花在房間苦惱著。

⋯⋯⋯⋯

紮起髮髻膚色黝黑的卑彌呼穿著運動服走到中廳從雪櫃中拿出一瓶冰水，她看到中廳內有人正玩著電視遊戲機，好奇之下，她坐到了玩家的身旁。

「吸血鬼也對人類電玩感興趣嗎？」卑彌呼問阿零。

「錯了！我不是在玩！而是在為戰鬥作準備！」銀色短髮的阿零光著上身只穿著一條牛仔褲，興奮地回應卑彌呼。

「你不要小看這機器械人大戰的設定，這個！這個古之鐵就是我和你戰鬥的魔裝術藍本，很帥吧！」阿零想把二次元的愛好感染卑彌呼。

未讀其文 先給正評

感謝你

路過留名

「哈哈...是這樣嗎？」卑彌呼感到非常尷尬。

「我認為呢！你的千手和須佐也不錯，但是就欠缺了一點鋼魂的味道，你看看這個白騎士，優秀的造型而且和古之鐵有合體技！不如叫瑪麗幫你造一個？我們在戰場上就可以用合體技了！」但阿零仍然自我感覺良好。

「不要...」卑彌呼對這種鋼魂的趣味非常抗拒。

「你不用客氣呀，瑪麗那丫頭手工不錯的！我現在幫你跟她說。」阿零放下手制，雀躍地跳起來。

「我說不要！」卑彌呼解放了右邊大腿的魔法，把阿零冰結起來。

⋯⋯⋯⋯

烈花的房間內。

一頭中分黑髮的烈花穿著白色的睡袍看著帳本為開支苦惱著。

「三十隻鐮鼬才值那三萬？那班老鼠仔吃什麼大的？」烈花對養活這頭家感到很大壓力。

「烈花姐，你在幹什麼？」架著眼鏡的瑪麗穿著闊大的襯衫走到烈花的房間。

謝謝

太早入坑

「姐姐在計算開支啊，每月給你研究的費用也不少呢...」烈花每月提供大量資源給瑪麗研究魔導學。

「這個是什麼？」瑪麗在烈花的桌上拿起一個球狀物扔到地上。

紫色的光芒散發，包圍了整個房間。

「追踪彈...你剛剛掉了一千元在地上...」烈花對金錢看得很重。

「這東西要一千元？我幫姐姐你造吧！」瑪麗眼中這是簡單不過的技術。

「你能造？」烈花眼睛亮出金錢符號。

「能呀。」瑪麗把玩著烈花房間的其他擺設。

「便宜嗎？」烈花最著重的就是錢。

「很便宜。」瑪麗拿起了另一個金色的球體。

「還是瑪麗你最有貢獻。」烈花滿意地說。

「烈花姐，這個又是什麼？」瑪麗又想扔球體落地。

「這個不要玩！」金色的球體暗示價值不菲。

「瑪麗！有事拜託你！」滿身濕透的阿零走入烈花的房間。

「露體狂！」瑪麗把金色的球體扔向阿零。

阿零立即被金光緊緊束縛起來，瑪麗高興地拍手。

「我做錯什麼了嗎？」阿零無奈地說。

「瑪麗...你剛剛丟了三十隻鐮鼬落他身上...」烈花流下了心痛的淚水。

放心，每晚會有更新

卑彌呼的房間內。

卑彌呼正在專心替傀儡檢查和維修。

「卑彌呼姐姐，你在幹什麼？」瑪麗除了在研究室內是靜下來之外，其他時間都喜歡打擾別人。

「在為拍擋保養呀，傀儡師的傀儡必須時常保養，才能在戰鬥時得心應手。」卑彌呼檢查著千手的每個關節。

「但是自己會動的不會方便點嗎？我可以幫你造呀，以魔力驅動的自動傀儡。」瑪麗非常熱衷魔導學，被認為是禁忌的人造靈魂之術更是她最感興趣的一環。

「不用啦，傀儡...只有沒有靈魂，才不會背叛使用者，而且這手藝從我婆婆那代已經在使用，我也很想傳承下去。」卑彌呼不只認為這是戰鬥的技術，還視傀儡師為文化遺產。

「卑彌呼姐姐，我能讓它動起來嗎？」新玩意刺激起瑪麗的好奇心。

「你也跟魔女學習過，應該做得到的，要試試嗎？」卑彌呼像個耐心的姐姐。

「嗯，我很聰明的！」自少被稱讚是天才的瑪麗不認為有自己做不到的事。

「這樣，把魔力壓縮成絲線，對準傀儡有符咒的位置，然後手指要這樣，再拉高手腕。」卑彌呼親手示範了一次讓千手站起來的方法。

「啊！我也要試！」瑪麗記下了卑彌呼的動作，照樣做了一次。

「成功了！站起來了！」瑪麗充滿成功感。

「很捧呢。」卑彌呼微笑輕撫瑪麗的頭。

「我記憶力很強的！我記得還有這招！」瑪麗把在卑彌呼和阿零戰鬥中看過的動作重演起來。

「不要！」卑彌呼看到瑪麗的動作心知不妙。

「散！」瑪麗使出了讓千手散開的技巧，眾多部件猛力擊打狹少的房間，房間像受了爆炸衝擊一般。

震耳的響聲，驚動了總部的主人。

「瑪麗！」烈花大聲吆喝。

－－－

「瑪麗，我回來了。」巨人弗蘭穿著闊大的白背心和工人褲，彎著腰回到瑪麗的工作室。

「歡迎回來。」烈花正監督著瑪麗工作。

「爸爸...」瑪麗扁起嘴說。

「瑪麗，又闖禍了嗎？」弗蘭拆下機械右臂，吹走卡在其中的石頭。

「她差點拆了這裡，我罰她造一百個追踪彈，在今天之內。」烈花瞪著瑪麗。

「爸爸...我肚餓...」瑪麗向爸爸撒嬌。

「我去煮飯吧，大姐，這是公會發的薪水。」弗蘭參與公會的加建工程，有巨人拹助的工程效率快正常一倍有多。

「辛苦啦，但這裡也不夠你一週的酒錢呢...」烈花數算著金錢。

「你以後無我批准不準喝酒。」烈花瞪著弗蘭。

「知道...那小的先去做晚飯吧...」因為巨人超能喝，一瓶一瓶威士忌像倒水般被喝光，造成驚人的開支。

廚房內，弗蘭穿著大型圍裙彎著身子準備飯菜。

「人類和妖魔，吃的都一樣嗎？」卑彌呼好奇地問。

「除了我和阿零...大家吃的都差不多吧，我是靠魔力維生的，而阿零需要吸取生命力。」弗蘭拿著細小的煮食用具有如大人玩煮飯仔。

「即是...人類的血？」卑彌呼說著大眾的誤解。

「人類的血液對原生吸血鬼來說只是興奮劑啦，能在短時間爆發更強的力量，阿零一般是靠吸取植物的生命力維生的。」弗蘭從另一個櫃取出一盆盆栽。

「草食男⋯⋯」

⋯⋯⋯⋯

中廳內，眾人一同共進晚餐，烈花高興地宣布最新消息。

「各位，我剛接到公會的委託，賞金也相當可觀的，我們的團隊也是時候開始工作了。」一提到錢烈花的心情就非常愉快。

「那我是不是不用再造追蹤彈了？」瑪麗看到一線曙光。

「那是兩件事，不能相提並論！換言之，我們是時候起一個隊名了。」

「隊名？好呀！」阿零對這種動畫設定非常感興趣。

「我已經有想法了，就叫「烈花和奴隸們的華麗生活」。」烈花自豪地說。

「混帳！誰是你的奴隸！一於叫「鬥陣特攻隊」！」這是阿零最近沈迷的遊戲。

「不要...不要再把你的遊戲帶到現實世界。」烈花皺著眉說。

「瑪麗和爸爸的奇幻旅程？」瑪麗雀躍地說。

「也不要這種科幻小說般的名字...」烈花越來越頭痛。

「真夜之...獵人。」卑彌呼輕聲地說。

「這個不錯呢。」阿零說。

「深夜中的狩獵者...好！就這個「真夜之獵人」！」烈花滿意地說。

「爸爸...「瑪麗和朋友的魔幻歷險」這個怎樣？」瑪麗不甘地說。

「噓⋯」弗蘭一臉尷尬。

就這樣，人類和妖魔混雜的狩獵團隊就此誕生，但真正讓他們集結的並不是烈花，而是身份不明，並稱為白翼吸血鬼的妖魔。

正皮不解釋。
四月巴

謝夢巴

Lol人物既感覺

會有團戰架

想睇

今晚仲有兩篇序，明晚正式開戰

由輪迴交易現場睇到依家
Keep going呀四月
其實我係黎留名的

正評留名不解釋

感謝你，今次製作比「輪迴交易現場」更認真，希望啱大家口味

伊高

鬥陣特攻隊幾好啊

支持

巴打有無玩呀？

有啊 但買左返黎玩得兩三次

毒性好強，難以自拔

先lm考完試再追

仲未考完呀？ 我以為5月完哂，加油

頭四個角色
就係安妮 吸血鬼 阿璃 傀儡師淨係覺得形象似勒布朗

妖氣報告 序6

神使 破壞神的憑依者 上

人魔愛情故事

從妖魔開始橫行以來，雨水，有兩個說法。

妖氣沖天的徵兆，和神明慈悲的眼淚。

神明不忍人類被妖魔噬食，所以借助神力給能和神明同步的人，用神力擊退妖魔，這種人，被稱為神使。

就算人類多會使用魔力，但面對妖魔強橫的身軀還是難以佔優，只有神力，能和妖魔抗衡，但不是所有神使也能把神力發揮致極限，只有透過修練和神明取得高同步率，才能發揮神力應有的威武。

但在成為強大的神使前，什麼悲劇也可以發生。

綿綿細雨的清晨，無人問津的山野之上，一個年約三十的男子在墓碑前送上鮮花，他身穿白色的制服，眼中只有虛無，連一絲悲傷也沒有。

墓碑上少女的相片是笑得如此甜美，唯有這相片能留下她活過的證據，荒野的墓碑只有一束鮮花，彷彿世上只有一人記得她存活過。

或者人類只有一個，但還有一隻妖魔記得。

「我說過讓我再看見你，就一定會把你殺掉。」男人沒有轉身，但來者強大的妖氣已經驚動了他。

「那就每年殺我一次吧，如果你辦得到。」穿著黑色大衣的銀髮男子，阿零同樣拿著鮮花。

「是你害死她的，阿零。」平和的白衣男運起神力，銀光從他的雙手開始閃耀。

「是你殺死她的，阿壹。」黑翼從阿零的黑衣下伸出，紅血的眼睛緊盯眼前充滿敵意的人類。

「是因為你！」阿壹衝前揮拳，銀光閃耀的拳頭快要直擊阿零臉頰。

但在擊中的前一刻，阿零使用吸血鬼獨有的霧化技能，飄散到墓碑前放下鮮花。

「你還是這麼粗枝大葉，結界也忘了張開。」阿零張開了結界。

像從前，三人的緣份就是因爲沒有結界阻隔而展開。

⋯⋯⋯⋯

那是十二年前的晚上，還是見習神使的阿壹追著挑戰吸血鬼阿零，阿零只打算玩弄他一下，任阿壹怎樣揮拳，也無法擊中阿零。

銀光和黑翼在長夜起舞，而這奇幻的光境全被孤兒院內的阿若看到。

「你怎當神使的！結界也不張開就衝來追著我開打！」吸血鬼的衰老較人類緩慢得多，十二年前的阿零和現在分別不大。

「我只是見習神使呀！你也有責任吧！只顧著一味逃跑！現在被人類發現了！怎麼辦？」這時的阿壹才十八歲，一臉稚氣的他，對神使這職業充滿憧憬。

「怎麼辦？唯有殺了她吧。」阿零坐在窗邊對以敬仰的眼神望著他們的阿若說。

「不！這是我們的過失，怎能傷害無辜的她！」阿壹擋在阿若的前頭說。

「我說啊！你們兩個到底是什麼！是天使嗎？怎樣做到的？手又會發光，衣服下又有翼子。」阿若先是拉了阿壹的手，繼而抓著阿零的黑翼。

這意外的觸碰，造就了三人的緣份，可惜這段緣份，是孽緣。

阿若像一個問題少女，天生殘疾的她無法像其他孩子般活動自如，她只能坐在輪椅之上，活在狹小的孤兒院中。

她的世界，只有這扇窗戶，而窗戶出現了奇妙的光輝，來自粗心大意的神使和吸血鬼。

「我們不殺你也可以，但這晚的事你必須保密，我們的存在⋯⋯會造成社會恐慌的。」阿零對眼睛閃閃發亮的阿若說。

「嗯！但有條件的！你們以後也要多來找我玩！我在這裏快悶死了！」十七歲的人類少女向神使和吸血鬼開出條件。

「吓？我們不是在玩的，我們在生死相搏呀！」只有阿壹覺得是。

「是嗎？」對阿零來說這只是遊戲，他對神使的力量感到好奇。

因為他的母親，流著阿歷山大之血的人類，是神使。

「那也要裁判嘛！我來當你們的裁判就最公正了！」阿若不想和兩人的緣份就此結束。

「脆弱的人類，你就不怕我現在把你滅口嗎？」阿零把魔翼架在阿若頸上。

「我現在⋯⋯和死人也沒有多大分別。」被父母遺棄的阿若，連自由也沒有，她的人生只是在慢慢消逝。

閃亮的眼睛讓兩人生了同情，既然阿若不會泄露秘密，他們就把所謂的生死相搏，當做給阿若的禮物。

自此之後，阿零和阿壹的結界內多了一個人類的女子，因為他們願意讓阿若身在其中。

阿若總是以閃亮的眼睛看著兩人的比試，阿零逗弄阿壹的畫面讓她笑逐顏開，她的生命彷似多了色彩，來自神力和魔翼的色彩。

「時間到！今晚又是阿零以點數勝出！」阿若生怕兩人過激的戰鬥會傷到對方，比試以限時方式進行，以直擊對方次數計算點數。

「你真的是神使嗎？力量怎會弱得這麼可憐的？」阿零和阿壹比試了超過一百個晚上，雖然阿壹的實戰能力進步了，但神力的強度還是低得很。

「同步率太低了⋯⋯連聖研社也進不了⋯⋯」要進入聖研社，必須通過檢測證實同步率達五成以上。

『聖研社』人類創辦的合法機構，為神使提供訓練，並給予神使一切的生活需要，同步率越高的神使，得到的待遇亦會相應提高，作為義務，神使須接受定期的研究和任務。

「憑依你身上的神力，是來自那位的？」同步率過底，阿零連阿壹的神力來自那位神明也不清楚。

「嘻嘻⋯⋯我也不知道。」純樸的阿壹抓著頭皮說。

「但我有一點不明白，如果阿壹是神明寄宿的話，即是他是正義那邊啦？那阿零你是妖魔，即是你是邪惡的那邊？」阿若給了他們水和毛巾。

「那只是人類的謬誤，神和魔也是你們人類給的名字，神明和妖魔只是生活在另外兩個世界的物種，而兩個物種也對人界虎視眈眈罷了。」阿零整理阿若被剛才戰鬥的氣場弄亂的秀髮。

「我也聽說過，神明和妖魔曾在人界爆發過百日戰爭，兩邊也傷亡慘重，最終雙方決定停戰，各自在人界設立屏障，人界就成了中立的土地。」阿壹聽過神使前輩的解說。

「但我們妖魔研究到能出入人界的傳送門，神明只能把神力穿過圍欄送到神使身上。」阿零冷笑著說。

「你少得戚！待我同步率高了我一定狠狠教訓你一頓！」阿壹不甘心，最主要是因為阿若。

「我壽命長你很多，我就放長雙眼看看這一天什麼時候來到。」

阿若看阿零的眼神，和看阿壹的不一樣，那是帶有愛慕之意的眼神。

「肚餓嗎？我有餅乾。」阿若的眼睛看著阿零。

「不用了，我要你床頭的仙人掌。」阿零也看著阿若。

這樣的時間，他們都感覺幸福，人類妖魔和神使，可以開玩笑，可以生友情，也可以談噯昧。

「我已經不是當年的我，要殺你，我現在綽綽有餘！」阿壹雙手本來的銀光在昇華，金光包圍他的雙手，而且在他的肩後更多了兩隻握著三叉戟和弓箭的手。

「神力憑依，濕婆！」四手的印度破壞神，是寄宿阿壹的神明。

「成長了不少呢，捨棄了血肉之手，換來現在的同步率，自豪嗎？」阿零喚起了魔裝術二號，陸戰突擊型裝甲，黑之古鐵。

阿零的魔翼包裹著身體，形成漆黑的戰甲，厚重的兩邊肩甲負有擴散炮，右手臂上裝上長槍，左手臂上配上機關炮。

「這是神使的命運！受死！」阿壹拉動神弓，神力貫注的光箭直射向阿零的黑甲。

要和神明達致高同步率，血肉的犧牲是最有效的方法。

「無用的！」阿零的黑之古鐵有出色的防禦力，神箭無法貫穿他的黑甲。

「再來！箭雨！」阿壹的神弓勁射向天，連續的神箭像雨落下，阿零的位置被重重擊中。

「納命來！」眼見阿零被箭雨牽制，阿壹手執三叉戟突擊向阿零。

「不俗，如果當年你有這種實力，阿若就不會死！」三叉戟刺到眼前，阿零眼見形勢不妙，立即以霧化避開危機。

的確，如果當時阿壹達到七十以上的同步率，或者阿若就不會在他眼前死去。

「為什麼總是在窗邊發呆？」這晚沒有比試，只有阿零來到阿若的窗邊。

「哈哈⋯⋯我的世界，就只有這個大小嘛。」阿若用手指比出窗框的型狀。

阿零同情無法步行的人類女子，相處久了，同情更衍生出憐愛。

「穿外套吧，要厚一點的。」阿零走到阿若的衣櫃，把厚厚的羽絨套到阿若身上。

「為⋯⋯為什麼？」沒有跟男性身體如此近貼的阿若臉紅了。

「因為我要和你散步，在深夜的高空裡。」阿零抱起了阿若，沒有待她驚訝完就跳出窗外。

黑翼張開，阿零和阿若展開了夜間飛行，高速在夜空飛行是十分寒冷的事，雖然兩人身體緊貼，但人類脆弱的身軀還是不勝寒冷。

「嘩！很漂亮呀！」繁華都市的夜色對阿若來說只是電視裡的畫面。

「抱緊點，掉下去會無命的。」阿零看著張大嘴巴的阿若微笑。

這刻，他為身為吸血鬼，為擁有這雙黑翼首次感到自豪。

「我⋯⋯不重嗎？」阿若擔心自己有沒有長胖。

「很輕，像羽毛一樣。」阿零在夜空轉了一圈。

「嚇死我了！」阿若笑著拍打了阿零的肩膀。

然後阿零在山頂之上降落，都市的夜色盡入阿若閃爍的眼睛。

「真的很漂亮⋯⋯」能用肉眼去看，能用身體感受，是阿若的第一次。

「只要你想，往後我也可以帶你飛到任何地方。」阿零在回味阿若的溫軟。

「真的？那裡也可以？」阿若笑起來時眼睛像彎月一般。

「嗯，但要收飛行費用。」阿零開玩笑說。

「我能給的⋯⋯只有這個啊⋯⋯」阿若輕吻了阿零的臉頰。

「這只夠單程⋯⋯回程的話⋯⋯」阿零靠向了阿若的嘴唇。

這是他們的初吻，這晚過後，阿若望向阿零的眼神除了愛慕，還多了份羞澀。

原本幸福，可以這麼簡單，阿零不再因為吸血鬼的身世寂寞，阿若不再因爲行動不便而孤獨，黑翼彷佛有了存在的意義。

直至一場來不及張開結界的追逐戰，把一切也摧毁怠盡。

正評留名

妖氣報告 序7

神使 破懷神的憑依者 下

殘酷愛情物語

「你和阿零⋯⋯在交往嗎？」這晚沒有比試，只有阿壹來到阿若的窗口。

「唉呀⋯⋯好像是⋯⋯又好像不是⋯⋯他無表白呀⋯⋯但是⋯⋯」阿若扭擰著說。

「但是？」阿壹知道阿若的心向著阿零。

「但是⋯⋯我們接吻了⋯⋯」從阿若臉紅著微笑，他知道不止比試，他的愛情也輸給了阿零。

「那⋯⋯我祝你們幸福啦。」唯有送上祝福，他才覺得自己不至於可憐。

現在他只想成為優秀的神使，守護阿若身處的都市，但同步率只有三十的他並不足以做到。

莫說是都市，連守護眼前的阿若也不足以。

平靜的夜裡突然傳來強大的爆炸聲，白翼的吸血鬼在夜空被金黃的神矛擊落。

「白翼，孩子在那裡？」阿零的母親，長壽的亞歷山大族人，希臘女神雅典娜的憑依者說。

「你們不會找到的。」白翼被擊破的肩膀瞬間再生。

「殺了他再找吧，這傢伙太危險了！」零媽媽的同伴，東洋大妖天狗長老說。

「不！殺了他往後就更難找到。」零媽媽阻止了天狗運起暴風。

「那就生擒他吧！」同伴鷹頭獅身的妖魔格里芬上前想以利爪擒拿白翼。

「生擒我？笑話。」白翼的手變成魔炮，強大的妖力凝聚成光波，格里芬瞬間被轟成灰燼，光波直迫向阿零媽媽和她的同伴。

終於有啦
之前post過
利申 有份諗名

謝巴打！

以前睇個套漫畫講傀儡師，都好睇架，叫魔偶

「極級防禦魔法，曼陀羅陣！」黑袍魔法師及時造出最強防禦網，擋下擊向同伴的光波。

但阻擋得了光波，卻擋不住波及四周的強大衝擊。

而阿壹的神力保護到自己，但保護不了孤兒院和阿若。

孤兒院變成頹垣敗瓦，而阿若亦身受重傷。

「阿若！醒一下！」阿壹抱著血流如往的阿若，鮮血淋漓把阿若的生命力一點一點帶走。

「阿若！」悲劇的男主角這時候才來到現場。

「阿零？」零媽媽雅典娜憑依者看到兒子。

「媽媽？」阿零不知這個晚上，他要跟兩個重要的女人道別。

「雅典娜！快跟上去」白翼趁亂逃跑，無暇顧及別人的一眾追捕者只能繼續追殺白翼。

「阿零⋯⋯」聽到心上人的呼喊，阿若回復了意識，但回復的意識只夠她看心上人最後一面。

「不行！阿若！不要閉上眼！」阿零抱著阿若的頭顱。

「我⋯⋯不想死⋯⋯我還想在你的懷中⋯⋯飛翔⋯⋯」但阿若還是閉上了眼，人類脆弱的生命無法被挽留。

除了一種力量。

「不行！」阿零扯開了阿若的衣領。

「你想幹什麼？」阿壹想阻止阿零，阻止接下來要發生的事。

「無時間了！只要這樣才能救活阿若呀！」阿零張開了撩牙。

只有被吸血鬼感染，才能把奄奄一息的阿若帶出鬼門關。

「這是不對的！」感染人類是不合法的事。

「你要我眼白白看著阿若死去嗎？」阿零也在掙扎，人類變成吸血鬼，不是幸運的事情。

阿壹無法回答，他亦知道自己沒有阻止阿零的實力。

「我不會讓你死的，一定不會！阿零在阿若還尚存一息的最後時刻，把獠牙刺入阿若的脖子。

幾分鐘過後，阿若醒來了，帶著碧綠的瞳孔，以吸血鬼的姿態復活了。

⋯⋯⋯⋯

「逃不掉的！」阿壹扔出三叉戟，阿零的黑甲頓時被打開了缺口。

「逃？我從來無逃避過！」阿零發動機關炮。

黑甲自動修復，但在缺口未及填補之際，殺氣騰騰的阿壹已經殺到阿零的眼前。

子彈被金光包圍的四手擊落，善戰的濕婆在近戰有更大的優勢。

「今天！我要把你的黑翼和利牙通通拔掉！」阿壹以四手狂攻，防禦型的黑甲開始被逐部擊破。

「方陣掃蕩炮！」雙拳難敵四手，阿零張開兩肩裝甲，近距離的擴散炮是火力最高的射程。

就算阿壹有神力護體，也難以絲毫無損。

「狡猾的吸血鬼⋯⋯只會引誘人類走向滅亡，害死阿若的人，是你呀！」受傷的阿壹有如野獸，破壞神濕婆的第三隻眼在他額上張開。

就算當年的阿壹強勁至此，還是無法拯救阿若，被感染的人類不像原生的紅眼吸血鬼，碧綠眼睛的阿若注定含淚和他們告別。

被阿零感染了的阿若，除了重創得以復原外，本來沒有知覺的雙腳被重新注入了活力，她不再被困於孤兒院之內。

但阿若還是失去了自由，因為她被困於嗜血的肌餓感之中。

阿零把阿若帶到自己的居所，他想保護阿若，因為在白翼墮下的晚上，除了阿若的生命被奪去，他的母親也不幸戰死。

追逐白翼的人魔團隊慘敗收場，幸存的天狗長老和黑袍魔法師亦身受重傷。

而白翼，再一次下落不明。

悲傷的阿零還未平復，但讓他傷痛的事情還未結束。

最初阿若為能回到愛人懷抱感到激動，為自由的雙腿和黑翼感恩，漫長的生命如果有愛人同行，或者浪漫多於悲哀。

但嗜血的本能把愛情故事染紅，阿若控制不了吸血的衝動，她不想把悲劇感染更多人類，被她咬過的人全部死光。

每咬一個人，她也哭著道歉，但每咬一個人，她對鮮血的渴求就更大。

「阿若！」阿零賦予了阿若第二次生命後，他能偶然看得到被他感染的人的視野。

所以他找得到哭泣的吸血鬼，阿若。

「別過來⋯⋯我現在⋯⋯很骯髒⋯⋯」阿若和染血的糧食相擁，還未氣絕的人類正在抽搐。

「不要緊⋯⋯不要緊⋯⋯」阿零知道這是錯誤的，但阿若無法壓抑，想吸食鮮血的衝動比理智強大得多。

「無事的，我們回去吧。」阿零抱著阿若，直至她把最後一滴鮮血吸光，他們才回去沒有未來的家。

「歡迎收睇六點半妖氣報告，大家好，我係陳四月，先同大家睇一宗特別消息，早前因爲無張開結界的戰鬥而導致孤兒院被夷為平地的事件，當中一名十七歲女子到現時仍然下落不明。

有線報指，該名女子和近日多宗非法獵殺人類的案件有關，公會現正懸紅通緝該疑兇，各位賞金獵人請多加留意⋯⋯」

非法的獵殺讓阿若成為懸紅的對象，公會不會任由阿若繼續破壞人界安寧，而感染她的阿零，要是被發現也難以免責，羅密歐與朱麗葉注定要浪跡天涯。

阿零執拾行裝，他想帶阿若逃離這都市，但阿若再次消失在他眼前，他集中精神想連接阿若的視野，但這能力無法被控制。

霧化的阿若，去到內疚的阿壹面前。

高山之上，阿壹想靠修行提高同步率，他不想再因為自己的無能，看到悲劇上演。

但他還來不及變強，悲劇便再一次找上他。

「阿壹⋯⋯求求你⋯⋯殺了我。」哭泣的阿若嘴邊還染滿鮮血。

「不⋯⋯我辦不到。」因為友情，也因為愛情，阿壹無法對阿若下手。

「我很餓⋯⋯就算吸了一整個成人的鮮血⋯⋯不到半天⋯⋯肌餓感又會襲來⋯⋯」阿若碧綠的眼睛只看到絕望。

「阿若⋯⋯」阿壹幫不到她，就連阿零也幫不到她。

「如果你不殺死我，就會有更多人因我而死⋯⋯你不是以成為保護人類的神使為目標嗎？殺了我⋯⋯那是你該做的事。」阿若一步一步走近阿壹。

「不行⋯⋯我辦不到！我知道你不想的！我們都知道！」阿壹選擇後退，面對強大的阿零他也從未退縮過。

「這樣⋯⋯你也辦不到嗎？」阿若展開魔翼，殺氣騰騰的她向阿壹揮翼進擊。

「阿若！冷靜點！我們不該兵戎相見的！」阿壹以銀光閃耀的手擋下阿若的魔翼。

「你不殺我⋯⋯我就把你咬死，然後再吸食更多人的鮮血。」阿若躍前騎倒阿壹，一雙黑翼交叉卡在阿壹脖子之上。

這時候的阿壹，弱得連沒有用上魔裝術的綠眼吸血鬼也打不過。

「選擇吧⋯⋯要死在我手上⋯⋯還是活下去拯救更多人類？」阿若沒有留手，她的魔翼已經割傷了阿壹的脖子。

「阿若！快停下！」阿壹抓著魔翼，但銀光閃耀的手阻止不了利刃收窄。

「三。」阿若眼泛淚光。

「不要！不要迫我！」阿壹感覺到前所未有的感覺。

「二。」阿若的淚珠快要滑落。

「停呀阿若！」阿壹的雙手從銀光透出點點金黃。

達到同步率五成時，銀色的光芒會含著金點，而憑依的神明特徵也會出現在神使身上。

「一。」阿若的眼淚終於掉下，而騎在阿壹身上的她被突然出現的兩隻光手擊飛。

半空之中，阿壹控制不了神力的爆發，破壞神濕婆的光手重重地連環轟擊在阿若身上。

然後那對不受控制的雙手合十重擊，把阿若擊倒地上，那對無情的手想用三叉戟貫穿阿若的身體。

「不要！」阿壹用自己的血肉之手抓住了利刃，鮮血淋漓，濺到阿若臉上。

「求求你⋯⋯」阿若把手放到阿壹血染的手上。

「不要⋯⋯阿若⋯⋯你怎能這樣對我！我也⋯⋯我也和阿零一樣⋯⋯」阿若把那握著三叉戟的手，慢慢拉到自己胸口，而阿壹未說完的話亦無機會再說下去。

「我知道⋯⋯別責怪阿零，和你們渡過的時光，是最快樂的⋯⋯」濕婆的三叉戟把阿若貫穿，阿若到最後也沒有放開阿壹的手。

「不要！」就算阿壹變強了，也無法阻止悲劇重演，阿若再一次在他面前死去。

「謝謝你⋯⋯給我真正的解脫。」但這次阿若帶著笑容，嗜血的魔咒再無法束縛著她。

阿若看著阿壹，吸血成癮的軀體化為灰燼消散，而她最後的視線，被一直祈禱她平安無事的阿零接上了。

「你又來遲一步了⋯⋯」阿壹的神力憑依沒有解除，他的姿勢還保持在刺死阿若的瞬間。

「我⋯⋯全都看到了！為什麼！為什麼你要刺下去！只要再等一下我就趕到了！只要再等一下⋯⋯」阿零跪在餘燼之中，這次就算吸血鬼的獠牙，也救不到歸於塵土的阿若。

「就算你來到又怎樣？帶著她逃亡？看著她一邊道歉一邊咬死活人嗎？」阿壹把責任歸咎於阿零身上。

「所以呢？所以你把她殺死了！用你所憧憬的正義！」阿零把阿壹視為殺死阿若的仇人。

明明兩人，也知道悲劇的元兇，是白翼。

「是你害我要親手殺死愛人的！我要殺了你！」阿壹的腦海裏只餘下破壞，破壞神濕婆的神力一度同步接近六成。

「你殺了我的愛人！枉我把你這神使當作摯友！」阿零認為就算是神使也可以結成好友，因為他的母親也是神使，但他的母親也死了。

「我無你這樣的朋友！妖魔！」阿壹執起三叉戟，從此以後他們便開始了無止境的戰鬥。

而能夠保持五成同步率的阿壹，終於得到聖研社的認同，成為正式神使的他捨棄了殺死阿若的雙手，換取和神明更高的同步率。

⋯⋯⋯⋯

「滅世之神火！」阿壹額上張開了第三隻眼睛，濕婆的神眼相傳能發出燒毀一切的火焰。

「魔裝術三號，空戰型重炮裝甲，黑翼高達v2！接招！奧米加粒子炮！」阿零換上持有重型死光槍的三號魔裝，強大的妖力光束和濕婆的神火正面硬碰。

妖力和神力對撞，產生了強大的衝擊波，兩人的力量勢均力敵，今日的阿壹不再是被阿零玩弄的見習神使，破壞神的火焰絕對能把吸血王子燒成灰燼。

但相撞的光束沒有鬥到致死方休，阿零和阿壹同時收起了殺著，因為蔓延的衝擊波擊毀了他們重視的東西，像悲劇開始的那時。

阿若的墓碑粉碎了，阿零霧化飛到前方，他解除了結界，結界內被毀的物品馬上復原。

如果那時追逐白翼的人有張開結界，如果阿零和阿壹一開始就有張開結界，阿若就不會被捲進他們那危險的世界，就不會變成悲劇的女主角。

看到阿零失落地看著墓碑，阿壹失去了戰意，因為他同樣地失落，捨棄了的雙手還不時隱隱作痛。

「我不會放過的⋯⋯那頭白翼的吸血鬼。」這是阿零加入真夜之獵人的真因原因。

「我也是⋯⋯然後我會親手殺死你。」阿壹不惜捨棄雙手也要得到更強的神力，因為白翼的影子他揮之不去。

零和壹的故事就是這樣開始，神使和妖魔勢不兩立的原因不是因為種族，是因為一個人類。

他們愛上的一個人類。

新讀留名

感謝你呀

咳⋯⋯大家好，我係陳四月，「輪迴交易現場」後，「攻略隣家七姐妹」，「夢慾願墮」也完結了，今次想玩魔幻題材⋯⋯希望大家支持下 明晚9半，主篇故事正式展開
有興趣重溫舊故的可以去 ：

話說cu930嘅陳四月先生。請問報導員陳四月係設定入面係邊個種類呢？神使定吸血鬼呢？

感謝留言
妖氣報導員既真身，係魔法師，會好快同大家見面

點樣一隻手拉弓箭

顯婆係四手的印度神，感謝提問

濕婆

如果有中國嗰四大神猴，算係妖定神？

四月巴係facebook都推左好耐

希望推比更多人睇到

巴打有料，故事中有其中兩猴
係妖魔那邊的，謝謝你的留言

真心花左好多心機，謝謝你看到

有無人⋯⋯想加更呢？

想

黎多集好無？

開多篇，謝謝你

妖氣報告 1

真夜之獵人

這世界存在著我們認知以外的事物，人類生存在被光明照耀的大地，漠視在黑暗中蠢蠢欲動的妖魔，只要肉眼看得見的世界是和平的，人類都不願意接近真相。

所以這世界需要一種妖魔，獵殺妖魔的妖魔。

紅月高掛的晚上，在都市的某高級商業大樓內正上演著妖魔與妖魔的血戰。

「烈花，一至三樓已經清理完畢。」穿著黑色大褸，光著上身，下身穿著漆皮黑褲的銀髮吸血鬼阿零對著耳機，向團隊的指揮官說。

「手腳真慢，我說過要在十分鐘內吧？你足足遲了三分鐘，夠我熝起一個杯麵！」穿著酒紅色薄褸，白色背心黑色窄裙的女性，長著一頭中分烏黑長髮的九尾狐烈花，在耳機的另一邊說。

「大姐，地庫也清理好了，所有逃生通道已被堵上。」半身鋼鐵的巨人弗蘭封鎖了所有逃走路線。

「很好，我們的目標在最上層，阿零放置傳送門，卑彌呼準備入陣！」烈花發號施令，阿零放下了圓形像地雷的機關裝置。

裝置射出藍色的光環，光環之內呈現了束起髮髻的少女，少女穿著黑色皮外套和熱褲，一雙長腿滿佈像魔法陣的紋身，她揮舞雙手，巨大的千手傀儡從她背後的大箱躍出。

「傀儡，天式，千手。」傀儡師卑彌呼已作好戰鬥準備，巨人弗蘭亦趕到三樓和兩人會合。

在三人準備行動之際，大樓突然傳起廣播。

「職員們啊，本大樓正有三隻小妖在搗亂，他們想動搖我們吸血鬼集團的基業，讓我們的社長感到非常頭痛。

為了讓我們社長安心，任何職員能帶著入侵者的屍體上大樓頂層的社長室，我們將提高該職員的職級，並予以三十萬獎金以作表揚。

入侵者正集中在大樓三樓，祝各位工作順利。」

「三十萬？我的頭顱怎會值這麼少？」吸血鬼阿零說。

「如果價位再高一點，賣了你也無訪呢。」來自耳機另一邊的烈花說，引得卑彌呼和弗蘭竊笑起來。

樓高三十層的商業大樓內，少說也有逾千名員工鎮守，不幸的是當中的員工，全部都是吸血鬼，但來襲的三人一點也不畏懼。

因為殺一隻雜碎和殺一千隻雜碎，只是時間上的差別。

他們只提防最上層的紅眼頭目，和少量綠眼的幹部級吸血鬼。

勢如破竹的三人瞬間攻上十層，而在這裡鎮守的敵人讓他們放慢了腳步。

因為這層的對手散發著比下層更濃烈的妖氣。

「溫馨提示，這曾有五隻綠眼仔啊！」鎮守海龜基地的瑪麗，透過包圍大樓的魔導航拍機監察著妖魔的動向。

「五隻？我只看到四隻。」阿零看著並排的四個白西裝男。

「小心！」弗蘭用大手猛力推開阿零，助阿零避過突然出現在他身後的攻擊，第五個敵人原來早已穿起魔裝。

「弗蘭⋯下次輕力點⋯你的猛推比這種小卒的突擊厲害得多。」阿零感到一陣暈眩，巨人一族以力量見稱，雖然弗蘭因為半邊身軀換上魔導金屬而無法使用種族特有的完全巨大化，但中級妖魔仍然不是能威脅他的級別。

而除著敵人把阿零隔開，其餘四名白西裝男亦上前入陣，形成兩人對阿零，三人對弗蘭和卑彌呼的形勢。

白色西裝綠色眼睛的五名吸血鬼，是被原生吸血鬼感染的次級吸血鬼，他們都擁有中級以上甚至接近上級的實力，魔裝術自然是他們能掌握的技法。

「魔裝術，黑刃螳螂。」
「魔裝術，穿山黑甲。」

追著阿零的兩名吸血鬼運起魔裝術，阿零亦以魔裝術二號，陸戰突擊型裝甲，黑之古鐵迎戰。

阿零的魔翼包裹著身體，形成漆黑的戰甲，厚重的兩邊肩甲負有擴散炮，右手臂上裝上長槍，左手配上機關炮。

阿零熱愛機械人動漫和遊戲，更把當中的設計應用在魔裝術上，烈花認為他和秋葉原的宅男沒有分別。

只是比較強一點。

「來，別浪費時間，一起上。」穿起黑甲的阿零作出挑釁。

黑穿山甲率先進攻，化作黑球的他直奔向阿零，阿零以機關炮迎擊，但防禦力十足的黑甲沒有減弱來勢。

「就看看你的甲堅硬，還是我的槍鋒利！」阿零發動背後的噴射器高速衝前，筆直的右拳想把穿山甲刺成肉串。

「童夢幻影球？」阿零的突刺打空了，因為黑球突然伸出兩腿躍起越過阿零。

「貴族二王子，看來日子過得很悠閒呢。」 破綻大露的阿零被螳螂找到空隙進攻。

「但悠閒，是要付出代價的。」攻擊型魔裝術，黑刃螳螂以一雙鋒利的黑刃劈在阿零胸口。

把魔力都集中在攻擊上的魔裝術，勉強在阿零的防禦型魔甲劃上裂痕。

「但代價看來不大呢。」阿零的黑之古鐵著重防禦，就算面對狼人的強攻也毫不畏懼。

但習慣了不畏不懼的話，就變得容易露出破綻。

「刺蝟滾球！」穿山甲回彈撞向阿零背後。

「唉呀！」大意的阿零又露出破綻。

「螳螂刃舞！」一前一後的夾擊壓制了阿零的動作。

「混帳！」當阿零想以機關槍擊落防護力底的螳螂時，穿山甲又高速回防擋在螳螂前面。

二人協力的陣式彌補了血脈等級的差距，紅眼的吸血鬼貴族一度陷入劣勢。

以同樣是二人陣式的弗蘭和卑彌呼正和三頭綠眼的吸血鬼對戰。

人數被佔優的兩人並沒有處於劣勢，因為卑彌呼的傀儡充當了重要的角色。

以沒有生命的千手傀儡為攻擊軸心，穿上魔裝的吸血鬼久攻不下。

「可惡⋯⋯這頭木偶礙手礙腳！」黑甲彌猴無法越過千手的攻擊範圍。

手執不同武器的千手以一敵三，但就算攻守範圍再廣闊也難免有機可乘。

在一開始對阿零偷襲的吸血鬼，他的魔裝術擁有特殊能力。

「得手了！只要解決操縱木偶的傀儡師就行了！」變色龍魔裝術，擁有隱身的特殊能力，是突擊型魔裝。

但越過了千手，還有巨大的高牆保護著傀儡師卑彌呼。

巨人弗蘭右邊的機械大手一揮，把變色龍擊退三丈之外，有弗蘭守護，傀儡師可以全力操控傀儡。

「黑網纏絲！」但對方還有第三隻吸血鬼，以黑蜘蛛魔裝術作戰的綠眼吸血鬼。

強韌的魔力絲線把弗蘭纏繞，巨人的活動能力被封鎖，製造出獵殺傀儡戲師的良機。

「弗蘭！」卑彌呼眼見戰友被困，注意力一度被分散。

「先把你宰掉！」黑甲彌猴把握機會瞬移到卑彌呼眼前。

「巨猿化！」黑甲彌猴魔力爆發，貼身的魔甲變成巨大身軀。

同樣是突擊型的魔裝術卻擁有攻擊力強化的二段型態，儲力中的巨猿準備發出致命的重擊。

「火精解放」卑彌呼低喃著咒語，左邊小腿上的紋身發出了紅色的亮光。

「謝啦，卑彌呼。」火焰燒毀魔線，束縛弗蘭的力量隨即減退。

「倍化術，局部倍化。」巨人族一般身高普遍約兩至三米，被稱為巨人的原因是他們獨有的巨大化技能。

讓他們在戰場上能以一擋百的特殊技能。

「巨人之拳！」弗蘭的左手變大了十倍有多，直徑兩米的巨拳重擊還在儲力的黑猿。

「妖⋯⋯妖怪⋯⋯」黑猿魔甲被徹底擊破，瀕死的吸血鬼直飛撞破大樓的落地玻璃。

「弗蘭！」各人的耳機傳來能震破耳膜的高分貝叫聲。

藍色的火焰把空中瀕死的吸血鬼燒成灰燼。

「我說過戰鬥只限大樓內吧！瑪麗設的結界只夠包圍這裡呀！」烈花在大樓外的上空守候，隱藏身影的她就是怕這種事情發生。

「抱⋯⋯抱歉⋯⋯」認真作戰的弗蘭慘遭責罵。

「被罰款的話我實入你數！」被公會發現在沒有張開結界的情況開戰的話會收到告票，像人類違例泊車一樣，嚴重的話賞金獵人牌照也會被吊銷。

「嘻嘻⋯⋯」阿零一邊作戰一邊偷笑。

「你這宅男笑什麼？兩隻雜碎也要打這麼久，想我把你的超合金玩具都燒清光嗎？」烈花不理解阿零對二次元的熱愛。

「又是瑪麗溫馨提示的時間啦！大家要快手一點！我偵測到結界內有入侵者，而且正高速向上層移動！」瑪麗透過耳機通報。

「有多少人？」阿零問。

「一個，只有一個！」神秘的入侵者，正往最上層的社長室移動。

教下我點玩都好

有技的cs

唔係tf2咩

識嘢！

睇完加更了
感覺四月人物塑造比我強好多
已經好立體

我仲有排學

大力支持，好少港產科幻故岩睇
四月巴呢本幾正

我知啊 但我慣左csgo
所以只係玩柒碌士兵

世界觀好大 但暫時睇覺得一早plan好晒
同灰巴個故一樣 好吸引

我薯仔黎架⋯⋯我都學緊

你見我嘅故好平鋪直敘
雖然有幾個大伏筆
但硬係覺得自己寫得好差

感謝你⋯⋯我無咩期望，但準備充足，每日更新

係⋯⋯有計劃，但都邊打邊諗既

同之前果d 題材咁唔同

我覺得一路寫一路學架⋯⋯直接有直接好，你寫得開心最重要。

係呀⋯⋯想試，自己好鍾意妖魔神怪

我都好鐘意睇！！

感謝你，真的

下個故又係要轉個題材

你後生呀，絕對應該試更多

good try呀。不過吸血鬼d技名有點中二病。雖然呢次係必需中二病但有d受不了。初頭阿壹同阿零係墓前打個場都唔太覺。呢場就好似多咗d

係中係好中二病下，其實我好毒架

其實我都好毒架加油。又有得追故係爽嘅

放心，除非病倒，不然都係每日更新

正 有新故

好正

謝謝你呀

正皮是給樓主的
由舊登到連登
由輪迴交易現場睇到而家

感謝，成日轉題材你願意睇，其實好難得

有無金銀鈴外傳

竟然有睇夢慾願墮 謝謝你

四月啲故可以話係信心保證

我一直都覺得 夢慾願墮 四個字好型

好故要留名 四月又見面啦

但又好多人覺得難讀⋯⋯

留名支持

一開始個feel似厄夜怪客

謝留名

e個無睇啵⋯⋯日漫？

又係講吸血鬼

我係惡魔城既愛好者

好睇到痴線 建議你可以參考下
ova 唔記得有幾多集
一路爽到尾

要重溫返夢慾願墮先

ova係神作，超鍾意⋯⋯後面有d亂⋯⋯

我會努力既，謝謝你

謝謝你呀！fb有

lm

謝謝你

有冇得係紙言睇番之前啲故？

都有呀，搵陳四月就有了

淨係追過輪回

有時間既⋯⋯試下睇七姐妹吖，多重人格，其實係暫時我最愛的題材。
夢慾願墮⋯⋯就人性黑暗，重口味少少既⋯⋯

個故令我諗起歐子爭

夢慾同七姐妹都正哦

感謝你 竟然有睇⋯⋯

果個神級巴打

依幾日去睇下先

終於出故喇 正評同留名先，巴打加油

四月巴
寶兒去左邊？

好掛住愛瑪

故事設定咁似妖夜尋狼嘅

阿零既設定係有參考混血魔獸e個構念呀

其實7姐妹⋯⋯今年內會有好事發生

寶兒正呀

感謝

終於準備好

等左四月巴你嘅新故好耐
留名+正評

感謝你呀，久等了

呢個冇咁甜掛

我唔識寫甜野架

歐子爭好熟
但醒唔起邊度出黎

子爭巴都出緊新故，命運籃球

先生系列

好中意睇

勁嘢

電影頭三集有睇，之後去左d前傳就無睇了

始終接受唔到D招名咁中二

我太毒

如果出招唔講淨係心念會唔會好d

咁又好似⋯⋯唔夠熱血

好睇 比個正評你
寶兒個女個故幾時出

感謝你
你竟然有睇
仲寫緊妖氣報告，末覆實到

要出書了嗎

應該會係年尾實體化

正

夢慾願墮 輪迴交易現場我都有睇...不過唔想見到勝男

你有睇夢慾願墮你都知⋯⋯當時幾少人睇啦⋯⋯
我暫時不太敢開始夢慾2

其實寫得好好....我好期待2
加油巴打

可能⋯⋯一兩個故後，認真構思得再好d先寫夢慾2

陳四月巴
支持

四月巴終於出故

留名來追故

老襟你好

四月巴事前一定花咗好多時間精神做research

pish

月巴。變咗陳四肥。救命

認同
btw神使呢個設定真心正

其實真係⋯⋯所以麻煩大家幫幫手，支持下，唔好等我咁寂寞

多d反應我好願意加更架

謝幫推

死肥陳

好快就會出現更多神使架啦
今年最大既項目就係e個故⋯⋯希望唔好太冷清啦⋯⋯故係會長過過去既作品既

會唔會有6,70萬字

我又無數過啵⋯⋯30萬應該無走雞

好中二，不過好有畫面
fb睇一次，呢度睇一次，等你出書再睇多次

正 終於有新估

其實未必有機會，上次輪迴太長，成本太高⋯⋯之後係好彩平到書先有得做七姐妹
能否成書，其實都係靠大家支持，我先有得同出版社提議

新故
未睇先留名正評

一齊睇啦

呢個故中二過之前嗰啲

e個5月，我地一齊中二病啦

仲有17分鐘

笑左

感謝你 有無人一齊睇 ？

有

多謝你

我都等緊

19分鐘！

快快快
我九點出左文過黎呢邊等

多謝伊高

妖氣報告 2

伯爵的新娘

滿佈吸血鬼的大廈前樓之內，除了下層正被真夜之獵人入侵之外，還有一個神秘的身影正高速潛行，潛行的身影越過吸血鬼的眼睛，少數注意到入侵者的守衛亦瞬間被割去頭顱。

因為真夜之獵人來襲，守衛的注意力都被引開，這樣入侵者便能更輕易到達頭目所在之地，社長室。

「伯爵⋯⋯求求你，快離開這裡吧。」社長室內穿著紫色晚裝的金髮女子，正在社長的懷中啜泣。

候爵之下，子爵之上，被稱作伯爵的社長，擁有紅血的眼睛。

那是原生吸血鬼的象徵。

「我絕對不會離開你，這是我迎娶你時的承諾。」穿著黑色復古長褸的伯爵把夫人緊緊抱住。

「伯爵⋯⋯已經足夠了⋯⋯這裡快被毀掉，你不逃走的話會死的。」夫人的眼睛泛著碧綠的光芒，她是被感染的次級吸血鬼。

「這個皇國是為你而建的，你不走，我也不會走，我說過這一生，我不會讓你孤獨一人，我們要同生共死。」癡情的伯爵甘願為愛而死，如果懷中的女人要再次死亡，他願意和她共赴黃泉。

有些愛情能逾越生死，至死不完。

「又不是白翼⋯⋯看來我白行一趟了。」神秘的入侵者在黑暗的角落，看著相擁的兩人。

「誰？竟能不動聲色來到我的房間。」伯爵張開巨大的魔翼，把懷中的夫人徹底保護。

「別緊張，我要找的人不是兩位，只要你們答我一個問題，我就會靜靜離開。」入侵者露出身影，紅色大圍巾連著紅帽子，少女一頭深啡篷鬆長髮，白色的連身短裙下穿著白色絲襪。

「小紅帽？」伯爵夫人驚訝地說。

「你們，有沒有見過白翼的吸血鬼？」而小紅帽的腳邊，有一頭泛著白光的狼。

⋯⋯⋯⋯

另一邊箱，知道有入侵者進入的眾人加快了步伐，因為烈花不停對著耳機轟炸。

「你們還不快點！頭目是最值錢的！比人執了尾彩我就蝕大本了！阿零你再慢手慢腳我就未收你的遊戲機！」烈花心急如焚，和錢有關的事她最在意。

「得得得！你冷靜點！吵得我集中不到了！」被螳螂和穿山甲苦纏的阿零反駁。

「抱歉了兩位，大姐發火非同小可，我們結束這集的播放時間吧。」阿零覺得自己是特攝片的主角。

「好！我們來把你解決吧！」螳螂跟隨滾動中的穿山甲，靜待摘下阿零首級的良機。

「一之衝刺！」阿零把妖力隻中到噴射器和左臂的長槍之上，高速的衝刺快之前一倍有多。

以身作盾的穿山甲不能改變路線，唯有加速和阿零硬碰。

矛和盾的對決，在轟隆巨響之下分出。

「機會呀！」被長槍貫穿的穿山甲還未斃命，他把餘力都用在抓住阿零之上。

「你的頭顱是我的了！」黑刃螳螂越過同伴，利刃直迫阿零的脖子。

「下週同樣時間見，方陣掃蕩炮。」阿零肩甲開啟，擴散炮火力全開，螳螂和穿山甲也被擊至破碎，無一幸免。

「這裡是動物園嗎？一個二個的魔裝術也是動物模樣⋯⋯低級趣味。」阿零解除了他自己相當喜歡的機械人魔裝。

「你的魔裝也很低級囉！正正經經去打不就好了嗎！硬要搞這麼多小動作！」烈花再對耳機大罵。

「魔裝的藝術你識條鐵！」阿零把對機械人動畫的熱愛投放到戰鬥之中。

人狼和吸血鬼本為盟友，關係缺裂後，吸血鬼一族為了彌補近戰體格上的不足，創造了魔裝術這種能保護肉體的作戰方法。

原本由人狼當前鋒，吸血鬼作炮台的作戰方式改變了，部份吸血鬼利用魔裝術充當前鋒，而舊有的重型法術主流派已經少之又少。

「我只覺得你很宅！」九尾狐烈花是法術型的妖魔，對這種近身戰鬥一點興趣也沒有。

而魔裝術能隨用者意願改變形態，但大多數只會跟隨直覺而生成，不會像阿零這樣設定和機械人一樣的魔裝。

部份魔裝更會有和外型吻合的特殊技能。

像正和弗蘭及卑彌呼交手的吸血鬼，他們的魔裝術有著特別的技能，但這樣也威脅不了巨人和傀儡師。

「火之舞！」卑彌呼把火精寄宿到千手傀儡的手，灼熱的手像起舞般把黑甲蜘蛛擊退。

「可惡⋯⋯」蜘蛛的魔絲面對火焰起不了作用，而變色龍正隱藏著身影，等待偷襲的機會。

「實力太懸殊了⋯⋯」被迫至牆角的蜘蛛知道劫數難逃。

「殺害人類是罪行，你就下地獄為你殺害過的人類懺悔吧。」弗蘭舉起右鐵臂準備作出致命一擊。

而這空隙被變色龍盯上了，他在弗蘭腋下顯現，想以銳利的尾巴刺向弗蘭後腦，準備攻擊的弗蘭沒有看到。

但他的同伴看得到。

「千手！散！」卑彌呼雙手一拉，本在前方的千手傀儡方散成配件，散在空中。

「火之雨！」被火精寄宿的千手配件如暴雨擊打在變色龍身上，突擊型的魔裝防禦力低，變色龍在火雨下化作塵土。

「增援⋯⋯請求增援⋯⋯這班瘋子⋯⋯」蜘蛛連把話說完的機會也沒有就被鐵臂打扁。

「都清理好了，我們繼續向上進攻吧。」弗蘭抹去鐵手上的鮮血。

「要快手了，不然烈花又大吵大鬧了⋯⋯」阿零掩著耳機說。

「阿零，你很怕烈花嗎？」卑彌呼微笑著說。

「她經常威脅我寶貴收藏品的安危，一定是長期大姨媽到。」阿零非常不滿。

「我都聽到了！還不給我死上去工作你就和你的寶貝說再見吧！」烈花再破口大罵。

眾人的推進非常順利，因為大廈內的守衛只有中級水平，連一頭像樣的妖魔也沒有，轉眼間他們已經殺到社長室外。

「阿零，最後問你一次，你真的可以嗎？」烈花的提問，在決定接受這委託前已經詢問過阿零。

對手是吸血鬼，而且頭目更是紅眼級别，和阿零一樣同是原生的吸血鬼貴族，對方很有可能是阿零認識的吸血鬼。

「無論是誰也好，感染人類都是錯誤的行為，作為同族，我有殺死他的責任。」阿零痛恨把不幸感染人類的吸血鬼。

因為他，有過因此而傷痛的回憶。

這橦大樓的真身，是出入口人類血液和內臟的不法集團總部，他們把血液賣給世界各地的吸血鬼，內臟賣給黑市商人，冒充製約研究向患了絕症的病人下手，在短短數年之間發展成大型企業。

樹大招風，公會留意到大量人類在失去行蹤之前，也和這企業有接觸，搜證充足後正式懸紅追輯，讓專業的賞金獵人解決。

「瑪麗，找到那入侵者嗎？」烈花還在大樓上空，她無發現入侵者逃離現場，但在進入最終決戰場所前她必須確現。

「沒有啊！連妖力探測也消失了，魔導航拍機也捕捉不到。」在總部支援的瑪麗一直留意著入侵者。

「即是⋯⋯只餘內裡的最後兩隻吧？」阿零已經準備好，準備好同族相殘。

「很強的妖氣，還有血腥味。」身經百戰的卑彌呼感覺到內裡的頭目，和剛才的小卒完全不同級數。

「是吸食了大量鮮血，把戰鬥力提升到最高吧。」阿零很了解鮮血對吸血鬼的作用。

因為他咬過人，這一生他只咬過一個人。

「那就⋯⋯進去吧。」弗蘭推開大門，佔了一整層的社長室將會是這場戰鬥的最後舞台。

「殘暴的獵人們，到底是為了多少賞金而來摧毀我的皇國？」站在最後方的伯爵問。

「原來是你⋯⋯德古拉叔叔。」被弗蘭擋住身影的阿零認識這位伯爵，他在魔界成長的一段時間，和這位伯爵有過交情。

「二皇子啊⋯⋯為什麼要和這些獵人一起殺害自己的同胞？」伯爵感到意外，銷聲匿跡多年的阿零竟是想取他性命的人。

「這是錯誤的，你做了十惡不赦的事。」阿零最痛恨的事。

「皇子殿下⋯⋯求求你，可以放過伯爵嗎？伯爵是因為我才興建這大樓⋯⋯如果不是因為我，如果我沒有死⋯⋯」綠眼的夫人眼乏淚光。

「這是⋯⋯什麼意思？」阿零有點錯愕，敵人的求饒只想伯爵能全身而退。

「夫人，我說過我們要生死與共的！」伯爵緊抱夫人。

「現在是⋯⋯什麼情況啦？」弗蘭和卑彌呼感覺自己更像壞人。

德古拉伯爵是原生吸血鬼貴族，人類的血肉他跟本不稀罕，但綠眼的吸血鬼不同，他們被鮮血的咀咒束縛，無法壓抑讓他們痛苦的飢餓感。

伯爵的故事，同樣是個悲劇，只要是人類和吸血鬼的愛情故事，便沒有大團圓的結局。

live

妖氣報告 3

原生吸血鬼

在魔界中，吸血鬼以貴族自居，他們認為自己是高尚優雅的族群，在和神族展開的百日戰爭中，以吸血鬼和狼人為首的戰線佔了重要的席位，所以他們高傲自大。

和平的日子裡，吸血鬼的生活過得十分無聊，妖魔視戰鬥和爭奪為樂趣，但高傲的吸血鬼覺得這是低級的趣味，所以成功研發傳送門後，很多吸血鬼也會來到人界旅遊。

為的不是鮮紅，而是趣味，德古拉伯爵也是為此而來到人界。

伯爵覺得人類這種生物很有趣，他們的生命脆弱而短暫，但他們仍然喜歡侵略和搶奪，就算沒有明刀明槍的戰爭，也會有金錢和科技的鬥爭，打著和平旗幟創造出能毀滅城市的導彈，但也只有用來威嚇要脅，虛張聲勢。

矛盾的人類讓孤高的吸血鬼產生好奇，他接觸過不同領域的人類，了解他們奇怪的價值觀。

屠殺同類的獨裁者，偉大的哲學家，高雅的詩人，美豔的歌姬，不同時代裡不同的人為不同的理念燃燒生命，這和妖魔簡單的價值觀截然不同。

弱肉強食，變強，然後變得更強，這是普遍妖魔漫長生命裡追逐的目標。

和平背後只是各族戰前的準備，或者人界的和平，也是相同的掩眼法。

伯爵最喜歡的，是人類的歌舞劇，自二十世紀以來，他迷上了百老匯歌舞，從戲劇看到人類更深的感情。

原來愛，可以超越生命的價值，原來愛，不是強者的權利，漫長的歲月裡他逗留在人界之中，為了看更多的故事，為了理解人類的愛情。

然後他愛上了在舞台載歌載舞的女主角，冰涼的血液初次沸騰，他知道這是愛的徵兆。

異於常人的伯爵很快得到女主角的愛慕，他們墮入愛河，熱烈地，激動地。

伯爵沒有把她變成同類，女主角亦欣然接受與別不同的愛人，為愛燃燒的感覺，讓伯爵覺得時間有了新的意義。

伯爵認為愛情高貴，純潔，和吸血鬼貴族很配襯。

但人類不像吸血鬼般有強韌的生命力，小小意外已經足夠奪去人類的生命。

在舞台上詠唱的女主角，被意外墮下的大型照明工具擊中，奄奄一息的她看著前排的伯爵。

伯爵不加思索張開魔翼，在眾目睽睽之下把獠牙刺入女主角的脖子。

「妖⋯⋯妖怪⋯⋯」

「是吸血鬼！世上原來真的有吸血鬼！」

「快⋯⋯快逃命！」

妖魔的出現，往往會讓人類恐慌，人類一直散播妖魔要靠吃人肉維生的謬誤，而植根人心的謬誤讓人類選擇逃跑。

伯爵的魔翼，環繞劇院迴旋了一圈，劇院內再沒有一個活人，只有無數截成兩半的屍體，和兩頭吸血鬼。

然後的數十年間，伯爵帶著女主角浪跡天涯，逃避獵人的追殺，同時殺害了更多的人類，伯爵為愛人帶來食物，為了延續這段愛情，他不停襲擊人類，高貴的吸血鬼墮落成罪犯。

終於，他按捺不住了。

「從今以後，你就是我德古拉的夫人，我會為你建立不倒的皇國，我們不再需要流亡，我們高貴的愛情不會再受威脅。」伯爵向愛人求婚，他決定以新的吸血鬼皇國作為迎娶妻子的禮物。

「你的杯永遠不會空，我會以人類的鮮血作美酒把它填滿。」伯爵把婚戒套在愛人的無名指上。

「我願意，與你愛到生命的盡頭。」女主角換上婚紗，吸血鬼的婚紗不是雪白的絲裐，而是漆黑的魔裝。

⋯⋯⋯⋯

「德古拉叔叔⋯⋯」阿零對伯爵的故事似曾相識。

因為他，也有過類似的經歷。

「二皇子，念在昔日之情，念在我們是血親，可以放過我和我的夫人嗎？」伯爵緊抱夫人。

「我⋯⋯」阿零感到迷茫，原因不是對方的身份，而是因為他的故事。

當日的阿零，也祈求公會放過阿若，他想帶著阿若逃走，就算要像過街老鼠一樣，他也想留在阿若身邊。

「不行，你建造的企業殺害過成千上萬的人類，把人類變成你的奴隸繼而擴大勢力，你的罪行絕對不能饒恕！」一直以狩獵妖魔為己任的人類，傀儡師卑彌呼說。

「阿零！別聽他的花言巧語，他只是個癡情的殺人狂，而且還把勢力擴張，想把人界變成他的皇國！」耳機傳來烈花的聲音。

但阿零無法回答，他在想像如果當日阿若沒有尋死，他會不會走上相同的道路。

「既然談判破裂，那就失禮了，二皇子。」伯爵展開魔翼，黑長褸下的身軀沒有被魔裝覆蓋。

「雷電，如巨斧砍落⋯⋯」伴隨伯爵的低喃，電雷突擊到阿零身上。

「阿零！」弗蘭看著被雷電擊飛墮後的阿零說。

伯爵沒有穿上魔裝，在久遠的時代他已經征戰沙場，他使用的是傳統吸血鬼的戰鬥方法。

利爪，獠牙，還有魔法。

和卑彌呼解放魔法陣的方式不同，伯爵用的是傳統的詠唱咒文方式。

「想破壞我們永恆愛情的妖魔，全都要死！」原生的紅眼吸血鬼，魔力之強大和綠眼不能相比。

「千手，上！」卑彌呼知道面對這種對手，必須阻止咒文詠唱。

「想傷害伯爵，要先過我這一關，魔裝術，地獄新娘。」伯爵夫人的魔裝術擁有巨型鐮刀和盾牌，漆黑的魔甲組成夫人的婚紗。

千手以多隻握有武器的手迎擊，連環快攻被巨盾全數擋下。

「弗蘭！越過去！」卑彌呼壓制新娘，而巨人進迫伯爵，讓伯爵無法使出大型魔法，這是理想的戰術。

但這理想的戰術，在低估了對手的實力下進行。

「休想！」新娘的巨鐮高速伸延，鐮刃迅速朝弗蘭頭顱飛去。

「麻煩了⋯⋯」弗蘭向後閃避，卑彌呼立即拉動千手回防。

「烈焰，把罪孽燃燒，燒死所有罪人，潔淨骯髒的靈魂⋯⋯」他們失去先機，伯爵得到充分的時間詠唱咒文，咒文魔法的強度除了受灌注魔力影響，還被咒文的長段所控制。

就算弗蘭作出防禦，千手及時回防，上級火焰咒文仍能為他們帶來傷害。

「阿零！快站起來！要是你下不了手就出來和我替換！」烈花意識到面對這種強敵，以二對二無法佔優。

紅眼的伯爵實力本已難以估算，吸入大量鮮血的吸血鬼更處於最強狀態。

阿零在回想，如果他是伯爵，會不會做相同的錯事。

「阿零！你是突擊手，你不站起來會害死同伴的！」烈花在呼喊，希望自己的聲音能喚醒伙伴的戰意。

「光芒，照耀我的愛人，讓她的盔甲更堅厚，讓她的兵刃更鋒利。」伯爵詠唱起輔助咒力，更強的魔力注入新娘體內，她的鐮刀變得更巨大，她的盾牌和黑甲都變得更厚重。

「見鬼了⋯⋯比得上傳統人狼配吸血鬼的組合。」強大的魔力教烈花震驚，一路輕鬆作戰，到最後關卡卻難以對付。

「我向你們求饒，只因為我不想夫人上戰場，要拿下我，無你們想的那麼簡單！」增強防禦的力量，再以強大的魔法進行輸出，伯爵氣勢如虹，想繼續詠唱強力的咒文。

「卑彌呼！弗蘭！狀況如何？」大敵當前，在大樓外的烈火準備入陣。

「未死得⋯⋯」以鐵臂抵擋近距離的火焰，弗蘭受傷不輕。

「還可以。」千手及時回防，卑彌呼只受輕傷。

「負傷的巨人，我要先把你拿下。」新娘帶著巨鐮加速，受傷較重的敵人被當成首個目標。

「寒冰，化作圍欄，阻隔我的敵人⋯⋯」伯爵詠唱出冰魔法，如突刺的寒冰在把上冒起，阻擋想會合的千手傀儡。

烈花未及入陣，但新娘的巨鐮快要劈中弗蘭。

「弗蘭！」兩個女生的尖叫，把阿零從回憶中喚醒。

「一之衝刺！」穿上陸戰型魔裝的阿零全速突進，尖銳的長槍和黑盾對碰，發出轟隆巨響。

「二皇子⋯⋯」新娘感到意外，本無戰意的阿零突然殺氣騰騰。

「阿若不會選擇這樣的道路，你們，是邪魔外道！」阿零愛過的人，情願自我犧牲也不願被嗜血的咒咀束縛。

「方陣掃蕩炮！」阿零開啟肩甲發動殺著，擴散攻擊在近距離向新娘爆發。

「夫人！」伯爵痛心大叫，新娘的盾牌和魔裝也被轟至粉碎。

「森林，眷顧我的伙伴，修補破損的血肉⋯⋯」伯爵詠唱出治療咒文，但同一時間，阿零也詠唱出相同的咒文。

「看來你沒有忘記我教導的東西呢。」伯爵的治療術施放向新娘，而阿零的施放給弗蘭。

「當然沒有，是你教導我咒文詠唱的戰鬥方式，只是我認為我的魔裝術優雅一點。」阿零沒有解除魔裝術，但同時亦能施展詠唱咒文魔法。

只要有足夠的妖力，兩種作戰方式能同時並存，但力量的強度會被分薄。

「二皇子啊，半吊子的方式是敵不過我的。」伯爵不只是阿零的叔叔，他曾是阿零的導師。

「我已經不是當日的孩子，而你亦不再是值得我尊敬的叔叔，感染人類是我族禁忌，我沒有放過你的理由！」綠光治癒了弗蘭，阿零注視著伯爵。

「你果然還是小孩，你不明白，不明白愛情的偉大！」伯爵身邊的夫人亦治療完成，第二回合即將展開。

「我明白！所以我知道我的恩師現在有多骯髒！」阿零調整著妖力，他決定以伯爵教導的東西迎戰。

「光芒，照耀我的愛人，讓她的盔甲更堅厚，讓她的兵刃更鋒利。」伯爵和阿零同時詠唱起輔助咒文，新娘的魔裝再次得到提升，而阿零，把輔助魔法用在自己身上。

「黑之古鐵2.0！」阿零魔裝原來的槍變得更長，噴射裝置和裝甲亦得到提升。

「來，同是原生的紅眼吸血鬼，讓我看看是傳統的你強，還是擁有熱血鋼魂的我強！」原生的兩頭吸血鬼，馬上展開同族戰爭。

預告 妖氣報告 4 狂獸魔裝

妖氣報告 5 暗黑巨鎚

你估⋯⋯會不會有人想睇伯爵和新娘既角色專訪呢⋯⋯

緊係要
問伯爵人類同吸血鬼邊個種正Ｄ？

會

你寫咩都睇

多謝你⋯⋯ 有提問好感激

勝男：放心出書，我全部幫你買哂佢！

但專訪⋯⋯想要大家俾少少問題我

可否對兩個角色問一個問題呢

我來問番四月佢地點

你指既係？

佢個食屎狗掛住偷望芊妤，得鬼閒理我

謝留言

留名
我成日介紹四月巴你本輪迴交易現場畀朋友睇㗎
最鍾意就係寶兒 加油呀！睇你新故！

多謝你呀，希望今個故你喜歡

一日睇晒七姊妹

咁長都睇得哂⋯⋯感謝你

有無人追緊？加一篇好無？

巴打其實我認得你個名

整多篇

弗蘭嘅話問吓平時點解決個人需要

大手打大⋯⋯

開波

妖氣報告 4

狂獸魔裝

「雷電，如巨斧砍落，穿過堅厚的鎧甲，麻痺怯懦的敵人⋯⋯」阿零和伯爵詠唱出相同的咒文，他了解對方的套路，因為他曾是伯爵的學生。

兩股電雷相撞，阿零的詠唱稍慢了一點，這一點足以影響力量的均勢，穿起了魔裝的他不像伯爵那樣全力灌注在魔法之上。

伯爵的雷電需被減弱，但仍能擊向阿零。

被拖慢和減弱的電雷殺傷力不大，阿零保持儲力的姿勢，右手的長槍一直在伯爵腹間要害位置移動。

「只要你一大意，我的槍就會把你刺穿。」這是阿零在伯爵潛意識種下的威脅。

「獄鐮圓舞曲！」新娘以自身為軸心，旋轉的利刃讓弗蘭和卑彌呼難以接近。

對生物來說是，但對並非血肉之軀的傀儡，要攔下這攻擊不成問題。

「雷拳震怒！」千手攔下鐮刀，錯愕停下的新娘被巨人的怒拳迫近。

帶著雷電的鐵拳狠狠轟在黑盾之上，就算盾牌沒有被轟碎，衝擊力和雷電亦為新娘帶來傷害，巨人一族不擅長魔法攻擊，但弗蘭的右拳能打出上級電雷魔法的力量。

因為那條鐵臂是瑪麗的作品，堅硬之餘還能透過烈花充填的妖力打出帶雷電的拳擊，瑪麗還想附加音樂播放系統和照明裝置，但遭弗蘭強烈拒絕。

「夫人啊！」伯爵被阿零牽制，難以顧及愛人安危，阿零沒有搶攻，吸了大量鮮血的紅眼伯爵實力難以估計，但他的妻子不是。

第級差距逐漸浮現，要同時面對巨人和傀儡師的夾擊，地獄新娘開始處於下風。

「伯爵⋯⋯」新娘負傷吐血，雷電附帶麻痹效果，新娘感到寸步難行。

「千拳歸一！」卑彌呼使用的千手傀儡沒有一擊致命的絕招，但善於防守的它擁有多個拳頭，當拳頭集中於一點，威力足以媲美阿零的一之衝刺。

「不要！」分心的伯爵沒有詠唱咒力的閒暇，他親眼看著新娘的盾牌被打穿，連環拳雨打在愛人身上。

「你還有時間理別人嗎？」阿零一直等待機會，在伯爵分心的一刻作致命攻擊，以右臂上的長槍刺向伯爵小腹。

「霧化！」但伯爵亦懂得吸血鬼獨有的技法，長槍刺在迷霧之上，而伯爵亦回到愛人身邊。

「滾開！」抱著新娘的伯爵把魔力集中在魔翼之上，魔翼橫掃，把千手和弗蘭擊退。

「無受傷吧？吸了鮮血的紅眼吸血鬼實力深不見底，德古拉伯爵還未盡全力的。」阿零也和兩位同伴會合，伯爵的妖力還在上升，他知道接下來的回合就是決勝局。

「無事，但想不到阿零⋯⋯原來你也會咒文魔法。」卑彌呼看著還是穿著機械人造型魔裝的宅零說。

「咒文魔法又不是人類的專利，有什麼出奇？」相傳詠唱咒文和魔法陣之術是人類魔法師所創，由被稱為始源魔法師的人類所創。

「出奇呀，除了漫畫和遊戲攻略，我從未見過你看書。」弗蘭亦大為震驚。

「你兩個真膚淺，唔通我係超級撒亞人我話你知咩⋯⋯」阿零注視著伯爵，只要他一詠唱治療咒文，就是突擊的時機。

「什麼意思？」弗蘭無看過龍珠。

「漫畫來的⋯⋯」在東洋長大的卑彌呼有聽聞過。

「全部給我認真點！那紅眼的妖力還在飆升！稍一不慎會無命的！」在外頭的烈花透過耳機呼喊。

這刻的烈花很敏感，不是因爲月經，而是因為結界外不遠處的大廈天台，站著四個身影。

四個散發神力光芒的身影。

「烈花姐！」瑪麗以內線和烈花單獨對話。

「什麼？」烈花在提防，只要接了公會的任務，一般不會被別的賞金獵人和神使干預，但這次卻來了四個神使，像螳螂捕蟬，黃雀在後。

「那些人是誰呀？要我打發他們走嗎？」瑪麗其實很想參與任務，但烈花說小孩子要上的是學校而不是戰場。

「不必了，可能是怕我們任務失敗，來執手尾的傢伙罷了。」對方沒有散發殺氣，只是在監視著。

而在大樓頂層，一股強大的妖氣爆發，連天台也被打穿一個大洞。

巨大的漆黑猛獸向天長嗚。

⋯⋯⋯⋯

數分鐘前，抱著新娘的伯爵感到憤怒，亦同時感到欣慰。

憤怒，因為他的愛人受傷了。

欣慰，因為他的學生成長了。

「二皇子，你果然和你哥哥一樣優秀，吸血鬼王的血脈孕育了更有潛質的後裔。」曾以貴族血統自豪的伯爵，今日落得如此下場，他對血脈感到諷刺。

如果他的新娘，也是原生貴族，不受嗜血的咀咒束縛，或者他們的愛情永遠高尚，但若新娘並非與別不同的人類，這愛情或者沒有展開。

「念在一場叔侄，也念在一場師生，還有什麼殺著？拿出來！」阿零能為伯爵做的事，只餘下讓伯爵的生命，燃燒出最燦爛的花火。

「我一向蔑視低俗的魔裝術，但你給我上了寶貴的一課⋯⋯在你的活用之下，我看到我族新的可能性⋯⋯」伯爵輕撫新娘的臉頰。

「伯爵⋯⋯你真的⋯⋯不逃嗎？」重創的新娘知道殘存亦無路，她只想愛人能活下去。

「我不會離棄你的，這是我的承諾⋯⋯稍等一下，我們一起走，一起到永恆的國度。」一直把妖力催谷至極限，伯爵要施展出最後殺著。

「阿零，看著吧，屬於我的魔裝，到底是什麼模樣。」伯爵的魔翼包裹著他和新娘，巨大的魔裝逐漸形成。

巨大得大樓的頂樓被轟穿了一個大洞。

「弗蘭！卑彌呼！保持陣型，這傢伙⋯⋯我一個人對付不了。」阿零把魔力集中到防禦之上，伯爵強大的妖氣教阿零心寒。

只要阿零吸食人類的鮮血，他也能爆發出這種妖氣，但他沒有，因為阿若留下的苦澀。

「魔裝術，獄炎魔獸，奇美拉。」擁有獅頭羊身和蛇尾的希臘魔獸，是伯爵巨大的魔裝，中間部位羊身伸延的羊首級，連接著地獄新娘。

吸血鬼中的美女與野獸，他們跳的不是浪漫的華爾滋，而是絕命的探戈。

「這裡真像動物園呢⋯⋯連最終頭目也是動物大雜燴。」弗蘭鬆了一下左肩，樓頂無了限制，他可以施展巨人的倍化絕活。

「傀儡，地式，須佐。」卑彌呼截斷了連接千手的魔力絲線，重新接駁到下層木箱，以日本神話中須佐之男為藍本設計的傀儡拿著木劍入陣。

「狗急跳牆，現在是關鍵時刻，你們給我小心一點！」不再需要透過耳機指揮，真夜之獵人的指揮官烈花，降落到破爛的天台之上。

「伯爵，我們結束這集的播放時間吧。」阿零加速突進，突擊手首先發動攻擊。

「森林，眷顧我的伙伴，修補破損的血肉⋯⋯」伯爵詠唱出治療咒文，四面楚歌，但他還放夫人的安危為首位。

「還有空念咒文？納命來！」阿零一邊高速橫移，一邊以左手的機關炮掃射奇美拉。

「不痛不癢⋯⋯魔裝術這技倆，真有趣。」足有三層樓高的奇美拉魔裝，魔甲堅厚無比，靈活的前爪正襲向移動中的阿零。

雖然是第一次，但伯爵把魔裝運用自如，自然地在意識中衍生的魔裝和使用者最能同步，不像宅零的機械人部隊。

「這傢伙和真的魔獸一樣！」弗蘭以鐵臂防禦，擋下奇美拉的爪擊。

「火精解放，憑依，烈焰天叢雲！」須佐的木劍和傀儡一樣，以魔界樹妖的屍體鍛造，樹妖的木質最能傳達魔力，卑彌呼解放的火魔法能直接透過火劍斬出。

奇美拉的前爪被斬下，攻擊型傀儡須佐先下一城，繼而向魔裝的獅頭進擊。

「休想傷害我的男人！」在中央羊頭上的新娘伸長了鐮刀，鐮刀迴旋攻擊，擊退了須佐的猛攻。

「倍化術！巨人上勾拳！」為免擊出結果範圍，弗蘭的左拳從下往上揮舞，向奇美拉攻擊。

「毒蛇之牙！」奇美拉的尾巴是擁有猛毒的長蛇，它捲起巨人的大手，狠狠咬在弗蘭的肩膀，毒液快速流入弗蘭身軀，弗蘭連掙脫也來不及。

「奈落業火！」九尾狐烈花使出上級妖狐秘法，追命的藍焰在毒蛇中央燃起。

新娘立即以巨鐮斷尾，阻止業火蔓延向奇美拉身軀。

「森林，眷顧我的伙伴，修補破損的血肉⋯⋯」阿零向弗蘭施展治癒咒文，而伯爵的魔裝正自然修復。

「雷電，如長矛般鋒利，像暴雨般傾瀉，制裁叛逆的狂徒⋯⋯」伯爵得到空隙，立即以詠唱咒文魔法作出還擊。

千雷暴雨在大樓天台落下，眾人難以迴避。

「重力精靈解放！高級防禦魔法，曼陀羅陣！」卑彌呼雙腿的紋身不止兩個，右小腿上的一大幅纹身正藏著防禦魔法。

大型魔力障壁勉強擋下暴雷，但這一次解放用盡了卑彌呼的魔力

「大家！無事吧？」須佐的連線無法再維持，傀儡應聲倒地。

「還好⋯⋯這伙真不簡單，連番戰鬥，妖力還深不見底。」受曼陀羅陣保護，眾人絲毫受損，但烈花深感這對手擁有超上級大妖般的實力。

「不，他詠唱了這麼多咒文，還要維持這大型魔裝，妖力一定所餘無幾。」阿零很了解魔裝術對妖力的消耗，詠唱咒文也同樣消耗不少。

「我的魔力也不多了，要取勝⋯⋯要靠能一擊斃命的必殺技⋯⋯」弗蘭的動力靠烈花的妖力充填，一輪惡戰他的消耗已經很大。

「咁快？」阿零感到意外。

「近排地盤趕工，大姐今早又睡過頭，無時間充電⋯⋯」弗蘭感到無奈。

「哈哈⋯⋯我昨晚喝多了。」烈花喜好杯中之物，還厚臉皮地叫弗蘭去地盤兼職。

「你們⋯⋯真不專業⋯⋯」魔力用盡的卑彌呼說。

「必殺技這麼熱血的東西由我來吧！」阿零解除了魔裝二號。

「那就⋯⋯改變陣法吧。」烈花狡猾地笑

「那就⋯⋯改變陣法吧。」烈花狡猾地笑著。

真夜之獵人勝在人多，一個隊友要退陣，還有三個加起來，勝過諸葛亮的臭皮匠。

妖氣報告 4 完

好吊癮

謝謝你追看

伯爵可唔可以唔死

你好 聽日就⋯⋯知道答案，有無問題問伯爵？

白翼會救伯爵

原來有人記得白翼 ，謝巴打

難度白翼同伯爵有關係

伯爵有無神使朋友，好似阿零同阿壹咁既關係？

沒有，但好感謝你的提問

由高登到以家我都一路有追你啲故嫁四月巴

謝謝 追看這樣亂來的我的故事

我想問伯爵，第一次遇到零嘅情境，點解會係伯爵教零魔術而唔係其他有爵位嘅吸血鬼；伯爵睇過咁多歌舞劇，點解對爵夫人情有獨鍾？因為其他演員同樣清湛同樣美艷；如果伯爵無畀賞金獵人通輯，真係覺得可以就諗下去？

最後，伯爵可以唔死嗎？

四月巴仲未戒到口語同書面語夾雜嘅毛病 真係會窒咗同埋會睇得唔舒服

係有關係的

超多謝你 你既提問好重要

辛苦你啦⋯⋯其實我真係薯仔黎⋯⋯小說我都唔係睇得多

阿零真係好中二
個名就諗起細個套日漫吸血鬼騎士，一樣咁中二

但係我應該係第一次喺你啲故度留名咋喎

仲要機械人大戰的角色做魔裝⋯⋯有無人有玩

我對玉子蛋糕個名有印象⋯⋯可能我記錯啦

文呢

今晚⋯⋯都加左啦，明晚9半見好無？

唔係應該六點半咩

六點半⋯⋯未收打

未收工

既然話要做專訪

我先我先
我想問伯爵 係咪所有吸血鬼天生都會有魔裝？
魔裝係可以由吸血鬼自己創造成有自己風格既武器？例如阿零既機器人大戰裝。
咁造呢D魔裝需要D咩素材？只係想像力就OK？

簡單而言，就係想伯爵介紹下魔裝呢樣野既details

故事裏不斷都有提到，感覺係紅眼綠眼吸血鬼特有能力，透過魔翼張吸血鬼強大妖力／魔力據現化既產物

唔知可唔可以理解為好似綠燈俠果種咁呢，不過分別在戒指係飾物，魔翼就身體一部分

仲係load唔到魔裝既形象

所以想具體問一問

魔裝可唔可以每次都唔同形狀？

巴打有無玩機戰？

問得好呀 正呀

綠燈俠e個理解都ok，的確係魔翼就係身體一部份！

伯爵篇算係故事既第一個任務，今晚就會結束，同時今晚會開始第二個任務，目標⋯⋯同蛇有關。

有無人估到⋯⋯會係打咩呢？

其實係可以的，越自然去跟隨自己潛意識生成就越控制得得心應手，好似阿宅零咁強行分開幾個形象去做係好傻豬既表現，感謝提問。

第一個就打德古拉，咁我估美杜莎

巴打有料 但不是

好睇

可唔可以比呀0用dx嘅衛星微波炮

石破天驚拳都得

同蛇有關⋯八歧大蛇

印象中前幾話妖氣報告有提過

你有留意到

話晒都睇左幾次，個印象比較深，會唔會人狼公主都會出場呢

巴打你ed回應，就係我咁鍾意做網上連載既原因
有留言第二集既話，潛行者小紅帽快將登場

由於琴晚加左更，今日會有第六話，公會。

妖氣報導員，四月上場

今晚再加

大家支持既，我無所謂

之前睇過，不過唔記得哂

不如⋯⋯重溫下
正式開始連載了

呢個都好期待，感覺佢超勁，連烈花瑪麗都追蹤唔到佢

銀狼小寵物

第一個支持

留明

你講機械人大戰個系列？

八歧大蛇？

有以前一套動漫版小紅帽既feeltvb好似叫咩俏皮xx小紅帽

人狼一族都會係重要角色來的

係呀，阿零既魔裝，黑之古鐵既造型就係參照機戰og既男主角機

正確

唱k小魚仙d朋友

瑪麗個原型係鍊金工房個蘇菲？

e個我無睇過啵⋯⋯

瘋狂加更

感謝大家對伯爵專訪給的問題，聽日應該有得睇

謝巴打

果然係做呢行 D圖好靚啊

今次⋯⋯真係好重視個故，d圖係認真落多d心機做既⋯⋯

咁會唔會有主角團嘅圖

暫時未有時間畫⋯⋯

見到你出文
一定要講句
勝男係食屎狗

出現了 紅色大字

期待

唔係駁故，但係日本神話上八歧大蛇都地位幾高，同主角一群人打嘅話咪尾晒機

可能八歧大蛇都係一個種族有強有弱

問得好好，好快你就知，e日本黎講八岐大蛇幾乎係最高級別，大天狗，玉藻前，玉吞童子都未去到果皮

要得主角們挑戰，係有原因既，如果伯爵篇係關於愛情而戰，八岐篇就係關於種族

巴打你都好敏銳，今晚會睇到小弟點設定e種勁到開外掛既妖魔

舊讀者
改左名

日日上高登？

你估唔到的了

文啊

就夠鐘

11分鐘

妖氣報告 5

暗黑巨鎚

卑彌呼缺魔退陣，真夜之獵人決定改變陣法。

「狐火，追月！」烈花發出九個紅火球，火球繞過奇美拉的利爪，追擊他龐大的身軀。

「雷拳震怒！」弗蘭在烈花掩護下在近距離擊出雷拳。

「伯爵！」新娘驚叫，因為伯爵以奇美拉的巨爪硬接雷拳。

巨爪被擊裂，雷電更隨前臂麻痹伯爵全身。

新娘想以鐮刀斬向弗蘭，但烈花的另一波攻勢又再趕至。

「狐火，蝕日！」九尾級別的妖狐，每條尾巴也能充填不同的技能，烈花的其中兩條尾巴，藏著赤炎和蒼炎兩種狐火。

紅色的大火球直迫新娘，面對眾人夾攻的她，唯有集中妖力在盾牌之上。

鮮血的強化效果開始減退，妖力不繼的情況開始浮現在伯爵和新娘身上。

「阿零！還未行嗎？」烈花斥喝阿零。

「搞掂了！必殺技當然要在片尾出現！你無看過幪面超人嗎？」解除魔裝的阿零一直待妖力飆升至最高。

「魔裝術四號，強力必殺型，暗黑巨鎚勇者！」阿零躍到上空，魔翼包圍身軀，轉變出握著巨鎚的黑色獅子勇者王鎧甲。

「烈花！快同意我發動黑鋼鐵巨鎚！」阿零扮作激動地說。

「為什麼要我同意？什麼是黑鋼鐵巨鎚？」烈花聽得一頭霧水。

「安全裝置上場支援！」阿零讀著動畫對白感覺自我良好。

「什麼安全裝置？什麼上場支援？」烈花的頭上有千萬個問號。

「烈花姐！維基上說這是日本動畫勇者王的必殺技橋段來的！」鎮守島龜基地的瑪麗在網上找到答案。

「我的頭痛又發作了⋯⋯」烈花對動漫迷阿零感到頭痛萬分。

「黑鋼鐵巨磓！」自我感覺良好的阿零把妖力集中到巨磓，巨磓再次昇級，直徑覆蓋半橦大樓。

「夫人，這將會是我最後的一擊⋯⋯」伯爵也把妖力集中到羊頭，準備最強的殺著。

「伯爵，就算是地獄，只要有你在身旁，已經是我的天堂。」新娘把僅剩的妖力供給伯爵，最後的一擊，是羅密歐與朱麗葉的愛情結晶。

「奇美拉！闇獸獄炎！」伯爵的全力一擊，是魔裝中央的羊頭噴射出黑焰，黑焰爆發，想搶在還沈迷在二次元的阿零揮磓前截擊。

「奈落業火！」但阿零也並非孤軍作戰，烈花早已守候在旁。

「一擊必殺！」業火和獄炎互相吞食，而阿零的巨磓重重擊在奇美拉身上。

勁力直透大樓，轟隆巨響塵土飛揚，整橦大樓像要隨時倒塌一樣，巨磓威力之高，讓結界外亦感受到輕微震動。

「哈哈哈哈，這吸血鬼有兩下子！和他交手應該會相當有趣！」結界外的四個神使一直以神力透視著大樓內的戰鬥。

「看來你對他的評價很高呢，阿瑞斯。」說話的長髮神使沒有了雙腳，他坐在設計科幻感十足的輪椅之上。

「如來，這麼熱血的妖魔，很少有的！」阿瑞斯，希臘神中奧林匹克十二主神之一，尚武好勇的戰軍神。

神使之間，習慣以憑依的神明作稱號，他們覺得自己是超然脫俗的一群，甚至忘記自己本身也是人類。

「戰鬥，最需要的是冷靜，你同意嗎？濕婆。」如來憑依者問他的同伴。

「冷靜也好，激動也好，只要能斬殺妖魔，就是正確。」破壞神濕婆的憑依者，阿零的宿敵，阿壹，也是這神使團隊的一員。

「我覺得那傀儡師最有趣，皮膚黝黑的女生最漂亮～」女神使突然發表和戰爭無關的意見。

「阿提蜜絲，都無人問怎樣的女生最漂亮⋯⋯」狩獵神阿提蜜絲，同是希臘神中奧林匹克十二主神之一，是月亮和狩獵的象徵。

「大胸部的狐妖也不錯，我最喜歡大胸部的女生！」少女阿提蜜絲憑依者喜歡女生。

「都無人問你喜歡怎樣的女生⋯⋯」一眾神使表示無奈。

而阿壹一直盯著阿零，他在想著如果對陣的是他，他會怎樣破解阿零的招數。

巨磓把奇美拉魔裝徹底粉絲，重傷跪地的伯爵抱著瀕死躺下的新娘，藍色的火焰還在燃燒他的身軀，失去了魔裝，還被奈落業火侵蝕，兩人已經返魂無術，漫長的生命在蒼炎下告終。

「如果你只是帶著夫人逃亡而非大肆殺戮，就不會成為人類的公敵，公會也不會發出這麼大的懸賞，或者你們真的能浪跡天涯到最後。」勝負已分，烈花說出事後檢討，這番話是告訴阿零的。

「德古拉⋯⋯為什麼要作這樣的決定？」烈花想阿零知道，伯爵今日的下場，是自招的惡果。

無喇 ？

不是，岩岩電話響

「那年⋯⋯我們不幸被人類的賞金獵人團隊盯上，逃亡走過三個城市，他們都不肯罷休。」伯爵看著夫人最後的臉容，他最珍惜的就是眼前的臉容。

「肌餓，乏力，那是最黑暗的日子⋯⋯被魔劍和魔槍壓迫，被陰陽師的法術包圍，我們⋯⋯險些就死掉。」新娘看著愛人的眼睛，那是溫柔而且無憾的眼神。

「然後一頭白翼的妖魔，以一己之力壓倒了追殺我們的獵人，他給了我一片古吸血鬼的血晶，告訴我要帶著夫人活下去的話，就必須建立屬於自己的軍隊，就算是人界，弱肉強食的法則也絲毫不變。」新娘化為灰燼的最後一刻，伯爵的視線還是沒有離開他最珍愛的人。

「是白翼！你見過他！他在那？」
阿零顯得激動，那是殺死他母親的仇人，是害死阿若的原兇。

「不知道⋯⋯二皇子，記著，人類永遠無法和妖魔共存，今日因為退魔而讓你留下，他日成為懸賞目標的，也可能是你。」伯爵化為灰燼，吸血鬼的屍首會化作塵土，新娘和伯爵會在風中相擁，愛情不會被吹散，只會停留在生命終結的一刻。

「又是那白翼搞的鬼！陰濕的傢伙到底藏在那裡！」烈花亦有帳要跟白翼清算，但這個晚上誰也不想再開戰，真夜之獵人們，力量都已經用得七七八八。

「任務完成了，我們不如回去吧。」慈父弗蘭想盡快回女兒身邊。

「我們的首個任務，算是完滿解決了吧？」沒有傷亡慘重，這一仗卑彌呼覺得是大勝利。

「算是吧，如果阿零不是又要變機械人，又要動作誇張地大叫，我們應該一早可以收隊了！瑪麗，收起結界！」烈花透過耳機向瑪麗發出指示。

「那就不熱血，不有型了！」宅零還在回味剛才的必殺技。

「其實⋯⋯也算有型的，不過減省一點會更好。」卑彌呼認同阿零的實力，今晚的阿零表現出可靠的一面，除了自我感覺良好地叫喊時。

「你明白我吧！你也被熱血的鋼魂感染了吧！聽我說！我們拜託瑪麗做過新傀儡！以鋼甲槍手的姿態和我拍擋！超熱血的！」阿零抓著卑彌呼的肩膀激動地說。

「不⋯⋯不要⋯⋯」和阿零近距離對視，臉紅的卑彌呼選擇別過臉去。

「我們一起上！出合體技！大大力的！」激動的阿零加重了手心的力度。

「我說不要！」臉紅的卑彌呼解放冰精，明明魔力耗盡的她還能把阿零變成雪條。

「大姐，那班人是？」弗蘭看著結界外不遠的大樓，四個帶光芒的身影慢慢消失於漆黑之中。

「神使，我盡量不想招惹的一班人類。」烈花看著四個身影，她對坐著的一位特別有印象。

「還以為頭目是白翼的同黨，這個任務會把他引出來，又食白果了～」狩獵神阿提蜜絲憑依者說。

「既然如此，我們也撤退吧，濕婆，我的手很癢，回去和我對練一下。」戰軍神阿瑞斯憑依者說。

「嗯⋯⋯」而濕婆的憑依者，阿壹和變成雪條的阿零對視了一眼，然後神使團隊消失在漆黑之中。

而弗蘭放置好了傳送門，戰鬥的晚上終於告終，藍光閃現，把眾人送回島龜基地。

⋯⋯⋯⋯

黑夜的另一邊，神使在等待的身影的確出現了。

「青蛇，白蛇，就是你們吧？想使用禁術讓八岐重現的偷渡者。」白翼在效外荒廢的工廠，找到了近日被六點半妖氣報告常提起的主角。

近日八岐大蛇警報在人間響起，很多賞金獵人以為是誤導，因為這警報已經多年無在人間響起，八岐大蛇，幾乎成為歷史傳說。

妖狐族的最高境界是九尾妖狐，而蛇妖族的最高境界，是八岐大蛇。

八岐比九尾更強大，對人界亦更大威脅，大部份九尾不會吸食人類精元來提高戰鬥力，但要變成八岐，必須大量吸食人類和妖魔的精元，而且一旦成功達到八岐境界，以後就得吸食更加多。

所以對人類還是妖魔也好，八岐大蛇也是極度危險份子，也正因如此，人類和妖魔曾組成狩獵隊伍，想把蛇妖族全部滅絕，瀕臨絕種的蛇妖族，從此消聲消匿跡。

餘下的，只有神使，須佐之男憑依者用神器天叢雲，斬殺八岐大蛇的日本神話故事。

「你⋯⋯到底是什麼？」一番惡戰過後，白蛇和青蛇還是傷不到白翼分毫。

「哥哥⋯⋯我們逃走吧⋯⋯這傢伙和我們是不同級別的！」穿著像辦公室女郎的女子，青蛇向白蛇說。

「放心，我不懷惡意的，世人習慣叫我白翼，名字對我來說並沒有意義。」白翼收起了魔裝，白色長髮的男人擁有緋紅的眼睛。

「白翼⋯⋯如果不是來殺我們，找我們還會有什麼目的？」黑色長髮束鞭的青蛇一直和白蛇過著流離失所的生活。

只要是蛇妖，神使和賞金獵人就能合法處決，這是人界的法律。

「我知道你們想結束這不堪的生活，想重現八岐大蛇的威武，但從你們收集的精元來看，進度太慢了，我想幫你一吧。」白翼看著兩人守護著的大熔爐，內裡載著的，是人類和妖魔的精元。

「幫我們？怎樣幫？」青蛇從未接受過幫助，人類也好，妖魔也好，向蛇妖伸出的援手，一隻也沒有。

「你們想找擁有奇稻田比賣的精元的人精，還有一個在人界流浪著，害怕被找到的豐富營養。」白翼給予的幫助，是兩個地址。

兩個足以加速八岐大蛇重現的靈藥，貢品和人狼。

推

衝左去Facebook 睇

番來啦，果邊得5架

#388
巨鎚將奇美拉粉絲

btw 勇者王 有少少似我個邊鳩鳩地既風格
呢邊既阿瑞斯終於唔會講單字

妖氣報告 6

公會

商業中心內一片沒有被規劃的土地，大量賞金獵人聚集於此，但在外界眼中，這只是一片空地，一片沒人問津，沒人留意，沒人提及的空地。

因為這裡佈下了強力的特殊結界，如沒有預約，無人類也無妖魔能踏入這結界之內。

而嚴密保安的原因，是因為這裡有很多重要的情報和機密，這裡是人類和妖魔共同營運的機構，公會。

公會內部是餐廳酒吧的佈局，賞金獵人會在這裡聚餐喝酒，交流有用的情報，接受公會發出的任務和賞金。

「歡迎收睇六點半妖氣報告，大家好，我係陳四月。」酒吧後方的攝影棚內，每天的妖氣報告就是在此直播放送，而節目的主持人，是人類。

「先睇睇妖氣圖，早前同大家提過既蛇妖訊號持續多日，妖氣亦有上升趨勢，由於蛇妖族屬高危物種，本公會呼籲獵人如有任何線報，請盡快向公會聯絡，薄酬⋯⋯」四月提到近日讓公會擔憂的一股妖氣，但烈花完全無興趣關注。

因為她，在等待完成吸血鬼集團入務的酬金，心情大好的她點了上好的紅酒，獨自在享受。

「烈花！聽說你連紅眼吸血鬼也收拾了，請我喝一杯吧～」蛇髮女妖美杜莎坐上烈花旁邊的位置。

「不要～自己的酒錢自己付。」烈花認識美杜莎已久，同是賞金獵人的她既是友人亦是競爭對手。

「別這麼計較啦，這任務報酬很高吧？我最近都無任務完成得了⋯⋯」美杜莎是個體獵人，不敢接難度太高的任務。

「高個屁屁，我要養一屋人啊！這次的報酬也撐不到幾個月！」烈花一提到支出就頭痛。

thx

「這次的蛇妖訊號不會是真的吧？很久無聽過蛇妖出未呢，聽說有機會掛八號。」美杜莎偷喝了烈花一杯紅酒。

「又是誤導吧，四月報的妖氣報告經常出錯。」烈花對報導總是半信半疑，但只要是賞金可觀的任務她就牢牢看住。

「你又講我壞話了吧？我剛才在直播時忍不住打了個噴嚏。」四月一結束直播就回到酒吧喝酒，他拿起了空杯自然地倒了半杯烈花付錢買的紅酒。

「你們！一來到就偷我的酒喝！」烈花拍了一下枱，但還是讓兩人繼續喝。

「別激動，會有皺紋的，你一把年紀買未有男人要，要小心保養呀。」四月總是諷刺烈花是老處女。

「若這裡不是公會，我實一把火燒死你！」烈花瞪著四月說。

「燒死我就無私人情報了～」四月裝了個鬼臉。

「關於白翼的？」烈花和他保持友好，原因是為了特別情報。

「收到線報，神使那伙人在找他，聖研社封鎖了消息，前陣子⋯⋯收藏神器魔具的一個據點被入侵過，失竊的東西還不少呢⋯⋯應該是白翼幹的。」四月點了一盤蝦條加到烈花的帳單。

「失竊了什麼？」任何和白翼有關的資料，烈花也不想錯過。

「確定的就有一片古吸血鬼血晶，一把日本妖刀，一支古老魔槍和轉生羅盤。」四月又倒了半杯紅酒。

「轉生羅盤？」美杜莎問。

「用來追查人類精元去向的神器，你剪下頭髮啦，咁長⋯⋯」四月對蛇髮女妖說。

「那把日本妖刀是？」這一點烈花特別在意。

「村正。」而這答案烈花也早預料到。

島龜基地內，完成高額報酬的任務後，真夜之獵人可以暫時休息，弗蘭不用到地盤兼職，他的假日活動，是鑽研料理。

大廳之內，他正坐在沙發上邊編織毛衣，邊看烹飪節目。

「啊⋯⋯好像挺好吃呢。」巨人的大手拿著細小的冷針，弗蘭靠填充熔爐的魔力維持生命，不需進食的他還是能品嚐美食。

「冬天無那麼快到吧？現在就開始織毛衣？」同樣在大廳的阿零，他的集中力不是放在烹飪節目，而是在新購入的高達模型上。

「每天慢慢織一點嘛，你不覺得這玩意很讓人平靜嗎？」弗蘭很享受這種平靜。

「熱血的我，不需要平靜，砌模型是我鋼魂的修練方式。」阿零的魔裝就是這樣煉成的。

而三層的基地內，在瑪麗的研究室
旁邊，卑彌呼正在練習室進行傀儡操練。

要和傀儡達至一心同體，維修和練習是必要的過程。

卑彌呼舞動著傀儡須佐，剛烈的揮劍動作和千手多變輕快的操縱截然不同，她在苦惱，和伯爵一戰後，她一直在苦惱。

如果以她一己之力，面對紅眼的原生吸血鬼，面對巨大的奇美拉魔裝，到底她能不能戰勝。

苦惱讓她急躁，急躁是操縱傀儡的大忌，卑彌呼錯誤的動作讓須佐的劍快脫。

木劍高速飛向練習室內另一個少女旁邊，同樣在苦惱的瑪麗險些被木劍擊中。

「瑪麗！有受傷嗎？」卑彌呼立即解除操縱，跑到瑪麗身邊檢查她的身體。

「無事呀⋯⋯」瑪麗還在發呆，她無留意自己差點成為須佐的劍下亡魂。

「嚇死我了！」卑彌呼抱著這像妹妹的家人。

「嘻嘻～不用緊張嘛，打中了用回復魔法不就行了～」瑪麗喜歡擁抱，特別是家人的擁抱。

「你真是的⋯⋯這可不是正常中學生該有的思想呀。」卑彌呼輕拍瑪麗的頭顱。

「嘻嘻～我很難扮作正常的學生呀。」在魔女和巨人身邊長大，更和賞金獵人團隊一起生活，瑪麗知道自己和身邊的孩子不同。

而且她智商超群，在正常孩子的圈子中，她更格格不入。

「你怎麼啦？最近總是悶悶不樂的。」從輕拍到輕撫，卑彌呼想了解這妹妹的苦惱。

「其實⋯⋯是咁的。」瑪麗像箭般跑到旁邊的研究室拿起書包再跑回來。

打開書包翻找東西的瑪麗，嚇了卑彌呼一跳。

「這是什麼來的？」卑彌呼拿起了書包中的一支槍。

「短距離死光槍，這一帶多拐子佬呀，防身用的。」瑪麗還在翻找。

「這東西⋯⋯未收⋯⋯有危險你通知我們，傳送門很快會送我們到你身邊。」卑彌呼充分理解到瑪麗的與別不同，自製死光槍打拐子佬，拐子佬會死的。

「這個⋯⋯是我苦惱的原因。」瑪麗拿出一張回條。

「家長日通知書？」與別不同的女生，苦惱的東西其實很普通。

唔知會唔會有名刀正宗出黎呢

e個要慢慢追落去先知啦

⋯⋯⋯⋯

瑪麗的研究室啟動了勿擾模式，隔音和視線阻隔系統讓外面的人無法知道內裡發生的事。

「事情就是這樣了⋯⋯」卑彌呼向光著上身的阿零解釋。

「即是要我冒充你的爸爸，去你的家長日？」阿零盤算著。

「不是爸爸啦！是哥哥！你們怎看也不像我父母呀！」瑪麗說。

「為什麼不叫弗蘭去，他不是你爸爸嗎？」阿零覺得機會來了。

「爸爸太高大啦⋯⋯讓巨人在學校出現會造成恐慌的⋯⋯」這就是瑪麗的煩惱，不能讓爸爸出席，又不想無家人出席。

「不如阿零你和烈花去吧，我不太習慣這種場合。」卑彌呼其實對自己的外表沒有自信，黝黑的膚色和滿佈雙腿的紋身，別人看她的眼光讓她感到不舒服

除了提著傀儡，在舞台上演舞的時候她感覺自在，而且自小已在訓練中成長的她，更不擅長與人接觸。

「烈花姐很忙呀！卑彌呼姐姐你去啦！求求你啦！」狡猾的瑪麗抱著卑彌呼撒嬌，她很清楚這個傀儡師姐姐很易心軟。

「好吧⋯⋯」瑪麗成功了。

「幫你不是不能，但作為賞金獵人，我不能平白接這任務，交易吧！」御宅零想敲詐小妹妹。

「想交易什麼？」早熟的小妹妹輕托眼鏡。

「這個，材料必須超合金，要一模一樣的。」阿零從手機展示出超合金玩具龍神丸圖片。

「零哥哥⋯⋯玩具就自己買啦⋯⋯又要我整⋯⋯」天才瑪麗感到無語。

「我今個月已經買了獅人凰，是絕對無敵的獅人凰！再買玩具烈花又會罵的。」阿零很清楚這一家之主的脾性。

「唉⋯⋯成交！但你不能光著身子出席呀！會被認為是露體狂的！」瑪麗竪起尾指。

「合作愉快！」阿零和她打了個勾勾。

然後卑彌呼看著自己熱褲下的雙腿。

「阿零⋯⋯可以陪我出去一趟嗎？」卑彌呼紅著臉說。

第6話完

嗚.....追故好痛苦

希望個故你喜歡

每個神只可以有一個憑依者

我地既取材好相似

正確，每個神憑依左一個人，就要到果個人死左先可以憑依下一個。問得好

都係維基囉

好睇
同之前既完全兩種風格

4月會唔會又係超打得既終極救世

暫時四個連載都想試

好勁 d日本刀可以一刀清脆斬開四,五件疊埋既屍體

巨人既最高層次又係咩呢百臂巨人定泰坦

一定係超大型巨人

係囉，整番個玩妖刀既魔劍手最岩

一隻叫堤豐的巨人

大地之母蓋亞個仔，講到好大隻好多手好多頭

我有參考過十八般武藝有咩兵器
發覺有啲兵器好型 但沒落左

三頭地鼠+豪腕

玩新故囉

小精靈

報導員四月係配角咋

你厄我唔到既

有私心

有不死身

又要等聽晚

情應角色
一定係最好打既人類

死侍

加？

如果佢出到黎成個傻仔咁你咪好失望

四月似好勁既魔法師

咸濕導報員咋⋯⋯

蛇族最高等級就係八歧大蛇，呢個設計我好鐘意

古老魔槍⋯朗基努斯槍

睇完果段日常⋯⋯唔知點解有個感覺瑪麗或卑彌呼之後可能會拎便當

我會負皮下一頁

是來推post的

唔好呀 我有私心，我認啦

村正同大蛇好難諗到有咩關係。不過奇稻田比賣都出埋真係s9m。btw神使唔知有冇中國神呢。好似二郎神個d。或者藥師如來呀。羅漢個d

村正未必和今次個任務有關，但放心，落得一定有原因，神使如來今晚有露個下面，其他就⋯⋯拜託繼續追看

已經有如來，果四個其中一個就係

加更

坐輪椅好似坐蓮一樣

如果我無理解錯，巴打說的藥師如來，和我寫的如來（大日如來）的確係兩位不同的神明

你突破盲點了

伯爵專訪差不多完成，應該無問題加吧？無就⋯⋯聽日中午十二點，妖氣報告 第一篇專訪，岩岩gg左既伯爵

我要文

加囉

俾十分鐘我對對字，我過你個live

Im ready

Btw四月轉左工做成點

文

ready

要啊要啊！ 不過都係唔想巴打太夜訓

有d⋯⋯唔對勁⋯⋯好似做唔長咁

好耐冇追巴打嘅故

睇多篇囉

我寫得慢⋯⋯準備得耐

妖氣報告 7

真夜之家長日

漆黑的都市，是神秘的，危險的，人類不以為然，因為戰鬥都在結界內發生。

夜深的暗巷裏，三隻妖魔正在結果內開戰。

「白蛇妖氣！百蛇纏絲手！」穿著黑色貼身運動服，長髮束鞭的白蛇男素真以妖氣放出大量毒蛇。

「原來蛇妖警報是真的。」紅色大圍巾連著紅帽子，深啡篷鬆長髮的少女，白色的連身短裙下還穿著白色絲襪。

被蛇妖盯上的少女，身邊有一頭散發白光的狼。

她靈活地避過百蛇纏絲手，瞬速入攝到白蛇正面，重重的一技躍膝擊在白蛇胸膛。

白蛇急速飛後，被青蛇妖氣接著。

「青蛇妖氣！毒咬！」穿著辦公室女郎服裝，長髮飄逸的青蛇素貞，以閃著綠光的毒爪攻擊，但小紅帽沒有後退的打算。

「在人狼面前舞爪，你是開玩笑的吧？」小紅帽的右手被白光包圍，形成白色巨爪。

「白狼五式，三之切！」小紅帽三指的爪擊橫揮，劃出的光刃把青蛇毒咬震開。

「素貞！」妹妹被擊退，白蛇馬上上前迎擊。

「白蛇妖氣！蛇吞！」白蛇妖氣化身巨大蛇頭，誓要把小紅帽吞掉。

「白狼五式，一之穿」小紅帽以一指連擊，像長矛的白狼妖氣連發攻擊，蛇頭有如被機關槍掃射貫穿。

「白狼，上！」白蛇素真破綻大露，小紅帽命令身邊的白狼進攻，白狼張開大口，想把素真咬噬。

「哥哥！」素貞上前推開素真，肩膀立刻被白狼咬得皮開肉綻。

「百蛇毒咬！」素真連發爪擊，把白狼和小紅帽迫退。

「原來是兄妹嗎⋯⋯」小紅帽重整旗鼓，準備下一輪攻勢。

但敵人，沒有繼續戰鬥的打算。

「白蛇毒霧！」素真噴出白煙，把四周弄得煙霧瀰漫。

然後白蛇和青蛇隱藏妖氣，在迷霧中撤退。

「唔⋯⋯算吧。」人狼族有出息的嗅覺，要從微弱的妖氣中追蹤蛇妖並不困難。

但當小紅帽聽到青蛇叫喊的時候，她已經沒有戰意，因為她也是別人的妹妹。

「素貞！讓我看看傷口。」心急的兄長帶著妹妹遠離人狼，他低估了對手的實力，導致妹妹受傷。

「哥，我無事⋯⋯但吸食不到那人狼的精元，太可惜了。」素貞和哥哥回到藏身之所，襲擊人狼的原因，是為了那強大的精元。

「如果我能變成八岐，你就不會受傷！要殺那頭人狼簡直易如反掌！」素真很氣憤，因為實力不足，他害妹妹受傷，父母雙亡後，他一直帶著妹妹隱藏在人界。

「哥哥，我們一定能成功的！人狼的精元得不到，但我們還有奇稻田比賣。」奇稻田比賣，是擁有極強大精元的人類，這靈魂每一次轉世，都很容易被妖魔盯上，因為吸食她的精元，能讓妖力大幅提升。

「還差一點，秘法就能完成，復興我族雖然重要，但你亦一樣重要，來，我幫你用藥草治療。」流亡在人界的蛇妖到底有多少，素真並不知道，但他唯一的家人，就在他眼前。

btw而家不斷Google d神明，有好多聽過但唔清楚係乜，呢個故又學到嘢

平凡人界的中學裡，本應不用上課的日子卻充斥著學生，而在這裡扮作普通人一樣上學的瑪麗，今天特別緊張。

「死蝙蝠，騙了我造超合金，現在還不出現！」瑪麗早了出門，因為她不想弗蘭知道今天是家長日。

巨大的爸爸不能在家長日出現，但巨人的心靈其實和人類一樣脆弱，瑪麗不想爸爸難過，所以叫了阿零和卑彌呼充當兄長和姊姊出席。

「親愛的妹妹～你哥我想你想得快死了。」阿零穿上筆直的黑西裝，內裡更穿了襯衫和打了領軚。

「零哥哥！」瑪麗的援兵終於到了。

「瑪麗，我這樣穿不會太怪吧？」卑彌呼穿著卡其色西裝，裙子下的黑絲質料偏厚，用作遮掩紋身。

「不會！卑彌呼姐姐超漂亮，我第一次看到你穿裙子呢！」瑪麗笑容滿臉，她的首個家長日不用孤軍作戰。

「是阿零選的⋯⋯他說這種場合應該穿裙子。」卑彌呼覺得不舒服，舞動傀儡動作很大，穿裙子絕對不適合傀儡師，所以卑彌呼除了校服，並沒有穿過裙子。

選擇當傀儡師的那刻，她已經放棄了當女人，操縱傀儡需要止水的心境，多餘的情感會影響操縱傀儡的精確度。

我都係上網補課架咋

「零哥哥，做得好！」瑪麗和阿零擊了一下掌。

「受人錢財，替人消災，開始任務吧！」阿零今天的任務，是飾演哥哥。

兩人跟著瑪麗走，途中不少家長和學生對出眾的兩人都讚嘆不已。

「那兩人是模特兒嗎？身材又好又高大。」

「那銀髮哥哥很帥啊！我都想有這樣的哥哥！」

「那姐姐真性感！健康的膚色還有那均勻的身材！我想要！」

兩人引來大量注視，瑪麗覺得很自豪，卑彌呼覺得很尷尬，阿零想快點回去玩超合金。

「啊⋯⋯兩位⋯⋯是瑪麗的兄長和姊姊嗎？」女老師看著兩個和瑪麗一點也不像的俊男美女說。

「無錯，我叫阿零，職業是動畫設計師，這位是我妹妹卑彌呼，是位舞台表演者，我們父母因為有公務在身，所以家長日由我們來出席。」阿零早已準備好人物設定。

「嘩⋯⋯瑪麗的家人都很出色呢⋯⋯」年輕的女老師看著阿零差點流下口水。

「那麼，我家的小妹妹在學校表現怎樣呢？是不是很頑劣，上課又不專心？」阿零對這妹妹在校內的模樣很感興趣。

「不⋯⋯令妹⋯⋯是位資質優秀的學生，每個科目也接近滿分，我們一眾師生都以她為榮。」老師清楚瑪麗的智商比其他同學高出許多，但她不知道瑪麗連魔導熔爐也造得出來。

弗蘭的生命，也是靠她的發明所維持。

「但是⋯⋯她不願意和其他同學相處，別人想和她交談她也拒絕，我想⋯⋯這對年輕人的發展不太好，所以還望兩位多多關注。」老師留意到瑪麗總是自己一人，就算沒有被孤立，她也不願與人接觸。

「瑪麗，為什麼不肯交朋友呀？」傀儡師只有戰友，卑彌呼的成長過程也沒有正常的朋友。

「唔⋯⋯因爲⋯⋯我很忙呀，而且他們太無趣了，我和小朋友溝通不到的，老師就別理這種小事啦。」對瑪麗來說，人類的學校太沈悶，太低質。

「瑪麗生性孤僻，脾氣又臭，我很明白老師你的感受！放心，作為哥哥，我會好好處理的！」阿零想藉機說瑪麗不是。

「我孤僻？我脾氣臭？你這宅男死蝙⋯⋯」瑪麗想還擊，但被忍俊不禁的卑彌呼制止。

「好了好了，我們回去吧，老師還有其他家長要見的。」姐姐卑彌呼以防瑪麗亂說話，想盡早結束任務。

「家長日這東西挺有趣呢！」離開課室後，阿零扯開了領軚。

「叫你來真是錯誤選擇⋯⋯」瑪麗不滿地說。

「看來我錯過有趣的事情了呢。」穿著白色西裝外套和黑色短裙的烈花已在門外等候。

「烈花姐！你怎會來的？」瑪麗上前擁抱突如其來的大姐。

「我是你的監護人呀，怎會不知今天是你的家長日。」烈花輕拍了她頭顱。

「我怕你太忙所以無告訴你呀。」瑪麗解釋著說。

「不是怕我向老師追問你在學校的表現嗎？」烈花瞪著瑪麗。

「怎會！我是品學兼優的高材生呀！」但不願與人接觸。

「成績好不好我不關心，要你上學是想你適應普通人的生活，你記住這點就可以了。」烈花換了柔和的眼神，某天她們消滅了白翼，真夜之獵人這團隊就會解散，而烈花亦會回到自己的故鄉。

「知道了～我們回家吧！無人在家，爸爸會起疑的。」瑪麗想盡快回去。

「但這學校⋯⋯怎麼怪怪的。」烈花環視四周。

「有什麼不妥嗎？」卑彌呼整理著裙子。

「我聞到很微弱的血腥味，還有⋯⋯一絲絲妖氣，你無察覺嗎？」雖然不及人狼，但妖狐也是十分敏銳的魔族。

「沒⋯⋯沒有。」賞金獵人長期與妖魔生死相搏，沒有敏銳的觸覺，隨時身首異處。

但和妖魔同居後，卑彌呼習慣了在妖氣中生活，敏銳的觸覺變得遲鈍，冰冷的眼神變得溫柔。

「是你太敏感了吧？」阿零沒有察覺，藏身在校內，負傷的蛇妖正屏除氣息。

「是賞金獵人嗎？難道我行跡敗露了？」青蛇素貞在疑惑。

「白老師，工作習慣嗎？」瑪麗的班主任問素貞。

「嗯⋯⋯謝謝關心。」素貞用迷術成功取得在這裡任教的職位。

因為白翼提供的地址，奇稻田精元的所在地，正是這學校。

「你那裡不舒服嗎？臉色很蒼白呢。」熱情的老師關心著新同事。

「不⋯⋯只是有點肚餓罷了。」素貞在尋找，奇稻田的轉生到底在那裡，這裡上千個學生中，誰也沒有散發那強大精元的氣息。

而真夜之獵人們，卻遇上突然出現的對手。

「難怪我感覺到有妖氣，你們！是妖魔吧！」穿著校服的男生擋在眾人面前。

「這小鬼是誰？你朋友？」阿零問瑪麗。

「是同學，同班的。」瑪麗答。

「瑪麗！快過來，他們是妖魔！會吃人的！」男同學伸手把瑪麗拉到身邊。

「你誤會了，他們是我的哥哥姐姐呀⋯⋯」瑪麗感到無語，這熱血的男子總是在學校東奔西跑。

「吓！瑪麗你也是妖魔嗎？」男生張大了嘴巴。

「唉，我都說我和小鬼相處不來啦⋯⋯」瑪麗說。

「同學，你別這麼激動啦，我們是賞金獵人，不會傷害人類的。」烈花露出友善的微笑。

「阿姨！妖魔都只會砌詞狡辯，瑪麗你放心！有我保護你！」男生說了烈花最敏感的字眼。

「卑彌呼！放開我！我要烤熟這小鬼！用奈落業火！」友善的態度變成灼熱的殺氣，女人介意別人叫她阿姨，女妖狐也是。

「我未驚過！神力！顯現！」男子爆發出神力，那是見習神使的銀色光芒。

「烈花，這小鬼⋯⋯是神使。」銀色的光芒，年輕的神使，阿零想起了一個人。

和一同他經歷傷痛，他曾經的摯友，破壞神濕婆的憑依者，阿壹。

明天正式進入八岐篇，蛇妖現身

嗚啊 加更OP
btw好有衝動幫你做校閱
正字特警嘅習性又出現

四月巴依家寫到幾多章

四月巴通常完成7 8成先會放架 好似係

好呀

e個係秘密⋯⋯

係公開既秘密

好似係咪無提過烈花幾多歲

的確無，妖魔壽命長人類好多，特別係青年期會特別長，不過可以俾個參考係⋯⋯烈花大阿零唔多

感謝今晚在追看既巴打們

感謝四月咁夜都出文

咁⋯⋯阿零會唔會同烈花發展呢

咁細個已經係神使

唔通奇槄田就係佢？
Hi 留名

係瑪麗

定傀儡師

覺得阿零應該唔會再鐘意人類⋯

有人肯留言好感激啦，好驚好似上次連載夢慾願墮咁

鍾意烈花定卑彌呼多d？

阿壹其實都好傷

我都鍾意
巴打有料，但不是，那個槍是指槍炮的槍，人類除左法師同傀儡師，魔劍士同用槍炮既魔槍手都係想加入既設定。

如果有睇我既舊作品，主角角色拎便當⋯⋯係會發生既事

e個問題⋯⋯應該今晚有答案

肯定唔會係瑪麗 白翼叫得佢做主人 應該唔會俾人傷害佢 仲點會俾青蛇 白蛇食佢嘅元精
反而之前提過阿零母親&堆神使嘗試搵緊嗰個人 就可能係瑪麗

我都覺得奇槄田係個男仔 咁細個就可以做到見習神 超曬班喎 仲唔係一出世就有神力果Ｄ

四月巴
會唔會整番個人物集合？
Ｄ神使多到我有Ｄ亂
加上我可以方便google 好多神都唔識呀

感謝你高質既推測，白翼係這故事既最終頭目，而和白翼有關的瑪麗當然無咁快收便當

可以整下呀⋯⋯個表會有d大，我準備下

點解無左個句「給我變成光！」

自己友

如果有埋，相信烈花一定會忍唔住用火燒佢

我都好認同你呢點，個男仔係好有機會係奇槄田
瑪麗無咁快拎便當⋯⋯既係卑彌呼既機會又大左

「給我變成炭 」

當然啦⋯⋯親眼目睹心愛既人死喎，仲要兩次
第二次係親手⋯人都癲

其實我幾鍾意傀儡師e種角色，但鍾意同拎便當係兩件事

不如我地兩個靜靜雞偷伯爵專訪

偷步睇

烈花～

卑彌呼個感覺似妹妹多d

伯爵根本同零係無分別，一樣都係為女死為女亡

係咪生活過百年千年以上果d男人一動情就係咁既呢

好

角色特別專訪 1 德古拉伯爵

作者「首先要講聲好耐無見⋯⋯夢慾願墮中沒有造的專訪環節，今次有賴各位巴打支持，我終於有得再以故事作者的身份和大家見面，感謝⋯⋯

小弟的第四個網絡連載故事『妖氣報告』，純粹係我想搞左好耐既題材，不理後果，正式開波！馬上開始第一個人物角色專訪，不需五集就俾人ko左既，以為自己好好抽既～德古拉伯爵！」

伯爵「人類，小心你的用詞，我乃高貴的吸血鬼貴族，你這種蔗民無資格和我說話。」

作者「咁⋯⋯無咩我番出去做嘢先。」

角色特別專訪 1 德古拉伯爵 完

作者「咪住！e到我地頭啵，你高唔高貴關我咩春春事呢，你上黎係為左答問題嘛，我無資格同你說話咁點做專訪呢？」

伯爵「雷電，如巨斧砍落，穿過堅厚⋯⋯」

作者「投降！投左啦！你冷靜d先⋯⋯大家斯文人嘛⋯⋯邊有得咁矛架呢？」

伯爵「你的垃圾劇情，害我和我的愛人喪生！」

作者「你收埋對翼先！地方淺窄呀！e到唔係魔界呀！土地問題好嚴重架！咁啱你題到女e個話題⋯⋯有讀者想問你覺得人類同吸血鬼，邊種種族既女性較吸引呢？」

講到女，伯爵就認真起來了。

伯爵「如果以身材外貌來說，其實兩族女性的分別並不大，但皮膚質素就差得遠了⋯⋯

人類女性要以大量化學物質保養護理肌膚，而能保持滑嫩的時間卻很短⋯⋯反觀我族天賦的再生修補能力讓女性飢膚滑不溜手！而且吸血鬼的青年期長，老化速度也慢人類很多，絕對是上上之選。 」

作者「我都估到你係咸濕仔架啦，邊有伯爵唔咸濕吖⋯⋯但既然吸血鬼妹子如此吸引，你又點解會迷上人類女歌姬呢？」

伯爵「她⋯⋯是我唯一愛過的女人，在魔界，絕大部份種族也是以實力來定地位的，女妖們會為強者獻身，擁有伯爵之位的我也不乏傾慕者。」

作者「你串我呀？」

伯爵「但這種傾慕裡，沒有愛⋯⋯

我在人界遊歷多年，人類的愛情較妖魔複雜得多，這種複雜淒美而高尚，有詠唱咒文一樣的詩意⋯⋯而我的新娘剛強勇敢，面對吸血鬼也毫不怯懦，她和我一樣認定這是最美的緣份！她的歌聲告訴我，她就是我靈魂的另一半！」

作者「我覺得你地個腦有問題囉⋯⋯」

伯爵「雷電，如巨斧砍落，穿過堅厚⋯⋯」

作者「冷靜！愛情既嘢我識條鐵咩！你咁鍾意詠唱咒文，不如講下關於吸血鬼戰鬥技術e個話題啦⋯⋯讀者對抽象既魔裝術有幾多疑問，不如你幫我講解下。」

伯爵「魔裝術是以魔翼包圍身體，以妖力生成可變形的戰鬥裝甲，自人狼和吸血鬼的同盟缺裂後，兩族展開了一場大戰⋯⋯

而戰後，吸血鬼族的教官便開始研發這種新型戰鬥方法，既能加強自身防禦和近戰能力，更能隨用者意識自由改變形態作戰，比傳統詠唱咒文更難防備，所以近代的吸血鬼⋯⋯都主力研究魔裝術。

所有吸血鬼也先天具備發動魔裝的魔翼，至於魔裝的強度就隨妖力而定。」

作者「幾方便吖⋯⋯係咪整個左擁右抱美女如雲魔裝都無問題呢？」

伯爵「整隊大樂隊都無問題。」

作者「咁方便點解你仲詠唱d又長又浪費字數既咒文魔法呢？」

伯爵「因為我喜歡。」

作者「唔該哂⋯⋯有讀者問你同阿零第一次見面既情景，同埋點解係你教阿零詠唱咒文呢，公候伯子爵，老老實實伯爵你唔係好好抽架咋⋯⋯」

伯爵「阿零是在魔界出生的，人狼和吸血鬼的戰鬥就是因為他而展開，當年雅典娜⋯⋯」

作者「停！嚴禁劇透！下條！」

伯爵「由我來教授詠唱咒文的原因，正因為我是出色的詠唱者，就算魔裝術如何大勢，我也追尋藝術這道路，詠唱咒文，是我靈魂發出的聲音。」

作者「其實你同阿零一樣係宅仔⋯⋯宅既方向唔同罷了⋯⋯你既然流浪人界咁多年，對現代人類又有無睇法呢？」

伯爵「人類總是反相同的錯誤。」

作者「吓？阿寶又要出動？最後一條，你對我地男主角阿零又有咩評價呢？話哂你都比佢埋左你單。」

伯爵「阿零還太幼嫩了，幼稚的玩具魔裝只會局限戰鬥的變化，魔裝術優勝的地方在於靈活，還有自然，隨潛意識生成的魔裝作基礎強化才是皇道，像他的哥哥⋯⋯」

作者「停！嚴禁劇透！好啦⋯⋯關於伯爵既問題都差不多無啦，作為故事中第一個頭目，多謝你既犧牲，為e個故事拆開序幕。

寫妖氣報告既原因，係好似伯爵堅持詠唱一樣，我鍾意囉，我細細個開始就鍾意睇漫畫儲機械人扭蛋，飯錢都慳埋買盒裝扭蛋然後俾阿媽鬧，或者時代變遷，已經無咩人知我講緊咩⋯⋯

而因為土地問題同埋入息問題，我投身社會之後係無入坑買超合金既⋯⋯但無買唔等於我無左熱愛，妖氣報告e個故可以話係為滿足我毒撚之魂而造既超長篇故事，我會盡情咁釋放毒氣。

像三十歲的我，對二十歲的我作一個道別。

感謝追看和留言的每位，讓我有機會再在角色專訪中出現，擦存在感，第一個人物專訪就到這裡結束了，有無下個⋯⋯睇你地啦。」

伯爵「又一個可悲的人類⋯⋯」

作者「你小心d講嘢呀，我寫開個鬼門關捉你出黎再俾人鞭屍呀！」

伯爵「烈焰，把罪孽燃燒，燒死所有罪人，潔淨骯髒的靈魂⋯⋯」

作者「對唔住！唔好！救命呀！」

角色特別專訪 1 德古拉伯爵 完

姐控，我都係

我都好鐘意黑色可愛妹子，最正係果d紋身

好想知係點樣既圖案，同埋係咪火就紅色，冰就藍色咁
仲有個防禦既會係咩色呢～

我個人認為係，漫長既生命對短暫但美麗既火花應該好敏感

有時間既我又準備下囉，搞左個人物方佈圖方便下大家先。

紫色防禦，曼陀羅陣

一睇頭果句，以為自己好好抽，笑左好賤呀

睇左一半返緊工

原來皮膚係有咁大既分別既 果然都係喊濕仔

幻想中⋯⋯個三隻色個畫面都唔錯

慢慢準備，我地有好多時間第得既

專訪會輕鬆d既

加更加更

搞緊個人物架構表，未得⋯⋯但今日早少少開波都無所謂⋯⋯

笑死

寫e個故，想輕鬆一下，同大家笑下係其中一個原因

暫時仲未想像到卑彌呼係咩樣

巴打有無睇過閃靈二人組？日漫

無阿

零媽媽係神使⋯⋯雅典娜
哥哥好勁⋯⋯白翼會唔會同零既哥哥有關呢

突然又有個諗法白翼好似好抽得又咁特別，會唔會又係果d上古神族轉變而成 但係阿伯爵又好似唔識佢未見過佢咁

當中有個都係叫卑彌呼既妹子，雖然不是傀儡師，但同我腦中既形象接近

唔知有無人有睇過getbacker呢，裏面有個同名既角色，我覺得差不多不過身材應該細粒少少

白翼ed做最終頭目既當然要勁到開哂外掛咁，而白翼既真身會慢慢解開，正常推進的話⋯⋯應該星期六左右⋯⋯白翼會捉人黎sm⋯⋯而受害者⋯⋯

其實奇稻田比賣係女仔黎。嚴格d黎講佢唔係神。只係須佐之男娶咗佢而升格。不過轉生變男仔都冇話得嘅。

btw如果青白蛇食見習神使就仆街啦。成堆成堆神使秒佢地啦。仲復咩興我族。

正正就係e套！

唔好係烈花卑彌呼丫

七橋巴都好熟日本神

好似全族死剩兩件⋯⋯

有既⋯⋯都係隱藏者們囉

有無睇開日漫果d，有既話一定要睇下，強烈推薦 畫面靚又細緻每個角色都好特出，不過頭幾期d畫就差d，十幾期後就越來越精彩

最中意睇d神話故事。同埋打機成日有。無無聊又查下。

我都係

後尾就離左罩

感謝四月巴

製作中⋯⋯稍等

推啊

感謝
不如而家更一話呢⋯⋯

來吧

對對字先，十分鐘

樂意

角色專訪仍然係咁好笑

有無其他角色既專訪大家有興趣呢⋯⋯

妖氣報告 8

蛇妖現身

「神力！熱血飛踢！」少年身泛銀光，神明同步率大概只有三成，連寄宿的神明也顯現不了。

「不合格，再來。」阿零叉起手，只以魔翼揮舞已足夠把小神使擊退。

學校外不遠處的公園，眾人正在結界內吃著花生等睇戲。

「烈花姐，為什麼零哥哥要這樣？」瑪麗的書包長期袋著花生。

「唔⋯⋯他和神使⋯⋯有些過節。」烈花知道阿零和阿壹的故事，因為阿零有次喝醉酒後自爆了。

所以她也知道伯爵的事，刺中了阿零的痛處。

「那直接把他打扒不就行了？」瑪麗撕了一頁教科書墊著花生殼。

「阿零是在教導他吧？」卑彌呼覺得這不是戰鬥，但又不似是戲弄。

「看起來是，以他所用的妖力，如果這小鬼能達到五成同步率，應該能打至平分秋色的。」烈花有認識的神使，妖魔和神使的故事，都難以有圓滿的結局。

「小鬼，太弱了，這樣也敢在妖魔面前顯現神力，這和自殺沒有分別。」阿零把魔翼架在少年脖子上。

「我⋯⋯我會變得更強的！」少年不知道他的這番說話，阿零聽過無數次。

這是會讓阿零生氣的說話。

「變強？何時才會變強？以你現在的實力強出頭，只會害死你自己和身邊的人！」阿零收起魔翼，運起了魔裝術黑之古鐵。

「嘩，動真格了。」瑪麗扮作驚訝。

「阿零！」卑彌呼怕阿零動殺機。

「由他吧，如果阿零要殺這小鬼，他早就死了十次。」烈花有點肚餓，拿了瑪麗的花生充飢。

阿零發動機關炮，少年身邊的東西都被掃射破爛。

「怎樣？還是連讓神明顯現也辦不到嗎？」阿零把機關炮對著少年額頭。

少年沒有回答，他看著阿零的眼睛沒有退縮，但褲子卻濕了一片。

「這是我給你的警告，在你能達到五成同步率前，別讓我看到你在妖魔面前逞強，否則⋯⋯我就送你去見耶穌。」阿零解除了魔裝，留下不甘心的少年。

少年的眼神讓他生氣，那和年少的阿壹一樣的眼神。

「零哥哥，真的有耶穌嗎？」準備離開的瑪麗問。

「不知道！管他信耶穌還是彿祖，和這世界說再見就是了！」生氣的阿零會對小妹妹發脾氣。

「好，收隊！弗蘭應該煮好晚餐了吧？」烈花想回家很久了。

「阿零⋯⋯」卑彌呼想慰問一個勁兒走遠的阿零。

「讓他靜一下吧，反叛期的男生是這樣的。」烈花知道阿零不想提起往事。

「烈花姐，什麼是反叛期？男生的反叛期會怎樣的？」問題少女瑪麗問。

「唔⋯⋯打遊戲機和沈迷動畫吧⋯⋯」其實烈花也不清楚。

「嘩⋯⋯咁自暴自棄。」瑪麗說。

然後烈花解除了結界，用傳送門回去島龜基地。

「你們終於回來啦！飯菜都煮好了！」弗蘭很滿意參考烹飪節目製作的菜色。

「嘩！很豐富呀！」五餸一湯，弗蘭做的菜瑪麗都很喜歡。

「阿零怎麼了？」弗蘭看到黑口黑面的阿零一回來就走到自己的房間。

「反叛期，別理他，我快餓懷了⋯⋯」烈花坐到飯桌前，想夾起牛柳粒。

「我不吃了⋯⋯我回房間休息一下。」卑彌呼沒有食慾。

「對了，你們去哪裏了？剛好一起回來嗎？」弗蘭替女兒裝飯。

「今天是家長日嘛，瑪麗學校的家長日。」烈花不識趣地說。

「烈花姐！」瑪麗知道東窗事發了。

「為什麼我⋯⋯我無份去⋯⋯」驚訝的弗蘭手中的飯碗掉了。

「吓？你不知道嗎？你老哥接近三米高啊，還有這半邊機械身體，想在學校製造恐慌嗎？又不是萬聖節。」烈花無心的話刺傷了巨人弱小的心靈。

「我⋯⋯嗚⋯⋯我不是稱職的爸爸！」欲哭的弗蘭跑回自己的房間，急速的踏步讓基地震盪。

「不是這樣的！爸爸！你聽我解釋！」瑪麗追著心靈受創的爸爸。

「你們都不吃嗎？我在減肥啊！不能吃太多的！」烈花對身材管理很重視。

這個晚上，瑪麗的苦惱算解決了，她身邊的確存在家人，但解決了她的苦惱，其他人卻愁眉苦臉。

被回憶刺痛的阿零，無份出席家長日的弗蘭，面對大量美食卻在減肥的烈花，還有對著全身鏡的卑彌呼。

「這個人⋯⋯真的是我嗎？」卑彌呼看著鏡中的自己，穿著不適合戰鬥的衣服，女性的打扮，還有用來遮掩魔法陣的黑絲。

鏡中的她，和舞動傀儡的魔女，是完全不同的女人。

夜深，因為想撫慰爸爸，有自己房間的瑪麗選擇和弗蘭一起睡，在爸爸的懷中，天才少女被惡夢糾纏。

逃離魔界後，相同的惡夢一直纏繞著瑪麗。

「不要⋯⋯大家⋯⋯」

白翼的突襲，讓魔女一族的慶典腥風血雨，無論魔女怎樣反抗也無補於事，白翼還是把魔女當紙張般撕開，強大的上級魔法只為白翼帶來痕癢。

「主人。」然後白翼親吻瑪麗的手背。

「嘩呀呀呀！」瑪麗每次也在這刻被驚醒。

「又是那惡夢嗎？」弗蘭知道那一夜成為了瑪麗的陰影。

「嗯⋯⋯無事的，睡吧，爸爸。」瑪麗躺在弗蘭巨大的懷抱，她被冰冷的鐵手擁抱，但感覺卻無限溫暖。

巨人的擁抱，對瑪麗來說較人類的更溫暖，因為這巨人，在飄雪中抱緊了她，把她視如親生骨肉。

繼續

荒廢的工廠內，青蛇正接受白蛇的治療，蛇妖族的治療術，是調製獨門配方的藥物。

「哥哥⋯⋯」素貞脫下了上衣，負傷的肩膀一天後已接近癒合。

「什麼？還很痛嗎？」素真最膽心的，是世上唯一的親人。

「不，白翼⋯⋯會不會騙我們？我在學校潛伏了一週，但完全感覺不到奇稻田精元的氣息。」素貞很擔心，素未謀面的白翼突然說要給予幫助，但對方的背景卻和謎一樣神秘。

除了強得不像樣的實力。

「再觀察一會吧，或者奇稻田精元的持有者還未覺醒，強大精元的氣息就難以被察覺。」白蛇要完成八岐秘法，最快捷的方法，就是吸食奇稻田的精元。

「但是⋯⋯有個女孩，她的家人是賞金獵人。」素貞更擔心的是身份敗露。

「你被發現了嗎？」激動的哥哥捉緊妹妹的手。

「沒有，我把妖氣屏息到最少，暫時還未有人察覺。」素貞想用微笑安慰素真。

顛沛流離，擔驚受怕，這是生於蛇妖族的命運。

「一週，如果一週後也找不到，我們就走吧！離開這城市！」素真定下最後限期。

係咪真先？

「但八岐秘法呢？我們已經收集了那麼多精元，還差一點點就能重現八岐大蛇了！」素貞不甘心，還差一點，就能結束悲慘的人生。

「聽我說，復興我族固然重要，但白翼已經找到我們，如果連獵人也找到我們，我們就逃不掉了⋯⋯」素真不想蛇妖族僅剩的血脈也喪生。

「反正我們⋯⋯無論逃到那裡也沒有容身之所。」素貞很厭倦，她只想和哥哥過不用擔驚受怕的日子。

「聽哥哥話⋯⋯一週，最後一週。」素真亦一樣，但生命比一切都可貴，特別是素貞的生命。

⋯⋯⋯⋯

瑪麗的日常生活，是沈悶的校園生活，不用上課也能考試滿分，她卻故意答錯幾題免被懷疑，對她來說，這只是因為烈花的要求而做的妥協。

但最近，學校的生活多了點趣味。

「你的哥哥⋯⋯真的是吸血鬼嗎？」少年問瑪麗。

「其實他們不是我的親生兄姐啦⋯⋯怎會有人類的家人是吸血鬼和九尾狐呢⋯⋯」雖然問題不有趣，但起碼貼近她的世界。

「那吸血鬼⋯⋯很強。」少年明白那驚人的實力差距。

「你不生氣嗎？他嚇到你尿褲子啊！」這話題瑪麗覺得有趣。

「是汗來的！我是恩怨分明的人！他說的話無錯⋯⋯是我不自量力⋯⋯」少年以斬妖除魔的神使為目標，這一點和阿壹一樣。

「你都幾大汗呢⋯⋯下半身⋯⋯對了，你叫什麼名字？」瑪麗無記住過同學的名字。

「半個學期過了你也不知道同班同學的名字？」少年感到震驚。

「因為無必要呀！你應該為我想知道你的名字感到榮幸。」瑪麗覺得難以和正常人相處，神使這種角色反而更貼近。

「一馬，叫我一馬吧！」志願是成為一流神使，斬妖除魔的年輕人，雖然今天只是初生之犢，但假以時日，他的神力將會寫下神使輝煌的一頁。

「對了，瑪麗你覺不覺得學校今天很靜？」一馬問。

「現在是上課時間，你和我都蹺課到天台，靜也很平常吧。」瑪麗沒有察覺，因為她太習慣被妖氣包圍。

「但你看，天空⋯⋯怪怪的，那些紫色反光的⋯⋯像是結界呢。」一馬覺得不妥，除了平靜和奇怪的天色，還因為妖氣。

敝姓桐生叫一馬！

晤係呢度停呀 ？

得兩個錯字 大進步

幫幫手，邊兩個

你search. 彿 同埋 膽 呢兩個字

你講果個，犯規架啵⋯⋯

無咩人睇⋯⋯不如夜d先繼續

LM

找到了，謝伊高

正字撚黎講我排位應該有菁英

有人睇 唔好停

可能有幾百個CD-ROM 睇緊你唔知啫

同埋想問係神揀選自己嘅憑依者定係可以靠自己做到神使

好有當年封魔幻想既Feel 好正

俾十五分鐘我對對字再黎多篇，之後原定9半再一篇，好無？

好似有聽過過名⋯⋯係咪coco果個年代？

神明挑選的，感謝提問

加速

我仲用緊個8達通套
13年啦時間真係好快

傳說級正字魔人

唔會掛⋯⋯

謝巴打，對對字先

好
其實瑪麗係唔係亞歷山大族人

如果有需要我的話pm啦 我聽日考埋個試就等畢業 好得閒

唔話你知住

感謝啦，一路幫推

妖氣報告 9

校園襲擊事件

「唉呀⋯⋯你說中了⋯⋯我們被結界包圍了呢。」瑪麗跟魔女學習過，魔法和結界她也十分熟悉，而且她天資聰穎，小小年紀在魔導學上已有卓越的表現，加上身邊有一班高強的妖魔，自信爆棚的她缺乏的，是危機感。

「又真的有妖氣呢⋯⋯」她查看自己改裝過的手機，內裡有能探測妖氣的功能。

「是不是你的家人呀？」一馬其實無遇到過多少妖魔。

「我的家人在這裡開結界來幹什麼？打籃球嗎？」瑪麗探測到的妖氣，有兩股，一股在一樓，一股在三樓，四層高的學校，被兩隻妖魔入侵了。

「手機無了訊號⋯⋯無法通知烈花姐她們呢⋯⋯」烈花叮嚀過，任何異常狀況也必須通知家人。

「那怎麼辦？」一馬想起阿零。

「下去看看吧，或者無事呢⋯⋯就算有事，也要先回班房才有辦法。」瑪麗開始動身。

「什麼辦法？」一馬擁有神力，但面對未知的境況，瑪麗明顯勇敢得多。

「我的書包裡，有能找援軍的功具。」瑪麗伸出了手，主動牽著一馬向妖氣衝天的下層進發。

⋯⋯⋯⋯

一樓的教員室內，除了素貞，留下的老師都昏睡不起。

「是什麼人⋯⋯竟然襲擊人類的學校？還是⋯⋯我才是對方的真正目標？」素貞屏住妖氣，藏身在教員室門後的她，正等待入侵者經過。

「嘻嘻嘻嘻～到那裡了～美味可口的寶寶～你藏到那裡了？」來者聲線偏高，妖氣中充滿殺意，明顯是為獵食而襲來。

入侵者身份未面，但從妖氣的強度，素貞判斷對方和自己一樣，是中級妖魔。

「寶寶～要玩捉迷藏嗎？」入侵者經過了教員室，他的樣子被素貞看到了。

「惡夢小丑⋯⋯原來是夢魔。」素貞沒有放下戒心，因為她還不知道對方口中的寶寶是誰。

『惡夢小丑』，被公會通輯的對象，喜歡把人類拉進夢鄉再慢慢吸食他的精元，實力只有中級，但他讓對手入夢的技法難以應付。

「小丑！白翼會不會是騙我們？三樓一片死寂！全都睡昏了！」位於三樓的同黨大叫。

「無頭！再找一下吧！白翼騙我們也無用呀！奇稻田一定在這裡的！」而小丑的同黨，是無頭騎士杜拉漢。

『無頭騎士杜拉漢』，同樣被公會通輯多時，身首異處的他拿著自己醜陋的頭顱，穿著騎士鎧甲手持大斧，喜歡斬下比自己俊美的頭顱，是惡名遠播的上級妖魔。

「還有無頭騎士⋯⋯原來目標是奇稻田，而且是白翼告訴他們的，為什麼？」素貞陷入迷思，如果是想殺死奇稻田，為什麼不自己來，如果想幫助蛇妖，又為什麼告訴其他妖魔。

素貞不敢妄動，逃難多年的她在中級妖魔中算在高位，但要以一敵二，她怕會錯失奇稻田這肥肉。

而在這校園內，還保持著清醒的，除了三隻妖魔，就只餘下兩個人類。

較早前，兩個小鬼正準備向妖魔佔領的校園邁進。

「真的很靜呢，就像所有小鬼，連老師也睡著了一樣。」小鬼瑪麗當先鋒，臉紅的一馬跟在她身後。

「原來真的睡了，大家也挨夜了吧，讀書和教書的生活也不易過呢。」瑪麗托了一下眼鏡。

「不是啦⋯⋯恐怕是妖魔所為吧。」一馬知道這種平靜絕不正常，就算多渴睡，老師也不會在課堂睡覺。

「那就快點回二樓的課室吧！」勇敢的瑪麗大步邁進。

直至聽到入侵者的高聲對話，她停下了腳步。

「白⋯⋯白翼⋯⋯」聽到白翼二字後，瑪麗全身發抖，惡夢的情景在腦海高速閃過，燃燒的村落，浴血的魔女，瀕死的爸爸。

「瑪麗⋯⋯」原本被牽著的一馬拉開了瑪麗的手。

「有我在！」然後他緊緊抱著瑪麗。

「一⋯⋯一馬⋯⋯」嚇得眼泛淚光的瑪麗感覺到溫暖，除了沒有血緣關係的家人外，她第一次感覺到溫暖。

「原來你也挺可靠呢，撇除你尿褲子的那時。」瑪麗抹乾了眼淚。

「都說是汗了⋯⋯」一馬面紅了，原因並不是因為尷尬。

白翼二字差點讓瑪麗崩潰，回復理智後她分析妖魔的對話，結論是⋯⋯

白翼不在這裡，而對方的目標，是叫奇稻田的東西。

「瑪麗，什麼是奇稻田？」一馬站在前頭探路，從四樓，走到了無頭騎士所在的三樓。

「我在古籍看過⋯⋯是日本神話中，供奉八岐大蛇的少女，人類害怕大蛇，把活生生的少女當作貢品⋯⋯但這只是神話傳說，而且奇稻田比賣也早就死了⋯⋯」在魔女的村落，瑪麗閱讀過有關的典籍。

「那妖魔找的⋯⋯會不會是奇稻田的轉生？」一馬相信靈魂轉世之說，既然有神有魔，輪迴這概念又有何出奇。

「恐怕也是了⋯⋯問題是他們跟本不知道目標是誰，如果他們發爛的話，這學校所有人恐怕也難以幸免⋯⋯」瑪麗站在對方的立場去想，那強烈的殺氣，是血流成河的徵兆。

「我們的課室在二樓正中央，如果妖魔在這條樓梯出現⋯⋯你別理我！我會擋住敵人，你去課室求救吧！」站在前面的一馬想起神使的天職，男人的責任。

「你是傻瓜嗎？以你現在的實力怎打得過那些妖魔，這行為和送死無分別呀！」瑪麗記得阿零的說話。

「但要是你無法找救兵，死的人就不只我啦！那個奇稻田，甚至這學校所有人也會有生命危險的！」一馬的手泛起銀光，下層到底會遇到什麼，兩人還不知道。

「要我相信你，可以，但你也要相信我！」而瑪麗讓一馬牽感覺到她手心的魔力。

「瑪麗你⋯⋯」一馬感到錯愕。

「我是在魔界長大的，我成長的地方，是魔女和巨人的聚居地，所以你也要相信我，要走我們一齊走，要打我們也一齊打！」這刻瑪麗理解到哥哥姐姐們戰鬥時的感覺，對伙伴要信任，要共同進退。

「怎麼我感覺到微妙的魔力和神力呢⋯⋯難道是美味的奇稻田寶寶？」在一樓樓梯步近的小丑說。

「迷霧，掩蓋我的香味，隱藏我的身影⋯⋯」瑪麗掩著一馬的嘴巴，詠唱出隱身魔法咒文，被她牽著的一馬同樣受到魔法效果保護。

在隱身魔法保護下，本應和小丑對視的兩人逃過大難，小丑轉身走到二樓走廊，瑪麗立即牽著一馬走到安全的一樓。

「幸好有跟零哥哥學了幾招詠唱咒文，不然就麻煩了⋯⋯」瑪麗在魔界學到的，是繪畫魔法陣發動的魔法。

「瑪麗！剛才的是？」關於魔法，一馬識條鐵。

「隱身魔法，現在不是解釋的時候！我們要想辦法到二樓課室呀！」因為驚慌錯過良機，瑪麗十分緊張。

「再隱身上去不行嗎？」一馬的想法很直接。

「詠唱版能維持的時間很短的⋯⋯如果有優質的魔仗又不同⋯⋯」瑪麗咬著拇指苦惱著說。

『魔仗』，魔法師常用的魔具，幫助魔法師準確畫出魔法陣，優質的魔仗更有魔法增幅的功效。

「小丑！四樓也沒有反應，怎麼辦？」無頭騎士無腦袋，有問題都只會問人。

「一樓沒有，三樓四樓也沒有⋯⋯那就由二樓開始大屠殺吧！」惡夢小丑沒有耐性繼續捉迷藏，就算血洗校園也誓要得到奇稻田的精元。

「大件事了⋯⋯」瑪麗要去的目的地，將會是大屠殺的開端。

「怎麼辦？瑪麗！再這樣下去老師同學都會死掉的。」一馬有腦袋，但遇到問題還是只會問瑪麗。

「四樓的傢伙很快會到二樓會合的⋯⋯只有一隻小丑的話我還有辦法解決，但以我們的戰力⋯⋯不可能對付兩隻的⋯⋯」瑪麗在盤算可行的作戰方案。

「如果我能擋住一隻呢？你就有辦法找你的家人來增援？」素貞走到他們身邊，一樓正是素貞藏身的樓層。

議定作戰策略，每多一個隊友，就會有更多可能性。

「姐姐你是⋯⋯」瑪麗對這女生沒有印象。

「新來的老師，青蛇，素貞。」青蛇妖氣顯現，素貞決定現身抵抗敵人。

但加入陣營的，是敵是友還未能確定。

幸>倖
仗>杖

四月好快就變成無死角

好期待青蛇同美杜莎既互動

玩蛇女，你壞呀你

好想瘋狂變石頭

過到100 感謝大家

聽講蛇女條脷⋯⋯

......同蛇女Kiss
成個人發一發寒

聽講蛇女條腰

講黎聽下

或者你可以唔係同佢玩ed既⋯⋯

或者條腿⋯⋯

瑪麗身世既謎⋯⋯又無咁快解既⋯⋯其實人物專訪係包含少量既劇透，果d俾作者叫停既，同往後劇情係有關的

蛇有腿

都要扮老師加嘛⋯⋯

作者，有問題
故裏面既吸血鬼係全都唔怕陽光銀器果d，定只係阿零呢個混血先係日行者？

又好似好幾場戰鬥都係夜晚，但家長日就應該係有太陽既時候

大約會有幾多話？

呢到啲讀者好重口味

kiss哂美杜莎所有嘴

而家咁發展學校呢度好似全都係白翼既安排，可能奇稻田肯本就唔係學校，白翼既目的係瑪麗

個畫面好恐怖⋯

瑪麗同一馬會唔會一齊呢
兩個小朋友戰鬥好似好得意咁

感謝提問，妖氣報告入面，吸血鬼是不怕光的，魔界都有日頭嘛，和妖夜尋狼中的設定是不同的。

至於銀器，我就咁諗，勁既魔具或神器就咩妖都會怕怕的，因為人類是以魔力為對抗妖魔的主要方法

如果係fate或者soul eater個美杜莎又好似冇咁重口味

可能因為個故本身口味重

我都覺

e場會係瑪麗同一馬第一次上戰場，如果有睇開小弟作品，有名既角色，通常都有d重要性，通常

不錯的推測，但又點解叫兩個蛋散去唔落去玩麻鷹捉雞仔呢？

你話同蛇女kiss先架⋯⋯你重口味呀伊高

as usual

迫瑪麗覺醒佢個真正能力？
再唔係⋯白翼鐘意睇蛇兩兄妹同兩隻蛋散打返場
話晒人地都係中級妖丫，蛋散前蛋散後

我揭露左果兩隻係蛋散

soul eater果個都好重口下喎

你又有道理

正經d，唔好咁重口味

你畫靚D美杜莎就唔重口味架喇

波西傑克森嗰隻

唔夠喉

我⋯⋯無時間畫⋯⋯六月開始公司有大鑊野⋯⋯我本身又唔識畫畫

嘩⋯⋯岩岩上google一睇，醒左

我都加更加得⋯⋯好密下啵

難得過到百⋯⋯加多篇囉⋯⋯十分鐘，執執字先

今朝個訪問，都唔係主線劇情

最多俾你休息幾個鐘啦

四月好易失守

有挑戰先有進步

我意志好薄弱，準備好未

更挑法會唔會囡底

妖氣報告 10

夢魔與無頭（蛋散二人組）

「嘻嘻嘻嘻⋯⋯好了～就由這一班開始吧～」小丑進入班房，把昏睡的教師踢開，站到教師的位置。

「你們這些大懶蟲！上課竟然在睡覺！好！你們這麼愛睡～就在睡夢裡死去吧！嘻嘻嘻嘻⋯⋯」小丑張開嘴巴，想把班上所有人的精元也吸乾。

「白癡小丑！要玩就回馬戲團玩啦！你身衣服很老土呀！」瑪麗探頭入班房辱罵小丑。

「我就說我留意到奇怪的氣息⋯⋯小鬼！你就是奇稻田吧！」惡夢小丑氣憤得冒出青筋，飛身一躍到班房門。

「神力擺尾！」一馬看準小丑的落腳點一掃，小丑立即滑稽倒地。

「原來還有神使⋯⋯區區兩隻小鬼竟敢挑戰本大爺！」頭顱著地的小丑瞪著一馬。

「下週同樣時間再見！解放！睡眠魔法！」瑪麗以白紙蓋著小丑的臉，白紙之上畫上睡眠魔法陣。

夢魔讓人入夢是經常發生的事，但被人類帶入夢鄉恐怕是第一次。

「成功了！」一馬興奮地說。

我相信依加既速度都未到你既極限 可以再加

「不！還要加個保險裝置⋯⋯我記得是這樣的⋯⋯」瑪麗用箱頭筆在地板高速繪畫，她的記憶力較常人厲害得多，所以她在翻找腦海裏的畫面。

和她一同生活的，卑彌呼腿上紋身的畫面。

「搞掂！冰精解放！」瑪麗把沈睡的小丑變成雪條，卑彌呼腿上的冰魔法陣，她能輕鬆畫出。

「瑪麗⋯⋯你真的好厲害⋯⋯」明明是神使，但瑪麗的技法教一馬自愧不如。

連神明初現也未能達致，他只是個連中級妖魔也打不過的小鬼，銀光，像在嘲笑他的無能。

「一馬！走吧！回課室找救兵後和素貞老師會合！」瑪麗知道要和小丑交手勝算不大，但要拖延時間她信心十足。

課室內，瑪麗取出了一個銀色筆盒，倒出所有文具後扔到窗外。

「變形吧！吱吱！」瑪麗叫喚的一刻，筆盒變成了魔導小鳥。

「吱吱！飛出結果外，發求救訊號通知大家！」魔女禁止瑪麗研究魔導學，但烈花沒有，她更提供大量資源讓瑪麗繼續研究。

但烈花不準她帶這種東西回校，所以瑪麗把魔導鳥造成變型金剛。

吱吱聽令飛往結界，瑪麗製作的魔導獸，有以魔力干擾結界的系統，有潛入偵測的用途，但今天，要用來求救。

「好！走吧！」瑪麗想和阿丁找四樓的素貞，但班房的門口卻被濕透的小丑擋著。

「我承認我是有點大意⋯⋯原來不是奇稻田，而是魔女和神使。」小丑用手巾擦乾濕透的臉。

「瑪麗⋯⋯失效了⋯⋯」一馬站到瑪麗前方。

「哈哈⋯⋯太專注魔導學，我的魔法疏於操練呢⋯⋯」瑪麗熱衷於不把科技和魔力融合的魔導學，對傳統魔法的熱誠早已淡去。

「嘻⋯⋯我份人很小氣的，就算對著小鬼我也絕不手軟！」小丑惱羞成怒，散發的妖氣帶著濃厚殺意。

而在學校四樓，青蛇正和無頭騎士纏鬥。

⋯⋯⋯⋯

「蛇影潛行！」靈活的青蛇避過無頭騎士強猛的戰斧，把無頭逐步引到無人的生物實驗室。

「蛇妖！既然只懂逃跑，為何還來招惹本騎士。」揮斧落空，無頭醜陋的斷頭正敵視素貞。

「到這裡該可以了吧⋯⋯」素貞避免戰火波及學生，所以一直處處退避。

但現在，是青蛇反擊的時候，素貞彎身突進，蛇妖潛行，靈活迅速。

「納命來！」無頭單手直揮戰斧，高速的劈擊又再被蛇步避過。

「多強的攻擊也好，只要打不中就沒有用。」級數上素貞雖然稍為遜色，但蛇妖的速度和變化較單調的無頭騎士優勝。

進入近身戰的距離，戰斧更難以發揮效用。

「青蛇妖氣！百蛇纏絲手！」等待空隙，然後妖氣爆發使出殺著，逃亡多年的素貞身經百戰。

技術和實戰經驗，可以彌補級數上的差距，妖魔之戰從來變幻莫測。

毒蛇咬在騎士鎧甲間關節的部位，毒液注入無頭騎士，一陣麻痺感覺在他身上蔓延。

「陰險的毒蛇！」無頭情願放下斧頭也不肯放開頭顱，單手掙扎的速度不及毒液蔓延的速度，麻痺讓無頭單膝跪地。

「毒咬！」素貞見武器離開了無頭騎士的手，立即上前追擊。

「幽靈戰火！」無頭騎士在等待妖力解除毒素，以被斷頭的位置射出熊熊烈火。

「青蛇鱗壁！」青蛇的綠色妖氣形成鱗甲之壁，阻隔無頭的火炎，但為免被高溫所傷，素貞還是選擇後退

「蛇妖！你的毒奈何不了我！這個盾亦擋不了我！」無頭騎士屬於體格強的魔族，青蛇的毒液未能發揮多大作用。

「全力揮斧！」無頭扔高了頭顱，兩手握斧準備全力劈殺。

「吖！」

但這時素貞聽到了瑪麗的叫聲。

「你還有時間理會其他人嗎？」高速的劈擊連番重擊在鱗甲之上，鱗片飛散，像魚鱗被鏟光，猛力的攻擊更破開青蛇的護盾。

「那兩個孩子⋯⋯」素貞在家長日見過瑪麗的家人，她聽了瑪麗的解說唯有相信她的判斷分頭行事。

但小魔女和見習神使，始終只是弱小的人類，面對無頭，她花了太長時間。

「死吧！」無頭繼續加速，被迫牆角的素貞沒有逃走的空間。

但是一切，還在素貞的預計之內。

鱗甲散飛的部份，是素貞刻意調低妖力的部份，誘惑無頭向那些地方攻擊，減少要迴避的範圍，而無頭接回頭顱停止揮斧的瞬間，素貞潛行到生物室外。

「狡猾的蛇妖！你到底對我做了什麼？為什麼我眼前漆黑一片的。」無頭還沒發現。

「近看之下，你的臉更加醜陋，和你的新頭顱打過招呼吧。」素貞拿高了剛才一閃盗取的無頭頭顱。

「骷髏頭？」無頭才發現自己大手握著的，是實驗室裡白骨模型的頭顱。

「抱歉，我還有事要辦，你去找自己的頭顱來打發時間吧。」素貞把頭顱扔出走廊，然後飛簷走壁向二樓進發。

但聽到少女慘叫的，除了青蛇素貞，還有另一個人。

⋯⋯⋯⋯

「雖然被未收了死光槍，但我還有書包！卑彌呼姐姐你太天真了！」瑪麗回課室，除了向外救援，還為了拿回防身武器，能伸出槍炮的書包。

「這次又是什麼鬼東西呀？！」瑪麗計仔多多，一次又一次讓小丑驚訝。

「開火！」以魔力推動的槍炮連發攻擊，瑪麗想把小丑迫出走廊。

「真讓我生氣⋯⋯現在的小孩⋯⋯竟不把我放的在眼內！」小丑硬接下瑪麗的攻擊，連番被輕視，他身為中級妖魔的尊嚴受到踐踏。

一馬一直跟在瑪麗身旁，他運起了神力，卻沒有上前的勇氣，因為他覺得這點神力連幫助瑪麗也不足夠。

神力，魔力，還有槍炮的響聲，把本應還在夢鄉的某人喚醒，因為她的體質，本來就對這些異常的東西很敏感。

「唔⋯⋯發了一個好夢呢⋯⋯不知瑪麗的哥哥有沒有女朋友⋯⋯」瑪麗的班主任從美夢裡醒來，夢魔都喜歡用春夢迷惑眾生。

而惡夢小丑，有把春夢結尾換掉主角成醜男醜女的惡德，把被春夢迷惑的人嚇個半死，但班主任，比原定的時間早了醒來。

「瑪麗？一馬？怎麼大家都睡了？你的書包伸出來的是什麼？」回到現實的老師讓劍拔弩張的氣氛暫停了。

「這位是？為什麼會有小丑在這裡的？課外活動時間到了嗎？」老師看著手錶想確認時間，但被自己的手呆住了。

「大鑊⋯⋯」瑪麗看得到。

「找到了！」小丑也看得到。

柔和的光芒在老師身上發放，強大的精元，奇稻田比賣的後裔，那一直無被察覺的精元，被戰鬥喚醒了。

「是我的！」惡夢小丑一躍來到老師面前，入侵學校的目標終於找到。

「防護網！全開！」瑪麗走到老師前面，把魔力全都用在防護網上。

紅光泛起的六角型防護網擋住了小丑。

「小鬼！為什麼你不怕我！你應該害怕我呀！」發爛的小丑撕破了防護網，本來瑪麗的防護網足夠擋下小丑，但她太沈迷科研，久久沒有運起魔力使用魔法。

「唉呀⋯⋯麻煩了⋯⋯」小丑發力一踢，把沒有防備的瑪麗踢飛，三條胸骨被一腳踢斷。

「為什麼⋯⋯你這小鬼不害怕我！本大爺是帶來惡夢的惡夢小丑！」尊嚴受損的小丑討厭瑪麗的眼神，那是無畏無懼的眼神。

「因為和我的惡夢相比，你只是個小丑⋯⋯」胸骨刺穿瑪麗肺部，吐血的瑪麗還是堅定無比。

「我要先殺了你！再把奇稻田的精元吸光！」小丑少有看到這種眼神，被他殺害的人大多數連他的樣子也未看過。

「瑪⋯⋯瑪麗！」奇槄田抱住吐血的瑪麗，她在想辦法，卻不知道只要被她的光芒包圍，傷勢就會慢慢被治癒。

「別擔心！吃了這小鬼後，下個就是老師你！嘻嘻嘻嘻！」小丑非常興奮，從一開始他就無打算和無頭分享奇稻田的精元。

而這時候，剛好來到二樓隱藏身影的素貞想出手阻撓，卻被另一種力量呆住了。

「滾開。」強大的神力，在一馬身上爆發了，像當日的阿壹。

同步率達到五十，寄宿在他身上的神明，終於顯現。

係

冇啦？？

其實大家覺得好睇既我都想大家睇得爽皮

有d印象⋯⋯黑炎族

9半再黎好無先

磨牙

加速加速

屌講起就嬲，最後一集單行本全部打兩下就完左

一馬

好開心呀一起身就見到咁多文 估唔到原來係班主任 唔知會唔會加入真夜之獵人？可以好好利用修復能力

補師
你錯過左我意志薄弱被瘋狂加更既情景

我無睇到咁後呀，好似個主角開左招掉矛之後我就無睇了

今晚得一篇我又驚你唔夠喉

今晚威威呀一馬

所以再加

笑 好似出左5, 6千字

好多機關槍

應該⋯⋯唔止

但係故事正到呢

感動既係，一起身好多文睇

有無巴打有睇過潮與虎

大家一齊睇既，又難得有紅日，高興咪得囉

再出多幾篇就更高興

要繼續意志力薄弱

追完第一季動畫咋

遲下要慢少少時體諒下

我無睇動畫，漫畫就有睇，好熱血

追返d留言見到 如果早幾個鐘起身一定會阻止你，點可以加得咁快呢

會唔會有個神係不動明王呢

完全係超速駕駛

會有更大粒既神明，其實濕婆好大粒架啦，印度教三大主神之一

估錯左添
原來係班主任
佢咪一早係家長會知道瑪麗屋企人係妖魔？
好奇一問 如果當時瑪麗同一馬冇走堂 都係課室裏面 佢哋會唔會都係瞓著咗嫁？定係班主任太廢先瞓左？

屌live

唔洗講 一定係梵天啦

不知道的，當時班主任未覺醒嘛，奇稻田精元未覺醒，所以潛伏一週既素貞搵唔到，白翼咪叫兩隻蛋散去搞破壞囉。

如果瑪麗同一馬在場都瀨野架啦，一睇就知兩個豆釘唔洗催眠上堂都入左夢啦

無錯，仲有毗濕，就三大印神

今晚9半再黎

你啲文真心好睇

真心多謝，夢慾願墮後靜左一段時間，當時妖氣報告我猶豫過試唔試好

今晚9半，一馬威威，四月再現，真夜對蛇妖

究竟係邊個神呢

成功追到live

蛇妖又步伯爵後塵，睇黎準備定問題就啱

會唔會有中國神 姐係玉皇大帝果d

咁柒唔好啦

估下 提示係大神級

有無其他角色專訪大家想睇，跪求問題

有小部份既，我暫時不劇透住 ，但你從如來團隊可見，印度神同希臘神係重要的

感謝支持

好多神明都大粒 除非係眾神之首奧丁宙斯特別大粒
如果係埃及神就差唔多一樣地位 中國神就大帝

巴打有無聽過三清，中國的，其中一個係元始天尊

唔知有無龍神九子既角色呢？

Google 下先

陳勝男係食屎狗

用左兩個鐘live 咗

巴斯

e個就無啦⋯⋯四神八部眾就

呢排忙，有睇到你出故架

感謝你呀巴斯

我上網睇，講到三清係宙c果d咁

咁佢地係按咩條件去挑選？

e個慢慢會係劇情透露

勝男是姓李的

你岩

快啲到九點半啦

咁岩讀緊
好似叫
玉清元始天尊
上清靈寶天尊
太清道德天尊

係道家d fd黎

咁哈帝斯算唔算神明

我見都係，三清四衘之後就分幾多重天

當我唔會玩到咁偏的

死神都係神嘛

終於有期待既聲音，感謝

中國神話太複雜 我有D睇唔明

不如7點半出住篇先

之後8點半再出多篇

我都係⋯⋯個感覺好唔實在

絕命加更

笑 由我起身加到而家

基乎由我起身開始

跟住9點半就照出

8半一篇，9半一篇？

加到訓

不如星期六又試下咁加法

希臘三大主神喎

但硬係覺得如果要打，哈總實贏閻王，阿努比斯又好似同哈總有得打下

寵壞d讀者呀

第一個post就黎遠啦⋯⋯

完

仲有十五分鐘

仲有10分鐘

仲有5分

倒數 4分鐘

3分鐘

謝謝，感動

2分鐘

1分鐘

妖氣報告 11

神使奧丁

「少年，聽到我的說話嗎？」一馬聽到一把聲音，在他腦海裏說著。

「誰？」一馬感到陌生，但沒有感到畏懼。

彷彿這是他一直等待的聲音。

「我是憑依在你身上那神力的主人。」一馬眼前的一切像慢鏡播放一樣。

「是神明！」連一馬自己也不知道自己寄宿的神明。

「我聽到你的呼喚，迫切的，為了保護別人的，為了斬妖除魔的。」神明在等待，等待一馬真切的呼喚。

「我需要！需要強大的神力！我要保護瑪麗！我要保護老師！還有大家！」一馬看著想下毒手的小丑。

「你能答應我嗎？你的劍只為正義而揮，你的神力會造福世人，絕不貪婪，絕不墮落。」要達到高同步率，神明和神使必須有相通的心意，接近的思維。

「我答應你！」一馬的身體有了前所未有的感覺，銀色的光芒含著金點，虛無的空中出現閃閃發亮的光劍。

「那就呼喚我的名字吧。」神明，認同了憑依者。

「神力憑依！奧丁！」一馬喊出神的名字，強大的神力包圍全身，形成鎧甲，還有利劍。

奧丁，北歐眾神之父，最強級別的神明，風暴和戰爭之神。

「我叫你滾開。」神明顯現，一馬命令小丑退下。

沒有失控爆發，奧丁的神力平靜而有壓迫感，讓小丑本能反應向後退了一步。

「瑪麗！」看著吐血的瑪麗，平靜的神明也憤怒了。

「為什麼！為什麼你兩個小鬼都不怕我！」尊嚴一再受損，小丑一爪擊向一馬。

但魔爪沒有擊中一馬，神力貫注的利劍，把小丑的魔爪斬下了。

「這小鬼⋯⋯神力怎會突然強了這麼多？」銀色的光劍帶有金點，輕描淡寫的斬擊清脆利落。

「這就是⋯⋯我的神力。」就連一馬自己也讚嘆不已，他感覺自己不用再懼怕面前的對手。

他感覺到自己能保護瑪麗。

「死吧！討厭的小鬼！」小丑擲出彩球，彩球被光劍擋下立即爆炸。

「一馬！」老師抱著負傷的瑪麗，只能眼見學生被小丑攻擊。

「厲害⋯⋯我的身體絲毫無損⋯⋯」一馬追求的神力沒有讓他失望，除了利劍，包圍他的神力鎧甲正保護著他。

「混帳！死吧！連同奇稻田比賣一同去死吧！」小丑以妖力造出大量炸彈，誓要把一馬，瑪麗和這課室的人殺清光。

但炸彈還未擲出七彩斑斕的彩球已開始破開。

被銀中帶金的光劍，如暴風吹拂，逐一擊破。

「妖力全開，夢墮魔球！」更多的炸彈飄到上空，小丑把所有妖力都用在這一擊之上。

「奧丁！把神力借給我！」一馬和奧丁的同步率進一步提升，神力同步一度接近六成。

神速的劍如流星般在空中劃過，小丑製造炸彈的速度追不上一馬的暴風快劍。

「可惡可惡可惡！」小丑加快了速度。

「我斬我斬我斬！」一馬也加速了引擎。

「小神使，要斬，就該斬施術者。」青蛇以纏絲手綑綁小丑，素貞等待到機會，小丑無暇分心的機會。

「謝謝老師！」一馬快劍一斬，小丑另一隻手立即和身體分離。

「神速暴風聖劍！」快劍連斬，銀中帶金的光劍把小丑斬成數份。

「惡夢呀⋯⋯」小丑化作黑煙消散，這是一馬的第一場勝仗。

「瑪麗！」了結敵人後，一馬立即走到瑪麗身邊。

「我無事，老師的力量正在向我治療。」在奇稻田身邊的瑪麗，傷勢逐漸好轉。

「這⋯⋯到底是什麼狀況？」老師還未搞清楚狀況，一覺醒來世界變了另一個模樣，她的學生會用槍炮，會發出光芒，會拿著利劍。

而這世界更有想取她性命的妖魔。

「現在不是解釋的時候，夢魔死了，但還有一個入侵者在下層。」青蛇素貞想起小丑的同伴，無頭騎士。

「大家⋯⋯開始醒了⋯⋯」老師發現身邊的同學開始動起來。

「入夢之術隨施術者死亡快要解除了⋯⋯」素貞把妖力集中起來。

「那樣會引起恐慌的！」瑪麗回復過來，站起身以正直的眼睛看著素貞。

「青蛇妖氣！大迷暈煙！」素貞使出大迷暈術，把快從夢境中醒來的人再送入夢。

「這樣可以了吧。」素貞被瑪麗的眼神打動了。

兩個孩子，為了保護身邊的人不適以身犯險，更突破自己的極限。

「老師！後面！」但結界內的凶險不會給素貞感動的時間，無情的戰斧正從後迴轉飛來。

如果素貞避開，戰斧就會擊中她前方的瑪麗和奇稻田。

「青蛇，你最後還是要死在我的戰斧之下。」無頭騎士拾回了頭顱，重新返回戰場。

素貞沒有避開，被戰斧擊中的她倒在奇稻田身旁。

「一馬！不要！」瑪麗見到一馬奔跑上前，想阻止也來不及。

因為瑪麗感覺到，這敵人比剛才的小丑強勁得多。

「小子，你的臉比我俊俏，比我俊俏的頭顱都要被我摘下！」無頭揮斧劈擊，卻被一馬的二段加速避過。

話說四月你d尾位留得好好。上晒癮。無阿零d中二病招名。其實d打鬥位唔錯。
btw神使設定好撚正。留名睇大日如來出佛印同如來神掌

「熱血神速連斬！」有中二病的一馬想重施故技，但無頭的鎧甲堅硬，光劍沒有傷到無頭。

「看來小丑想獨吞奇稻田，卻被突然殺出的神使暗算了呢。」無頭腳踢一馬，一馬以劍擋下，被迫出班房之外。

「劍牆！」一馬煉劍成牆，但守護的不是自己，而是瑪麗他們。

光劍封住了班房門口，一馬上前躍踢。

「神力！熱血飛踢奧丁版！」沒有什麼特別，只是神力強了的飛踢，但亦的確讓無頭騎士後退了幾步。

「小子⋯⋯看來你搞錯了一點，我和剛才的小丑，是完全不同級數的，如果你以爲靠這些花拳繡腿就能保護那女人，我勸你還是別妄想了。」無頭的妖力急速上升，最強的殺著蓄勢待發。

「這次⋯⋯和零哥哥不同⋯⋯這次⋯⋯會無命的。」強大的妖力讓一馬感覺到畏懼。

他看著班房門，瑪麗正注視著他，他和瑪麗對視了一眼，以男人的眼神。

「但這次⋯⋯不一樣。」一馬把能發揮的神力催谷至極限，同步率六十，這是他現在的極限。

「好！你要死！我成全你！出來幽靈馬車！」無頭騎士召喚出黑馬，由白骨造成的馬車就是他的坐駕。

我真係想大家覺得值得師架⋯⋯

追

又一個中二病一馬

「唉呀⋯⋯不如我們先談一下好嗎？」強悍的妖力和氣勢震懾了一馬。

「絕命巨斧！死亡探訪！」魔力注入戰斧，讓斧刃變得更巨大，黑馬奔馳，帶動馬車和無頭騎士前進。

「頂硬上吧！」一馬沒有退縮，他的眼神和面對阿零時一樣堅定。

馬車高速靠近，每一步也發出轟隆巨響，一馬把神刀都注入光劍，勝負要在一擊之內分曉。

「以男人來說，你的眼神不錯，但以神使來說，你還是太幼嫩了。」煙霧在一馬身後聚集，那是吸血鬼獨有的技能。

「零哥哥！」一馬把阿零視作目標，視著兄長。

「謝啦，保護我家的小妹妹，但獵魔這種事情，還是由專業的來吧！」紅色的眼睛，原生吸血鬼貴族，阿零加入戰場。

「魔裝術二號，陸戰突擊型裝甲，黑之古鐵。」阿零的魔翼包裹著身體，形成漆黑的戰甲，厚重的兩邊肩甲負有擴散炮，右手臂上裝上長槍，左手上配上機關炮。

「誰也好！休想擋住騎士的路！」無頭騎士沒有減速的打算。

「一之衝刺！」高速噴射啟動，阿零一槍擊在黑馬頭部，把他壓倒地上。

馬車翻側，騎士躍起，拿著巨斧從天劈下。

「瑪麗！是誰傷害我的愛女！」但來增援的，還有一人。

讚完唔夠十秒就黎料

其實有中二病既角色不多的

巨人的大磓充天而降，任騎士和戰斧有多強猛也被打成肉餅。

「爸爸！」瑪麗驚喜大叫。

「這個巨人⋯⋯是誰？」一馬的劍技還未使出，戰爭已經由專業的獵人結束。

「瑪麗的爸爸。」阿零說的答案讓阿丁吞了一下口水。

吸血鬼哥哥，傀儡師和九尾妖狐姐姐，還有巨人父親，在這個家庭長大的瑪麗成長為不正常的女子，而這個不正常的女子，教這個也不算正常的少年心動。

劍圍解開，瑪麗立即跑到弗蘭身邊，弗蘭二話不說就抱起瑪麗，險象環生的校園襲擊事件終於閉幕。

「爸爸⋯⋯我⋯⋯嗚⋯⋯」就算再勇敢也好，瑪麗也始終是個小女孩，以细小的身軀和妖魔搏鬥，恐懼在安心的時候才強烈襲來，瑪麗痛哭了。

「不怕，爸爸來了⋯⋯不怕。」像當日白翼來襲，就算要失去半邊身軀，弗蘭還是會回到瑪蘭身邊。

這種關係超越種族，這種關係叫，父女。

西遊！！

三眼仔會唔會有呢，話晒都戰神丫

繼續加速 睇到好爽呀

三眼仔⋯⋯未來會有，感謝，我食支煙先，跟住又黎

其實ok嘅。因為烈花大姐嘅招名夠爽脆。四個字就出到tw

四月巴 今晚仲有冇？

btw其實幾中意黑之古鐵個名。不過前面個咩咩型真係好長氣

唔夠喎

黎多篇

我係覺得阿零個角色有需要中二d嘛 無諗到會咁反感

妖氣報告 12

八岐秘法

「瑪麗，少年，你們都做得很好。」弗蘭摸著兩個豆釘的頭顱。

「爸爸！他叫一馬，算是我的朋友啦！」共過患難，瑪麗把他當作戰友。

「世伯⋯⋯你好。」一馬只懂尷尬地點頭，龐大的巨人是他從未見過的妖魔，而且還是能一擊消滅無頭騎士的世伯。

「這小子的確不錯，被我教訓了才幾天就能讓神明顯現，你比我認識的那白痴有資質得多。」阿零把手肘壓住一馬的頭顱。

「總之這次全靠你們有勇有謀，這校園才沒有被血洗吧，結界快消失了，我們走吧。」弗蘭只想帶瑪麗回家，給她吃豐富的晚餐。

但兩個小鬼總覺得有什麼遺忘了。

「竟然來了兩頭超上級的⋯⋯還是先走為妙⋯⋯」夢魔能把自己分散在別人的夢中，剛才被消滅的並非惡夢小丑的全部，他殘留的部份能聚集成蒼蠅，由於善於躲藏，所以中級的他才一直未被賞金獵人抓到。

「神力憑依，如來，淨化之印。」
兩隻巨大的神力之手合十，把殘存的夢魔徹底消滅。

但在現存的結界消失之前，神使卻突然出現。

「阿壹⋯⋯」除了如來憑依者，阿零的宿敵阿壹亦跟隨到來。

「兩位妖魔稍安無躁，我們此行，是為這少年而來的。」如來坐在設計幻科感十足的輪椅之上。

「為我？」一馬受寵若驚，他憧憬的神使專程來找他。

巴打有無聽過三清，中國的，其中一個係元始天尊[/quote]
西遊！！

三眼仔會唔會有呢，話晒都戰神丫

繼續加速 睇到好爽呀[/quote]

三眼仔⋯⋯未來會有，感謝，我食支煙先，跟住又黎[/quote]
食少d煙啦，唔想你死得早過我，到時無故睇點算呀

西遊！！

三眼仔會唔會有呢，話晒都戰神丫

繼續加速 睇到好爽呀[/quote]

三眼仔⋯⋯未來會有，感謝，我食支煙先，跟住又黎[/quote]
食少d煙啦，唔想你死得早過我，到時無故睇點算呀[/quote]
唉⋯⋯早d輪迴小d壓力

島龜基地內，眾人擺好豐富的食物，準備迎接今天的女主角，瑪麗。

「聽說我們的小妹妹今天打發神威呢！」烈花已經在飯廳喝著威士忌。

「我都聽說了，真可惜沒有親眼看到。」卑彌呼也在等候著瑪麗。

「你們真的走寶了！我今天超英勇的！」瑪麗立即扔下書包，坐到主席位上大談今天的英勇事蹟。

瑪麗熱烈的說著，但故事說到一半，卻被烈花的提問停住了。

「你剛才說什麼？奇稻田？」烈花對這姓氏不陌生。

「對呀，他們說來找奇稻田的，還提到了白翼這名字⋯⋯」讓瑪麗害怕的名字。

「烈花⋯⋯」卑彌呼也對奇稻田的故事不陌生，她的傀儡須佐是以斬殺大蛇的神使須佐之男為藍本製作的。

「那個幫你們的老師⋯⋯她是？」最壞的情況已經在烈花腦海浮現。

「素貞老師？她說自己是青蛇，有問題嗎？」瑪麗還未意識到，打奇稻田主意的，除了突襲的兩隻妖魔，還有更圖謀不軌的蛇妖。

「大鑊！你們立即準備！我要先去一個地方！我發地址給你們便馬上出動！」烈花拿起手機穿上外套，立即向基本內的傳送門出發。

公會內，妖氣報導員陳四月正在調戲女姓妖魔，穿著女僕服裝的酒保為他奉上第三杯雞尾酒。

「以貓妖來說，你的身材真的很出眾。」四月今晚的目標是短髮的雙尾貓又。

「所以你是為了欣賞我的身體而坐下的吧？」貓又俯身向前，雪白的巨乳讓人目不暇給。

「呵呵，我最喜歡直接的人，或妖魔。」四月覺得今晚會有成人情節上演。

但不識趣的手機阻礙了調情的氣氛。

「稍等一下，我先接過電話。」四月只好失陪一下。

「陳四月！蛇妖訊號是真的嗎？你說有機會提升至八岐烈魔訊號不是誤報？」來電的烈花相當激動。

「小姐，我作為專業的妖氣報導員，為什麼你總覺得我的報導是誤報呢？」四月無奈地說。

「八岐大蛇啊！有多久無出現過了！如果是真的你不可以說得認真一點，讓人聽起來緊張點嗎？」烈花一直沒有在意，因為報導只是輕描淡寫。

「你有看過天氣報導員又喊又笑嗎？當報導員的語氣是要平和的呀！」四月反駁。

三眼仔⋯⋯未來會有，感謝，我食支煙先，跟住又黎[/quote]
食少d煙啦，唔想你死得早過我，到時無故睇點算呀[/quote]
唉⋯⋯早d輪迴小d壓力[/quote]
你會唔會走左去做靈魂監察員㗎

食少d煙啦，唔想你死得早過我，到時無故睇點算呀[/quote]
唉⋯⋯早d輪迴小d壓力[/quote]
你會唔會走左去做靈魂監察員㗎[/quote]

我無咩值得去完成一百個個案來達成既心願

「妖！聽著！我現在就去阻止蛇妖進行八岐秘法，這件事你不可以讓任何人知！特別是神使！」烈花很焦急。

「你知道蛇妖在那裡？事情很嚴重的，你真的控制得來？」八岐大蛇，是傳說級的妖魔，在人間出現後果不堪設想。

「總之就不要讓任何人知道！你準備定制止八岐訊號的報酬給我吧！」然後烈花掛斷電話，在漆黑都市中最高的大樓上，她集中妖力去探索。

「要快點了⋯⋯在那裡？素貞⋯⋯你到底在那裡？」烈花的九條尾巴裡，其中一條的能力是妖氣感知。

「找到了！」像銀針般的長物在尾巴中伸出，探索蛇妖和強大精元同在的地方。

「各位！要出動了！今晚的任務是阻止八岐秘法，救出奇稻田的後裔，如非必要，我們絕不開殺戒！」烈花帶上了耳機，戰鬥即將展開。

「為什麼？蛇妖不是高懸紅目標嗎？有錢你會不賺？」阿零覺得這不像視財如命的烈花會說的話。

「宅男收聲！我說不殺就不殺！」烈花今晚很激動，這一戰不單止有可能要面對大蛇，還有可能導致一個種族滅絕。

荒野的工廠外，一群屏息著妖氣的蛇妖聚集在一起，十多條蛇妖站在素真和素貞面前，這裡的蛇妖，是現存在人界的全部。

「復興我族的日子總於到來了！」感應到素真的呼喚，赤蛇和其他倖存者來迎接八岐重現的一刻。

「無錯！奇稻田的精元已在我手，今天就是完成八岐秘法的時候！」素真舉高右手，一眾蛇妖高聲喝采。

「白蛇！由你來成為八岐！領導我族復興吧！」赤蛇志氣高昂，逃亡和被追殺的日子終於要結束。

「不⋯⋯我想由我妹妹來成為八岐大蛇。」素真拒絕了推舉，他希望由妹妹接收傳說級的力量。

「為什麼？哥哥！你比我強！成為大蛇的人應該是你呀！」素貞今天已經用了大量魔力，為了讓哥哥成為八岐大蛇。

「抓到奇稻田是你的功勞，所以成為大蛇的應該是你呀，我會一直在你身旁，守護你的！」素真痛愛妹妹，妹妹成為八岐，他就不用再擔心妹妹受傷。

「這是你們的功勞，我們沒有異議。」赤蛇並不介意由誰來領導蛇妖。

「我⋯⋯」素貞沒有想過成為八岐大蛇，她只想看到哥哥為蛇妖帶來光明的日子。

但要完成八岐秘法，還要先過真夜之獵人這一關。

「烈花姐！最強級別的結界已經張開了！」留守基地的瑪麗透過耳機說。

「肯定是最強的吧？連神使也入侵不了的吧？一絲妖氣也不會外洩的吧？」今晚的烈花份外囉嗦，因為她很緊張。

「當然啦！是三重結界啊！超豪華特級舒爽超薄的保護啊！」瑪麗也覺得用上高價品絕不像烈花的作風。

「各就各位！馬上開始作戰！目標是裝滿精元的熔爐和瑪麗的班主任！」傳送門把眾人送到結界之內，救援戰立即展開。

瘋狂加更日⋯⋯到e到啦
明晚，我地打八岐

其實又唔係反感。有樣野叫反差萌認真教一馬個陣係正嘅。

好爽
四月，好想繼續追殺你
不過都係算，你今日加速得太快喇

果段好正，估唔到中二零都會有成熟既一面

盡力啦⋯⋯

頂。舒爽特級超簿係咩玩法瑪麗你俾烈花帶壞啦。btw四月睇黎有預見未來嘅能力咁喎大魔法師

認同。零哥哥好溫柔呀

辛苦你喇

烈花好純㗎

一馬真係好威一下就無代價升上六十同步率，先天優勢

有文啊

姓>性

真係好好睇

奧丁大特賣

見證住一晚多左勁多正評 OP

由輪迴睇到依家嘅舊讀者留名

超加速既成果，再多d會好d

正評加更是常識吧

奧丁可唔可以唔咁中二病
明明本身挺身而出咁man

多文到喊出黎

加多一篇啦

四月兄hi

直接魔裝術·黑之古鐵係咪好啲

好爽！！！
見今日出更量岩岩合格
比杯酒你

好多文呀

好癲
你啲故全部都會追上引

推到上熱門

好想繼續睇文阿
癮已上

推到再加更

真係主神奧丁 估中了 期待埃及神使

又見到你了 先正評後睇文

今晚約左bbq，所以出文後變低左電話

四月你就開心 我而家個心就穿咗個窿

關於阿零既毒，其實並非我為搞笑而搞，如果有排伯爵專訪，劇透左阿零係魔界出生，佢既出生導致左一場戰爭，仲有佢既媽媽⋯⋯係特別既人物⋯⋯放心，後面會有解的

點解呀？

畀女朋友飛

好過癮
會唔會有中國神

個⋯⋯有少少唔明

我地inbox講啦伊高⋯⋯

的確係有巴打估中左， e個角色值得記著的，謝謝支持

如無意外⋯⋯應該一齊睇到月尾

一齊睇啦，需要大家支持

謝巴打⋯⋯有無興趣星期六又咁追更法？

好鐘意啲有唔同神話組合嘅故
遲下有齊天大聖咁就正

就咁「魔裝術．黑之古鐵」算啦不如，咁樣都幾中二，個名太長真係有D…
唔係想打擊四月巴你，純粹係我自己嘅感覺，點都會繼續支持你

e個我唔諗啦⋯⋯今日既反應好好⋯謝謝啦

有！

其實⋯⋯會有d既⋯⋯

你肯岀文 日日追更都仲得

黎梗兩日番工既，星期六玩大少少囉

有時都會覺得，每次阿零出場都會有多一次形象佢有什麼裝備好似重複左少少咁

我⋯⋯無唔肯呀⋯⋯

日日追都得

e個我修正下啦，我係怕睇既人無畫面，可能重複得多左

我都⋯⋯晚晚更新架啵

咁巴打要追看了⋯⋯係有的，而且⋯⋯絕不簡單

巴打係有道理既
阿零魔裝⋯⋯如果細心睇，係由2開始的⋯⋯序中234都有出現⋯⋯而1裝，故事會有出現

咁⋯⋯請記住一馬這名字

可能我呢d毒力FF力比較強，好容易就有個畫面

修修佢啦，最重要你話我聽有咩唔妥

咁或者可以「魔裝術(一)．黑之古鐵」咁樣？
我想像力都比較豐富，好易就幻想到個場面
睇下大圍點睇啦，唔使因爲我一句意見就作出更改嘅，最緊要你寫得開心，大家又睇得開心

好唔妥呀大佬，睇你d故好易中毒，點算

其實我寫既故程係開心既，將我既毒性盡情散佈⋯⋯但睇既人開心最重要，無讀者⋯⋯寫故既人會好痛苦

我最想既⋯⋯係e個5月，我地一齊盡情去毒

好快⋯⋯你就知烈花純唔純，妖氣報導員四月⋯⋯都就黎入陣，不過聽晚，睇下咩係傳說級大妖，八岐大蛇先

咁快就完
係咪比我地chur 得太多文

暫定姐⋯⋯我咁加更 有原因既，我想快d正入立體d既劇情，唔係為打而打去造e個故事，伯爵既愛情，蛇妖既種族問題，戰鬥，係為一d想要既嘢⋯⋯

好多文好正
加油聽日見

神使係天生已經有神名揀定50%先會有神留意到去揀佢？？

等緊呢個故嘅龐大世界觀

基本上神使係天生就擁有神力既人類，問題係當時人有無覺醒到，而只有達到5成以上既神同步，先會顯現到寄宿神明既型態同身份

四月入陣

好期待烈花既故事

感謝，覺得輪迴好睇d定妖氣好睇d呢？

咁如果100%咪會好似成個神完全轉生

『神解』完全解放神力就勁到爆了⋯⋯而e件事，係後面劇情會發生，就好似被金光神力包圍，係神既體內

八岐ed高危物種就唔好預四月啦⋯⋯

100%解放完勁完之後會唔會返唔到轉頭

能『神解』到既神使少之又少，要解放到既必要條件係同寄宿既神明傾掂數 返唔返到⋯⋯就睇你同你個神明fd唔fd到

一馬無代價齋傾就上到60，而阿壹佢要用對手先換到70係咪即係同濕婆唔夠fd呢，定無個神明都有唔同？

每個神明都有不同的，濕婆同阿壹係八岐篇後會有活躍演出，大大力！
今晚就⋯⋯睇八岐，九尾戰八岐！睇怕都要加更⋯⋯

推到1001會唔會有角色出現係你個故到

不如依加出住一篇先

其實我想係e個post完前⋯⋯集一集氣，我想知各位覺得妖氣報告點？

可以有一個空缺呀，讀者選擇加八既新角色

我等緊老闆翻黎屌人

可能係奧丁nice D
一馬想保護瑪麗 奧丁講兩句（某程度我覺得係廢話）就即刻神力提升
阿壹要去到就死 濕婆先出黎 但又唔聽阿壹指揮 好慘
如果濕婆肯好似奧丁咁 當時阿壹就可以保護到阿若 咁就好la

一馬應該100%到

加我加我

咁阿零可能無咁中二

一馬就俾人捉左聖研，不過e個威威左既一馬，係會再現既

咁你⋯⋯係企邊邊？

我要做最淫既正義之師

加我啦我啦

加我。搶返把村正黎用先你需要一個劍客

講明先，會拎便當架

神力憑依，布都御魂

即係⋯⋯法師四月

死得有值得就得

好想今次個故可以變漫畫

其實我都覺得變漫畫會好睇

有中二既都好睇

我盡我最大能力做好e個故啦⋯⋯最終都係要靠大家支持

幾時有文

今後九半，八岐對九尾！
又有人要領便當

你個個故我都好支持

一定係蛇拎

我好殘忍架，勝男同愛瑪我都落到手架我

勝男由鳩佢啦
愛瑪就不了

我要愛琦

喂，話時話，因為七姐妹個故，年尾會有好事發生，如果做個外傳，平行時空下的愛琪，愛琪做女一，其他人格做佢朋支，有無人想睇呢？

有啲難搞
愛琦本身個性格太似野性，你好難有個大既反差

七姐妹
加我入去8p

係一個人黎

8p勁過八岐

劇情好緊湊 有無諗過有希臘神話三巨頭神明既神使？

冇理由等到9半架喎

一日睇晒 推

係幻想世界入面
七姊妹係同時存在
所以8P既可能性係有既

好似係

宙斯 波塞冬 哈迪斯？
定朱庇特 尼普頓 布魯托？

係咪即係一出世已經俾某個神明mark實？

當中既宙c，點小得呢

正常情況下係的，故事中只有一個神使唔係

朱庇特 尼普頓 布魯托係羅馬版

搵印度三主神大戰希神三巨頭

不如出住先啦

番緊工⋯⋯

今日final好挫敗要尋求慰藉

咁晚打八岐爽爆佢

今

得你爽

我都final完
而家等畢業
失學 失業 加埋尋晚失戀
三失成功

你咁諗會唔會開心返少少

我唔爽無同大家講者⋯⋯

好掛住七姐妹，有外傳就太好喇

真係咩

個個大大力幫你推文都唔爽

最重要係你地睇得開心睇得爽，今次做妖氣報告，故事部署架構都比以前做得更大更深入，每一個圖都落多好多心機去做，想大家投入得易d有氣氛d（當然寫故花咁多時間搞圖又真係無咩必要 ），你地爽，我先有得爽

睇得爽又冇得加更

你係一個好作者

支持！一定支持！如果真係出漫畫，就精彩
私心，如果係和仔大人出就好

唔好烈花呀

佢係一個好易心軟既好作者

對唔住⋯⋯我未睇

呢個大力推，初初我都無睇，以為係甜故 一追就停唔到，唔訓咁滯，巴打一定要追

有埋圖我地更加投入，巴打每次出文都咁認真，作為讀者感到被尊重，大家都爽

四月又劇透啦。邊個神使本身不被神選中但又有神打夠佢。呀唔係。打救佢呀？咁未做神使嘅力量又係咩黎

而家進度有呢個人？又要重新睇多次

可能佢係指有複數神選中神使？

有料子

其實無論係四月既導報，同埋白翼偷既魔具，都係有玄機的

我地ff下囉 和仔大人d漫畫我都追左好多年，香港我最鍾意睇佢

公屍有條女超正
搞到我成日Ff啲ol av情節落佢到
Blaack face但靚，又大波

講ed

四月巴唔好再劇透啦
後期睇到一啲估唔既伏線效果更佳

好啦⋯⋯

係咪回錯Post

愛琪做女一，其他人格做佢朋友

Live

好難捱呀
點等到9半

沒收
末收
未收
⋯⋯⋯⋯

我係認字特警

你同我一樣

推到有文

認字特攻隊

辛苦了⋯⋯ 我準備開個post2

( Show Blocked User - 陳四月 )

入黎做乜鳩

Post 2 傳送門

係e邊出一篇先過去？

直接過去啦好似係

快啲出左先啦

謝巴打 e到得番小小位⋯⋯我地9半post2見！今晚有人領便當！

我仲諗緊明明1×頁已經係一日前點解推到廿頁post
原來個作者係痴線架
[img]佢痴Q咗線啊.jpg[/img]

我⋯⋯盡哂力，係想多d人睇，支持下咋⋯⋯我正常架，本身

我想打破一個宿命，每次寫故，第二個post都少正皮過第一個，如果你有追看妖氣報告這故事，而你覺得無越睇越唔精彩，支持下吖，妖氣報告，我有好多外傳前傳續篇想做

其實上次個故我都好中意

我覺得呢個故可以做長篇 個世界觀好大

但事實你見到⋯⋯係幾慘淡，我諗起都怕怕，每晚就好似自己同自己出文咁

我⋯⋯都想

Not just think
Do it

總之你記住 出咩文都一定有我呢個讀者

黑之古鐵鳴呀

巴打個名⋯⋯

古鐵我最愛

主角夠中二

希望多d巴打肯支持e個故

原來

依度

仲未

1001